《這件蛋牛治雖然有點鹹,但非常好吃》(7)

Post1:
Post2:
Post3:
Post4:
Post5:
Post6:

紙言:

Facebook:

故事已經進入尾聲階段，這將會是結局Post前的最後一個Post。

每一個回覆和正評及Facebook的like也是我的寫作動力。
覺得好看或有趣的話,請不要吝嗇你的正評及LIKE!

請大家多多幫推

深泰展示出一臉失落的樣子，用著指導的語氣對著我說
「時仔，沒趣的男人可是不會受到翠心歡迎的!
她最喜歡的動物就是貓，經常嚷著我要領養一隻回家飼養。

奈何的是，我們白家住在西餐廚藝學院的頂層，領養寵物的話有機會影響學院食物的安全衛生，所以我才拒絕她的要求。

我只是在想，若果我們二人待會到教堂把那塊印有貓隻足印地磚的相片傳送給翠心，她收到的時候應該會很開心吧!」

翠心對於貓的熱愛程度，我當然是非常清楚的; 每一次出街經過寵物店的時候，她均會表現得非常雀躍，隔著店鋪的玻璃與貓隻玩手碰手的遊戲。

我還記得她曾經跟我說過，若果將來我在廚藝界發展並開設茶餐廳的話，她定會效法「忌廉哥」的做法，把她最愛的黑色波斯貓品種放在餐廳裡當作吉祥物般的看待。

「唔...這想法非常新穎，就照你的意思去做吧!」
說實在，我完全無法理解深泰的想法; 與其拍攝貓隻足印，倒不如拍攝真正貓隻的照片或影片，翠心應該會更為開心吧!
不過基於尊重未來外父大人的關係，我並沒有把這段說話說出口，取而代之禮貌的以「新穎」這個形容詞來描述他的想法。

然而，深泰並沒有領會我的弦外之音似的，輕輕點頭回應我的答覆，一臉滿意的繼續專心駕駛。

雖然深泰以極緩慢的速度駕駛，但因著割席薄餅店距離酒店並不算太遠的關係，我們花了二十分鐘左右便到達了餐廳附近的停車場。
餐廳分為室內與及室外部份，我和深泰二人選了室內的位置就坐，而西餐學院的精英則坐在室外的位置，負責監察四周的風吹草動。

餐廳的人數眾多，生意非常繁忙，人手勉勉強強能夠應付當下的場面; 侍應生給予我們餐牌及冰水後，便隨即走到鄰近的四人桌招呼客人。

「這些是芬蘭文嗎?」
餐牌上清一色列出一行行的不明文字與及價錢，完全沒有列出任何英文或圖片，彷彿就像沒有接待任何遊客的意圖。

「嗯，芬蘭的官方語言仍為芬蘭文與及瑞典文。首先列出的文字仍為芬蘭文，其後的是瑞典文翻譯。」
深泰指著餐牌上的文字，耐心的對我作出講解。

「泰叔，想不到你學識這麼的淵博，連芬蘭瑞典文你也懂得?」
在這一刻，我感覺到深泰非常有型，當場擺出一副崇拜的臉孔凝望著他起來。

「我只是略懂皮毛而已，我正打算問一下他們有沒有英文餐牌呢!」
深泰一臉不好意思的摸了後腦幾下，舉手示意侍應生過來請求英文餐牌。

一名較為年長的女侍應生看到深泰舉手示意後，連忙的走了過來並對深泰說出了幾句芬蘭話。
稍作溝通後，深泰發覺對方原來對英文一曉不通，根本聽不明白他的意思。

只不過，語言不通在食物界裡根本並不構成問題; 只要四周看一下食客所點的菜式，再用肢體語言向對方表達想要同一樣的菜式，點餐這方面完全不構成任何問題。

無奈的是，深泰環顧鄰近桌上所擺放的菜式後，第一次發覺到這個方法竟然也會有不通用的時候起來。
周圍的食客不是吃著清一色純士多啤梨薄餅，便是清一色純菠蘿薄餅; 當地人的口味非常「獨特」，完全不合香港人的胃口。

對此，深泰亦感到束手無策起來，只能單憑直覺的指著餐牌上的其中一段文字，任由命運女神決定我們是次用餐的食物。

「泰叔，你叫了甚麼口味的薄餅呢?」
待女侍應生離開後，我一臉好奇的問著深泰。

「唔...大概是用芝士等等的材料所製成的薄餅而已，到時候送來你不就會知道嗎?

我記得我說過翠心最討厭男人性格心急的! 時仔，你差不多是時候要改一下壞習慣了!」
深泰間接的迴避我的問題，以支吾以對的方式作出應對。

「哦!」
我一臉無奈的看著深泰，整個人瞬間感到沒趣起來。

大概五分鐘後左右，那名女侍應生拿著薄餅送到我們的面前; 我和深泰看到薄餅的樣貌後，異口同聲的說

「荷包蛋薄餅?」

薯仔識芬蘭文？

識極少量，太懶唔想學

lm

竟然有埋圖
上面講唔岩香港人口味係咪講緊薯仔心聲

皮已正

嘩

點解唔叫Pizza Berlusconi
利申:係Reddit得知呢種pizza

薯仔你唔識芬蘭文點生活
瑞典文?

正評咗先

ive個廚藝學園好撚伏

時仔間母校

好似幾好吃

菠蘿薄餅

開到<7>
繼續推

推

留名

新post留名

我對食無咩要求

不過佢哋係可以薯仔同鹹魚溝埋一碗，然後拎去焗一陣，加埋沙律就當晚餐

感激

食過真心無特別，鹿肉得過鹹字

想貼番蛋牛治蛋主題，所以決定用番荷包蛋薄餅

佢哋後生英文非常好，溝通無問題
只係有d上咗年紀就唔係太識講

多謝支持

無金手指或金舌頭潛能的學生，待遇係差啲架啦

其實真心好食

佢地真係有士多啤梨薄餅，唔係吹水

8就完架啦

薯仔聞鹹魚

同你推到po10 等你完唔到

shit

你有冇食到？

無 你見到架話一定唔會叫，我無影到相但個樣類似咁...

btw 上個post 1002左

尋晚飲多咗寫唔到文，星期六會加番字數

又同沙屯巴自私飲

嗰樣冇我想像中嘅咁衰

我唔飲酒

文

LM

薄餅的大小比香港常見的普通批較為細小，表面鋪上一層層的白色芝士與及洋蔥片，四周擺上零碎的煙肉碎及蘑菇粒，正中心放有一隻晶瑩通透的荷包蛋。

「泰叔...為何你會叫上荷包蛋薄餅?

你不是說過你最愛千島海鮮口味的嗎?」

看到送來的薄餅與我預期所想不一樣後，我一臉好奇的問著深泰起來。

聽到我的問題後，深泰明顯的呆愣了一下;

他不自覺的摸了額頭上的頭髮幾下，稍作思考一會，指著薄餅上的荷包蛋，漫不經心的說

「時仔，你要緊記我們是來作評審的工作，而不是度假旅行。

沒錯! 我的確是千島海鮮的忠實粉絲。但為了考驗這間餐廳的廚師實力，我不得不放下自己的私心，選擇點上製作程序較為複雜的薄餅。」

眾所周知，要製作出荷包蛋的話，火喉及上碟的時機必須控制得非常好;

若果蛋黃逗留在高溫過長時間的話，蛋黃便會變成固體狀，無法做出荷包蛋的糖心效果;

某程度來說，荷包蛋薄餅比起其他只需放在焗爐等待的薄餅，相對上的確要花上較多的功夫。

深泰看見我沒有再追問他後，一臉滿意的拿起一把餐刀，輕聲說

「時仔，讓我展示給你荷包蛋薄餅的正確進食方式吧!」

說罷，他利用餐刀輕輕劃破荷包蛋的蛋黃，把過中的蛋汁均勺分佈在薄餅上面;薄餅上的熱力隨即把蛋汁凝固，在芝士表面上形成一塊脆皮蛋膜。

「試一下吧!」

深泰巧妙的把薄餅分成十等份，把其中一份放到我的碟上;

大概薄餅是即叫即製的關係，熱騰騰的白煙從薄餅表面上緩緩升起，伴隨著一股濃欲的芝士與及雞蛋的香味傳到我的鼻裡。

我把薄餅放在口裡細心品嘗後，隨即察覺過中有著一點不妥的地方起來;

薄餅的味道無疑是非常不錯，但是我腦海一片的空白，完全感覺不到食物內裡存有任何的意念。

「難道我失去了金舌頭的能力?」

我內心不禁向壞的方向聯想起來，像餓狼般焦急的把薄餅塞在口裡咀嚼，希望可以從中感測到內裡的情感。

「哈! 這薄餅真的這麼好吃嗎?

我們可再叫上一個同樣的薄餅，時仔你大可不用吃得這麼心急!」

深泰看見我狼狽的食相後，大聲的笑了幾下，一手的把其中一塊薄餅放進口中。

「唔....味道並不是太特別而已。

芝士的份量用得太多了，把其他材料的味道全都蓋過起來!」

深泰把薄餅吞下肚後，一臉失望的作出味道及用料方面上的評語，沒有提及食物意念相關方面的事情。

由此看來，只有我一人無法感測到食物的情感而已。

「泰叔，我有一個壞消息要告訴給你聽。

我懷疑我在不知不覺的情況下無故失去了金舌頭的能力。」

我輕聲的對著深泰說。

「吓?」

深泰一臉驚訝的看著我，表示這是沒有可能的。

多謝飛𨋢巴打

廢咗武功

可能意念就係空白
心無雜念

時仔一生坎坷

深泰uncle唔衰得

明明係泰叔睇唔明亂咁叫

多謝你篇文就真

會唔會係善良之刀

文呢

莫非薯仔既意念都消失左

「為何你會突然間這樣說呢，時仔?」

深泰用紙巾抹了一下嘴，露出不明所以的樣子。

「我感受不到薄餅裡面存有任何的情感..所以...」

我放下手中被咬了一大截的薄餅，心中感到莫名的失落，不想再說下去。

「就是單獨因為這個原因，所以你認定自己喪失了金舌頭的能力?」

深泰為了確認我的答案，特意把頭靠近過來我那方; 我並沒有作聲，點頭表示正是如此。

「那麼，為何一定是你的金舌頭出了問題，而不是薄餅本身就並不存有意念呢?」

深泰雙手的手背托著下巴，一臉凝重的質問我起來。

他這樣的一問，頓時對我的大腦作出了一道思想性的衝撃。

說真的，在深泰還沒有問我這個問題之前，我真的沒有想像過這個可能性;

在美國及杜拜的評審餐廳裡，其食物均帶有相應的意念，促使我潛意識底下已經認定了評審餐廳裡的食物必然載有意念。

「時仔，我希望你要時刻的緊記，你自身其實是一個特別的存在。

世間上擁有金手指或金舌頭的人數可謂是非常的少，更莫論要找出同時擁有金手指及金舌頭像你一樣的存在。

若果連你也隨便自我否定自己的能力，浪費自身的天賦，那將會是廚藝界裡一個無比的損失。

能力，經驗等等方面你現在完全沒有問題，尚欠缺的就是自信及各種心理素質而已。」

深泰挺直胸膛，以堅定的眼神凝視著我，一本正經的將其心底裡的想法說了出來。

以我的記憶，這是深泰第一次用上這樣真誠的語氣對我作出誇獎，我頓時感到沾沾自喜，臉頰亦不自覺的泛紅了起來。

「只不過，若果你真的是想測試你金舌頭能力的話，我這裡亦有一個銀絲卷可讓你測試一下的。」

深泰在隨身背包裡搜索一番後，把一個用白色包裝紙覆蓋著的銀絲卷放到我的面前。

在我印象中，深泰每一次吃下銀絲卷後均可在短時間內使出厲害的少林寺武功，並及時扭轉或解決當時的局勢及難題。他曾經跟我解釋過中的原理; 西餐學院的精英們運用金手指的能力把武功的心法、口訣以及姿勢注入到銀絲卷裡，而他則利用金舌頭體會內裡的意念，再以把功夫完整的施展出來。

照這個道理來說，在我臉前的白色包裝紙銀絲卷一定是收藏著驚人的絕世武學，甚至更有可能是降龍十八掌的武功心法也說不定!

想到這一點，我整個人不禁變得熱血沸騰起來，不作多想便拿起面前的銀絲卷大口咬下去，心底裡萬分的期待著我將會學到甚麼的武功。

「人之初，性本善.....」

吃下銀絲卷後，我腦海裡隨即充滿了由三個字所組成的文章，密密麻麻的排列在我的眼前。

「這是...三字經?」

得知內裡並不是甚麼武功絕學的心法口訣而是三字經後，其預想中的落差使我整個人完全無法打起精神來，一臉頹喪的樣子望著深泰。

「沒錯! 這銀絲卷正正就是記錄著三字經的文章。那名製作者可是學院裡一個飽讀詩書的人，你大可以利用金舌頭的能力細味內裡每一句他所翻譯的意思!

除了三字經外，我還有他所製作的論語、百家姓與及孫子兵法等等名作的銀絲卷。我每天早餐時也會吃一個作溫故知新之用，你有興趣的話我大可慷慨的贈送你幾個享用呢!」

深泰整個人像著了魔似的，滔滔不絕的以興奮的語氣說了起來;

性情難卻之下，我一臉不願的收下了其中一件銀絲卷，並放在我的背包之內。

在期後的時間，深泰不斷的跟我講解三字經與及做人的處世態度，差點把我納悶得快要睡著起來。為了使說教的過程縮短，我起勁的吃下剩下的荷包蛋薄餅，好使有藉口可以離開餐廳並從而轉移對話的話題。

「泰叔，荷包蛋薄餅已經吃完了! 我們返回酒店作評分工作吧!」

我撐著微突的肚子，嘗試破冰打破他那個充滿哲學性的三字經話題。

深泰看見碟上空空如也後，隨即看了手錶一眼，點頭的說

「好! 差不多是時候了! 我們返回酒店吧!」

在酒店的會議室完成評分工作後，深泰嚼咐我把泳褲、大毛巾與及樽裝水放到隨身背包裡，表示我們隨即將會用到這些物品。

「泳褲、毛巾..我們是要去遊水嗎?」

若果是去遊水的話，我還要另外準備把泳鏡放在背包裡。

「唔...可以這樣說吧! 不過，泳鏡你不用帶了，你並不會用到的!

我們即將要去的，就是決定你金手指命運的測試地方!」

深泰露出了一道詭異的笑容，使我整個人從心底裡生起不詳的預感起來。

準備妥當後，我和深泰二人與及學院的精英分別乘坐租來的私家車，穿過一片森林及草原，來到了一間四周無人靠近湖邊的一間空置藍色渡假屋裡頭。

「這就是進行測試的地方? 你究竟想我作甚麼的測試，泰叔?」

四周沒有任何的車聲人聲，寂靜得令我感到有點可怕起來。

「這裡今天我已經租了下來，不會有任何人干擾我們的!

至於接下來要作甚麼的測試，你並不用著急，跟我來吧!」

深泰沒有直面回答我的問題，一臉微笑的引領著我走到一間房門面前，並把鎖匙插進門裡。

啪!

大門打開後，我們來到了一間狹小的房間，裡頭的兩角擺滿了一大堆木頭。

深泰拿起了幾塊木頭仔細觀察後，輕聲的說

「今次真是失策了! 忘記了帶斧頭來!」

說著的同時，深泰從隨手背包裡拿起了一個紫色包裝紙銀絲卷起來。

無咁易

的確係空白

路見不平，美好人生

深泰： 萬大事我急智解決

感動

手速慢，今次加長字數出遲咗

焗桑拿

芬蘭浴
冰火N重奏

「鐵沙掌!」

深泰吃下銀絲卷後隨即破聲大喝，舉起手刀劈向木堆的方向; 一陣白煙與及木屑應聲而出，長條形的木頭一瞬間的被分成兩份，之間的接口位平滑如鏡，沒有任何粗糙的地方。

「唔! 現在這個形狀就最適合生火了!」

深泰拿起一塊木頭粗略作出打量後，便把數十塊木頭放滿了兩個木籃，並命我拿著其中一個木籃跟隨他到另一地方去。

「生火? 難道我們準備去燒烤嗎?

我剛剛接近吃了整塊荷包蛋薄餅，不可能再進食了，泰叔。」

我放下木籃，向深泰作出舉手投降的姿勢。

「哈哈! 時仔! 生火並不是一定用來燒烤的!

還可以用來燒石頭呢!」

深泰發出清脆的笑聲，揮手示意我趕緊跟隨他的步伐前進。

到達另一間靠近湖邊的房子後，深泰打開了門口，著我拿著木籃一同進去。

「這是...桑拿房?」

進入房間後我看到有兩個花灑掛在牆上，貌似是一個洗澡的地方; 而房間的一旁則有一道玻璃門，內裡擺放了一個佈滿石頭的火爐與及木製長椅，無疑是一間桑拿房的格局。

「沒錯! 來到芬蘭當然要體驗一下傳統的桑拿!

我們即將要體驗的，就是古法木柴生火的桑拿，產生出來的蒸氣與電力生火方法非常不同呢!」

深泰把火爐底下的的小門打開，把木塊以縱橫交錯的方式排列，並把一根燃燒著的火柴拋進火爐裡。

數秒後，幾塊木頭開始點燃起來; 深泰立刻把小門關上，利用封閉空間所產生出來的壓力燃燒在內的所有木頭。

「幸好我剛才利用鐵沙掌把木頭切碎，才能這樣迅速的生火呢!

把石頭燙熱還需要一段的時間，我們趁這段時間沐浴更衣吧!」

深泰看見火勢燒得非常旺盛後，一臉滿足的站起身來，著我一同前往旁邊的更衣室去。

當我把上衣和褲子除掉，準備打開花灑沐浴的時候，深泰一臉恥笑的望著我下方，輕聲的說

「時仔! 其實你可以穿上泳褲的!

這間桑拿房始終是公家地方，穿著泳褲的話會比較衛生!」

「唔...」

我一臉尷尬的取回泳褲，慌忙的穿到身上，好使深泰不能繼續張望我的小黃時。

啪! 啪! 啪! 啪!

就在我背向深泰穿回褲子的期間，深泰在我背部的不同位置大力按了幾下，其力度近乎把我推倒在地上;

趕在我轉身質問他之前，他把雙手放在身後，瞇著雙眼一臉微笑說

「剛剛看到有幾隻蚊子在你背部飛來飛去，我已經消滅了牠們，不用擔心!」

徹底清潔身體過後，我和深泰便赤裸上身的進入桑拿房裡。

他從水桶裡拿了一舀清水撥到滾熱的石頭上，沙沙的聲音隨即響起，並散發出一股溫熱的水蒸氣，洽時使房間裡的濕度急速上升。

起初我以為焗桑拿是一個自虐的行為，就像是自願擔任蒸籠裡的蝦餃一樣，任由高溫的蒸氣灼傷自己全身。

但經過這次真實的體驗後，我才發現自己原來是多麼無知的; 水蒸氣的溫度實質是非常和暖，並在皮膚的表面上形成一層無形的氣流，就像有人為你作一個全身按摩似的，非常的舒服。

「哈哈! 從你的樣子看得出，你非常享受焗桑拿呢，時仔!

我相信你明白到為何芬蘭人這麼熱愛焗桑拿吧! 就算在打仗的時期，他們在軍事地域的第一幢建築物可是桑拿室，而不是軍營或糧庫呢!」

深泰說著的同時，再在石頭上灑上另一舀清水，一道嶄新的水蒸氣亦隨之湧來。

「呼...」

熱氣一下子的湧到我身體裡，把我內在的疲勞感通通帶走，整個人的肌肉亦得以鬆馳起來; 我完全沈醉於熱氣帶來的舒適感，完全沒有打算對深泰作出任何的回應。

深泰見狀後，亦無意打擾我的雅興，只是默默的觀察著房間的溫度計，透過灑水在石頭上盡量把它維持在攝氏六十五度之間。

「只可惜我待會要駕車，不然的話在這個環境裡喝上一杯冰凍的啤酒可謂是人生一大樂事呢!」

深泰舒展著自己的筋骨，一邊享受著熱氣帶來的舒適，一邊在嘆息著無法在此情此景下對酒當歌。

大概過了十五分鐘左右，門外突然響起敲門聲，深泰的手下隔著玻璃門大聲的說

「深泰老大，一切已準備就緒了!」

「很好!」

深泰大聲的作出回應後，便站起身來對著我說

「時仔，測試現在正式開始了!」

期後，我跟隨著深泰走出桑拿房的屋子外; 室外的溫度與桑拿房相差非常的大，我頓時感到非常寒冷，整個人不斷的顫抖起來。

「泰叔，不如我先行回內用毛巾保暖一下身體.....」

我雙手交叉的踏在膊頭上護著胸膛，希望借此減少與寒風接觸的機會。

「時仔，你在開甚麼玩笑呢?

高溫桑拿過後，當然是跳進冰冷的湖水裡去!

不過你不想的話，我也是不會強行迫你的! 但是，你現在不跳進湖水的話，這亦表示著你自動放棄今次的測試!」

深泰鬆了膊頭及腳肘的肌肉幾下後，便一股勁的狂奔衝向湖那方向裡去。

「白馬王子白深泰參上!」

深泰在跳進湖水裡的前一刻，大聲的叫了起來。

jm9

好正

肯肯定呢part你好耐之前plan左要寫
仲要有埋圖

其實呢兩篇文係用來間接話比你知薯仔之前去邊渡假

下一篇你就會明白深泰用心良苦

大概三四月左右嗰時諗出黎

試過芬蘭嘅桑拿，男女mix，仲要咩都唔著
係間細木屋係郊外，間房得支蠟燭做照明

係我都試過幾次男女mix咩都唔著

第一次我堅尷尬，成日向上望

你係開晒燈焗？

係本身有燈

第一次係去party嗰時，醉下醉下個陣問我搵日一齊去，我咩都無諗就話去。

去到嗰日前幾日先知原來興唔著衫，淆到爆炸

有冇靚女先？

啫係全部男人

啱啱exchange識到幾個芬蘭人，佢地先話鍾意焗桑拿

啪!

深泰舉高雙手，右腳一躍，整個人凌空飛起的跳進湖水裡，飛濺出無數的水花。

「時仔，你還在等甚麼呢?

我已經命人檢查了湖水的水質，確定並沒有任何有害藻類在水中繁殖著，你放心跳吧!」

深泰不斷的作出蛙式手勢使自己浮在水面，口裡不斷吐出白煙，臉紅耳赤的對著我大叫起來。

藻類? 別說笑了!

我之所以猶疑的站在原地，是因為周邊陣陣的強風與及寒冷的天氣，而不是甚麼有害藻類呀!

「我數三聲，三聲之內你不跳到湖裡的話，我就當你輸掉這場測試，自動放棄金手指的能力!」

深泰利用蛙式向湖中心的方向前進，背對著我大聲的說。

三!

「唉! 沒有理由在這裡放棄的! 豁出去吧!」我握緊拳頭，一步一步的向著湖方向那方行走起來。

不知是否天意弄人的關係，一陣無情的寒風突然從我正面方向吹來，感覺就像是有著無數的寒冰掌啪啪有力的打在我身上，不讓我繼續踏步前進。

二!

深泰的倒數聲把我整個人從「寒冬」中喚醒起來，並激起了潛藏我體內已久的「西百利亞人」的激情。

「我是一個西百利亞人，冬天的冠軍!」我歇斯底里的大聲唱出歌詞催眠自己，急步的向前奔跑起來。

一!

「西百利亞人黃時參上!」

在快要跳到冰凍湖水裡的那一刻，我情不自禁的彷照著深泰剛才所說的臺詞，大聲尖叫起來。

啪!

在某一刻，我整個人由頭到腳的浸在湖水裡，刺痛且麻痺的感覺一下子的遍佈全身。

慢慢的，麻痺的感覺逐漸消失，取而代之的是我感覺到雙腳開始失去知覺起來; 出於原始的求生本能，我拼命的拍打雙手，務求至少把自己的頭浮在水面。

在瘋狂拍打水面的時候，我感覺到一股莫名其妙的寒冰感從四方八面的浸透到心臟裡去，心跳開始慢慢的減慢起來，慢慢的減慢起來。

「我...要死了嗎?」冰冷的感覺開始蔓延到腦部起來，就像是有著無數的細針插進大腦似的。

就在這一刻，深泰把我的頭抬起水面，大聲對著我吼叫

「時仔! 清醒呀! 這裡水深非常淺的!

你嘗試用雙腳踏著水底吧!」

「我...雙腳已經沒有知覺了...」我用著奄奄一息的語氣對著深泰說。

「唉..比我想像中的沒用...」

深泰一手的把我抬到岸邊，並對著我背部不同位置用力的按了幾下。

啪! 啪! 啪! 啪!

在這一瞬間，我感覺到溫熱的血液如流水般的湧入心臟方向，並把心臟內裡所蘊含的寒氣迅速的融化; 漸漸的，我的心跳返回正常的速度，全身上下逐漸回復知覺起來。

「我....好像沒事了! 是不是剛才你點了穴道使我康復的，泰叔?」

經歷過冰冷湖水的洗禮過後，我變成了真正的西百利亞人，再也不覺得岸上的寒風是甚麼的一回事起來。

「唔...也可以這樣說的。 我們返回桑拿房再說吧!」

對比起下水之前，深泰的態度作出了一百八十度的轉變，語調變得非常沈重，神情異常的嚴肅，把我嚇得不敢說話起來。

我們二人默不作聲的各自洗澡，把骯髒的湖水清洗過後，便一同進入桑拿房裡去; 深泰二話不說的把幾舀清水灑在石頭上，一陣陣溫暖的白煙隨即散發出來，使桑拿房的溫度急速提升。

「呼...」我和深泰異田同聲的嘆了一大口氣，沈靜的享受著熱氣帶給身體的滋潤。

「這個所謂的測試，除了是試探你有沒有勇氣面對困難之外，亦是一個古法鍛鍊心臟機能的方法。

在進入桑拿房之前，我點下你身體中的四個重要穴道，從而限制你心肌的跳動速度，導致你心臟跳動的速度並不會因為高溫桑拿而加速起來。

根據古法記載，只要點上那四個穴道並令心臟在短時間內體驗極端高低溫差的話，將會有一次性的大幅提升心臟機能效果。」

深泰右手按著我的心臟位置感測我心臟的跳動，低著頭默默的說。

「那若果我不斷循環焗桑拿及跳到冰湖裡的話，那豈不就能糾正我心臟的缺陷?」

我一臉興奮的說。

「這古法每一個人一生只能用上一次而已! 再者，

心臟提升的效果是與心臟逗留在低溫的時間成正比的。

以我推斷，現在的你頂多只能使出四次心拳，不可再多。」

深泰仔細分析我心臟跳動的情況過後，得出了這樣的結論。

(往後在某些重要情況，將會有公開投票決定時仔會否使出心拳。)

係呀，不過真係正嘅

上星期開始由po1終於追到
薯仔習慣將箇中打做過中同乃打做仍睇到好唔慣

時仔真係冇鬼用

時仔
要成材呀時仔

歡迎新讀者

日後會注意，多謝提醒

真.凍

佢已經好屈機架啦 金手指同金舌頭有齊哂

時仔唔係標準舊/連登仔

會考/dse都未考

終於追到live, 可以留言

異田同聲

歡迎 請留多D言

異口同聲

「四次? 泰叔為何你不早跟我說有這個古法的存在呢?

若果我預先知道的話，我一定會在冰湖裡捱多幾分鐘的!」

我一臉諤然的看著深泰，盡量壓抑著自身激動的情緒，以平和的語調說著;

若果他不是我的未來外父大人的話，我定會激動得暴跳如雷，並用盡我一生所懂的粗口作出質問起來。

古法只有一次的機會使用，而其效果是這麼的重要及深遠，有甚麼可能會在「完事」後才說出來呢?

這根本完全不合理，簡直就是荒謬!

「時仔，我早已強調了很多次，這是一場測試，目的是試探你有沒有充份的勇氣和膽量面對未知的困境。

若果我一早跟你說出古法的存在，你只會亳無顧慮的跳進湖裡，與測試的目的完全背道而馳。

的而且確，我承認我是懷有私心不想讓你同時擁有金手指及金舌頭的能力，但我可以很肯定的跟你說，我是在你快要失去知覺的最後一刻才把你拉回到岸上的。」

深泰黯然的嘆了一大口氣，表示他已盡量的為我爭取逗留在冰湖的時間，暗示四次心拳的配額是我生理上能達到的極限。

被他這樣一下子的反駁，我一時之間也不懂得應該如何作出應對，只能啞口無言的把視線放到地上去。然而，深泰見我沒有作出任何言語性反抗後，隨即友善的搭著我膊頭，輕聲的說

「時仔，我相信你剛才在冰湖裡一點也不好受吧! 那種深寒帶來的刺痛及麻痺感，世間上絕對沒有人會想嘗試超過一次的!

若你同時擁有金手指及金舌頭的話，你將來有很大機會要面對比這種痛楚強上數千倍的痛苦及壓力呢!

不如還是由我封....」

在深泰還沒有把整段「廢話」說完之際，我斬釘截鐵的插嘴起來。

「泰叔，願賭服輸! 你不是想反悔我們之間的約定嗎?」

「大丈夫一言既出，駟馬難追! 你認為我會是違反承諾的那種人嗎?」

深泰愁眉苦臉的大聲說著，以面部神情表示若果沒有約定的束縛的話，他一定會封鎖我金手指的能力。

完成桑拿過後，我和深泰在渡假室的主人房裡找了一張四人圓桌坐了下來，起勁的喝著清涼樽裝水，以作補充桑拿出汗時所失去的水份。

「時仔，你想學甚麼少林武功呢?

在我而言，我極力推薦你運用金手指的技能把輕功水上飄的心訣刻劃在食物上，好讓你在必要的時候也可以迅速逃離現場!」

深泰一口氣的把樽裝水喝完後，隨即拿起了一張黑色包裝紙的銀絲卷，示意內裡包含了輕功水上飄的要訣。

「我的目標是要學懂所有少林寺的功夫!

不過，我第一樣想學的武功必沒其他，只有心拳!」

我雙手放在桌上，用著堅定的眼神看著深泰。

「哼! 我早就想到你會這樣的說了!」

深泰輕輕一笑，從背包裡拿出了一部平板電腦，手指不斷在屏幕的不同位置按起來。

「你...不是把心拳的秘笈放在平板電腦裡吧? 你不怕這樣珍貴的武學秘笈會洩露出去的嗎?」

直覺告訴我，深泰拿出平板電腦的目的，就是為了展示儲存在內的心拳武學心法讓我參考。

「時仔，現在是二十一世紀了! 你不會還天真的妄想武學秘藉是一本發黃的殘舊書籍吧!

我這部平板電腦的防毒程式永遠也是處於最新更新版本的，而且我沒有遊覽色情網頁的習慣，有甚麼好害怕呢?」

深泰一臉自豪的樣子，笑說我大可慢慢的參考這個心拳.pdf檔案。

我還非常的記得，翠心在較早前跟我說深泰家裡的主電腦誤中WannaCry病毒。固執的他弄了好一大輪，最終宣告投降並購置一部新的電腦;

對於他現在口齒鑿鑿的說心拳秘笈不會洩露出去，我心裡真的是非常懷疑。

心拳.pdf只有兩頁，第一頁乃為招式的動作姿勢和需要注意的要點，第二頁則為其心法口訣; 大概花了半小時左右，我已默默的牢記了這兩頁紙所記載的內容。

「真的是後生可畏! 這麼快便能記住了所有的事情!

你現在嘗試一下利用金手指的能力把整兩頁紙的心拳秘笈注入在食物裡頭吧!

我早已命人準備了雞蛋，免治牛肉和白麵包等等的材料，你大可把心拳注入在你最喜愛的蛋牛治裡!」

只有吃下自己最喜愛的食物，食用者才能完整的消化內裡的意志; 深泰深明此理，故早已準備好一切製作蛋牛治的材料於渡假屋裡。

「唔...這裡有沒有壽司醋呢? 我想在炒蛋的時候加幾滴壽司醋於其中，從而帶出雞蛋的蛋香和層次感。」

我粗略的掃視了調味料櫃的那個方位，完全找不到壽司醋的足跡。

「壽司醋的話，應該是在你頭頂前方的那個長櫃裡面。

不過我真的萬萬也想不到，你會懂得在炒蛋的時候加上壽司醋的這個秘技! 這可是我們白家一代傳一代的炒蛋傳統來的，是翠心教你這樣做的嗎?」

深泰指著長櫃方位的同時，一臉驚歎的對著我說。

「不，是中華廚藝學院的一位名叫紫平的導師教曉我的!」

我把長櫃的壽司醋拿了下來，放在調味料長櫃那方的位置旁。

「哦...是嗎? 又會這樣巧她也會懂得這個秘技的。
哈哈!」

深泰右手摸著後腦，哈哈的大聲歡笑，意圖掩蓋他臉上尷尬的神情; 紫平之所以懂得這個技巧，全因是她在西餐廚藝學院學師時深泰親自教導她的。

「好了! 時仔，你記緊在製作蛋牛治的時候，腦海裡只能有心拳秘笈的存在，不能有其他的雜念。尤其是第二頁的心法口訣，定要一字不漏的注入在蛋牛治裡!

我先行迴避到客廳裡，好讓你有一個寧靜的環境專心製作蛋牛治，有甚麼事的話你儘管大聲叫喚我吧!」

說罷，深泰慢步的走到客廳裡，整個人攤在沙發上舒展筋骨起來。

他看了手錶一下，心想這已距離朱柳強與黃時母親的會面超過十二小時，把心一橫的便決定致電紫平詢問其會面的事情起來。

「你已經接駁到91........」

深泰嘗試致電紫平好幾次後，均是得到同一樣的留言信箱訊息。

「唔...現在的時間是香港早上六時，大概是她還未起身吧!」

隨後，深泰打了一個呵欠，作勢在梳化上來一個淺睡來補充體力。然而，在小睡的中途，他隱弱的聽到一陣微弱的哭泣聲，好奇的他隨即站起來，試圖追索哭聲的來源。

「時仔，發生甚麼事? 為甚麼你在哭呢? 你受了傷嗎?」

深泰不消一會，便找出了哭聲的真正來源。

我指著蛋牛治，雙眼通紅的撲到深泰的懷抱裡，哭泣的說

「我...很久也...沒有吃媽媽...的蛋牛治了...嗚...嗚...」

深泰見狀，亦不禁被我的淚水感染起來，眼泛淚光的緊抱著我，一邊輕撫我的背部，一邊溫柔的說

「時仔乖! 我們很快的便會返回香港的!

你不用怕，整個旅程中我也會在你身邊的，你過幾天就可以見到爸爸媽媽的!」

「五無，看你幹了甚麼的好事來! 你一己的私慾可是會牽涉到很多無辜的人呢!」

深泰擁抱著我的同時，不自不覺的亦流下了男兒淚起來。

唔係無作啦咩 定係我追追下 你耐無出而棄左
碌個一蚊入黎 然後算了

時媽唔好有事呀

應該係你棄咗

親情愛情友情都有既時仔

其實我由中段就有一個好大嘅疑問 其實甘尚生唔係白深泰死對頭?點解完全無呢個感覺

ok 時媽立flag

尚生細過因為走松門煉奶銀絲卷而識咗深泰，同時亦因而發明咗茶走的存在。
二人其後係少林寺上堂，因為外院生內院生的關係疏落咗，最後亦因而各自成立學院，成為競爭對手。

在初期，當時仔提及洪永城的時候，尚生第一個印象就係洪永成來自西餐學院，師承外院生套路，與自己內院生不同，係邪派的一種。
(外院生著重打架，內院生主張咒文，所以深泰善於使出武功架式，而尚生則懂得，兩人對打的話，鹿死誰手都係未知之數)

同時間，西餐不斷擴大贊助勢力，令中華陷入財政困難，更面臨失去米芝蓮强大後盾危機，令到尚生憎恨深泰萬分。

但要知道，深泰目的係想阻止白金舌頭計劃發生，而中華大部份的營運基金均會輸送俾五無做白金舌頭研究，所以西餐先會千方百計榨取中華收入來源，派遣間諜監視中華一舉一動。

但這並不表示深泰憎恨尚生; 在故仔中期，深泰係曾經亦暗示過尚生係一個好人，尤其是尚生為咗唔想時仔有生命危險，咁多年黎一直都無拆解金手指穴道。(兩人因為偷取少林秘學關係，彼此均知道穴道的所在)

只不過，深泰一直以來都唔明白尚生點解會隻眼開隻眼閉，瞞住五無一直任由時仔的金手指能力被封鎖。

所以話兩人係死對頭的話，一直都係尚生給予時仔的印象而已。

事實係點，之後會揭曉。

(九月尾完唔到故，已經每天開始由一千字變接近二千)

多字嘅感覺就係好

FLAG

唔...

已盡力打文

係字呀

覺得時仔真係一個好抵錫既小朋友
個個都好錫佢
不過都要開始長大做一個男人喇,要成熟啲
btw好掛住紫平呀

十幾歲人，一下子離鄉別井，賭物思人，真係好難唔激動嘅

紫平係香港，要一段時間先會出到場

薯仔打咁多字

「也許，我真的是做錯了!

同時擁有金手指及金舌頭能力帶來的負荷及壓力，對時仔來說始終還是太大吧!

像他這個年紀的小孩，理應開開心心的與家人生活及成長，根本就不應該身處在這裡。」

深泰看到我聲淚俱下的樣子後，決定擅自點下穴道，封鎖我金手指的能力;

他打算在這此旅程結束後與五無認真的作一次對談，跟他解釋清楚我根本沒有金手指的能力，勸服五無停止對我作出任何的追捕行動。

正當深泰準備從隨身背包拿出載人體穴道位置的銀絲卷之際，我雙手輕力的推開深泰，用紙巾抹去眼淚及兩行鼻涕，臉露微笑的說

「多謝泰叔你強勁的臀彎! 我已經沒事了!

剛才因為看到蛋牛治一時感觸想起母親而已，大哭發洩一輪後我心情已經回復正常了!」

「哦....沒事就好了!

以你的年紀來說，一個人獨自外出可謂是一件非常不容易的事。

時仔你已經表現得很好，很堅強!」

經我這樣的一說後，深泰把銀絲卷放回原處，決定還是靜觀其變多一段時間才作任何的行動。

「多謝你的讚賞。那麼，我們下一步是不是測試心拳的威力呢?」

我指著枱上我所製作的蛋牛治，雙眼烔烔有神的對著深泰說。

「嗯! 但我勸你不要這樣的樂觀，要有充份的心理準備迎接失敗。

運用金舌頭能力轉化成真實的武學，可是一個非常艱深的學問。

就算是我這個天資聰敏的存在，也需要在少林寺苦練一個月才有顯著的成果。」

深泰臉也不紅的作出自誇，並示意我拿起那件蛋牛治，跟他一起出去找合適的場地作出試驗。

我和深泰二人及其手下隨著小徑穿過了一道樹林，來到了一棵大樹前。

「這棵大樹高度大概有三十米左右，樹幹直徑目測有五米，應該是一棵根基非常紮實的古樹。

你試一下用心拳打在樹幹上，若果出現一道裂痕的話，那就為之合格了!」

深泰仔細打量面前的大樹後，認定了它是堅硬無比之物，非常適合作為心拳威力的指標。

「是的!」

我懷著興奮無比的心情，作勢的對著蛋牛治其中一個角位大口咬下去。

就在我快要把蛋牛治放在口中之際，深泰大力的抓著我的手腕，截停了我進食的動作，對我作出一道嚴厲的警誡。

「你要記住，你的心臟頂多只能承受四次心拳所帶來的衝撃力。

雖然這一次只是演練，但你必須認真的作出對待，不要胡亂浪費此等珍貴的機會!」

我用著堅定的眼神對深泰作出點頭後，深泰亦隨即放手起來，靠在一旁默默的觀察我的一舉一動。

嗖!

我咬下蛋牛治的一角後，腦裡隨即充滿了心拳的姿勢及心訣起來; 與靜態的pdf檔不同，我腦裡現時的心拳架式可是一連串的動態動作，使我一時之間感到不知所措起來。

「放鬆身體，你自然就會懂得如何做的!」

看見我手忙腳亂的樣子，深泰隨即大聲對我作出指點。然而，當我把身體肌肉放鬆之際，一股不明來歷的力量突然操控我的身體行動起來。

雙拳互相對碰，放在左邊心臟的位置。

右腳踏前，側身，右手手肘面對目標。

口裡說出心訣

「心心相印，印法無邊。我手寫我心，心靜自然強。」

扭動腰部，傾盡全身之力把左拳揮出!

啪!

我把「心拳」打向古樹後，一聲響亮的啪聲隨之傳來。

但是聲音過後，甚麼事情也沒有發生，古樹的表面亦沒有任何的裂痕。

「失敗了嗎?」我按著心口位置，明顯的感覺到心跳速度比平時的略為快。

就在此時，一陣強風突然吹來，帶來陣陣的涼意，相映著我失落之情。

「時仔!小心!」

深泰在亳無先兆下突然撲向我那方，我倆扭在一團跌跌撞撞的倒在一堆長草之間。

啪!啪!啪! 啪!啪!啪! 啪!啪!啪!

年底前完唔完到？

成裸樹斷L左

深泰推倒時仔

然後啪啪啪......

其實用四次心拳係指一日用四次定成世用四次

成世啦 所以薯仔逼佢射落樹應該係想加快進度

又話每次用都會投票 但係佢已經用左一次

今次最多啪

咁就用左一次

骨骼精奇 武學奇才

咁咪得返三次

完到

一世

重要時刻先會投票，依一次強制用

啪啪啪之後點呀

係，根據深泰推測，得番三次

Long time no c

主角係唔同D嘅

之後，就係下一篇

係啪啪啪啪啪啪啪啪啪

之後每次投票都投用心拳，強制出到第五次入bad end都好

你又知會有第五次

通常你都係咁
「選擇一：冒危險使用第五次心拳
選擇二：離開現場」]

啪啪啪

原來黑椒牛丸先係分身

事到如今 都不妨講
我上左呢個科林咁多年 由朋v早洩到連仔
潛伏左係講台咁耐
我相信我睇左咁多個故
好似唐詩咁「不會吟時也會偷」
亦都萌生左寫故呢個念頭
諗諗下就不如以食物為題出一系列嘅故

然後我突然腦閉塞同好眼訓 不如你地幫我接埋落去

連綿不斷的啪啪聲不斷從我身後傳出，其聲量尤如行雷一般的震撼，我不得不掩蓋雙耳保護自己的聽覺。

「趴在地上! 用毛巾掩著鼻子進行呼吸!」

在我趴在地上利用雙手掩著耳朵的期間，深泰強行拉開了我的右手，把毛巾拋到我的面前，並對著我大聲的呼喝。

正當我想轉身詢問發生甚麼事情的時候，才驚覺身後有一股濃密的啡色煙霧正急速的湧向我和深泰二人的方位;

我沒有多想的便跟著深泰的命令照做起來，一邊用右手把毛巾掩在口鼻前進行呼吸，一邊用左手掩著耳朵減輕啪啪聲對耳膜的負擔。

不消一會，啡色的氣體已散佈在我的周圍，褫奪了我雙眼的視力，能見度接近為零。

不過慶幸的是，因為深泰把我推到長草堆的關係，我的嗅覺全都被青草所散出的氣味佔據著，絲毫也感受不到空氣中存有任何的異味。

「難道是孫五無的手下作出突襲?」

身後的啪啪聲一直在我身後傳出，細心聆聽的話的確有幾分相似是機關槍的聲音;

突如其來的煙霧與及持槍人仕，整個格局不就是與電影裡綁架政要或富翁的情節一模一樣?

就在我心慌意亂的期間，啪啪聲在某一刻突然停止發出，換來的是深泰的一聲大喝。

「少林散花掌!」

深泰運用其雄厚的聲線，鏗鏘有力的大聲說出招式的名字; 我們身處在空曠森林的關係，其回音不斷的在整個空間裡迴蘯著，把不少雀鳥嚇得四處飛行逃亡。

然而，在他使出少林散花掌過後，啡色煙霧迅速的往著同一個方位飄走，四周的視野亦因而變得清晰起來。

「時仔，你可以站起身了!」

深泰慢步走近我的方位，伸出右手示意幫忙我站起身。

「究竟發生甚麼事? 是不是五無派人對我們作出突襲?」

我不斷的四周張望，確認是否還有任何人藏在暗處企圖對我們作出不利的行為。

「當然不是!

有著西餐學院精英們滴水不漏的防守及精密部署，五無的手下是沒可能有機可乘的!

至於剛才所發生的事端，其源頭正正就是你呢，時仔!」

深泰展露出一道尷尬的笑容，把咬了一口的銀絲卷一下子的吞下肚裡。

根據深泰期後的講解，原來我那一下心拳的威力異常強大，其力量甚至把古樹的分子結構完整的破壞;

在我打出心拳後，一陣強風突然吹來，整棵三十米高樹幹直徑為五米的古樹就像紙板公仔的墜到地上，發出持續良久的啪啪響聲。

因著古樹的結構被我心拳所「傷」的關係，其樹木的部份墜落地上後隨即變成無數的微細啡色粉末，飄浮及聚積在大氣之中，形成我所見到的啡色煙霧。

深泰等待古樹所有組織均變成粉末後，隨即吃下銀絲卷使出少林散花掌，運用掌勁把煙霧推往外方，使眾人能「重見光明」起來。

「幸好我及時把你推往一旁，不然的話你就會變成咖色粉末人了!

無論如何，你這下心拳的威力接近有我八成的威力左右，尚算合格吧!」

深泰雙手叉著腰，對著我哈哈的大笑起來;

他一臉歡容的表示我的表現尚算可以後，便慢步的走向古樹本身所在的位置，蹲下執拾一顆啡色粉末作出仔細查看。

「呼....這下心拳的威力，就算我用盡全身的力量也沒有可能做得出來...

原來我手寫我心的威力是這麼強大的，今次真的是大開眼界了!

若果...我跟他解釋心拳口訣真正意思的話，其威力又會提升幾多倍呢....」

深泰的雙手不自覺的顫抖起來，不敢想像其威力將會是如何的驚人。

「叮! 叮! 叮! 叮!」

深泰的手機突然響起，把他從沈思中嚇倒起來，不自覺的使用了無情力把手中的啡色粉末壓成煙霧。

「喂? 你找誰?」

「甚麼? 有沒有搞錯?」

深泰看了手錶一眼後，隔空對著電話作出大聲破罵。

過咗火啦，利申負評不是我俾的

十萬字? 三十萬都黎近啦， 十萬

原來已經30萬

但係個故寫左幾耐

已經數唔清

老母係咪要死啦

點解嗰嗰都覺得要死

按薯巴一直以黎作故既手法
呢啲位應該係鳩鳩地既
睇黎佢地而家要去食飯

世事都被你看透了

開始進入尾聲，會減少鳩度

我可以寫到好正經架，不過太正經的話我驚悶親大家

食飯這個想法夠諗頭，如果真係咁寫的話，我會寫對方係西餐精英，同深泰講
「知否你係酒店煲的薑蔥蟹，經已熟過濃?」

不過，事實並唔係咁

認真的薯仔

據聞12點前有55正評的話，樓主會坐足6個鐘打文

好哇
找數

薯仔講完20分鐘都未夠

咁多人扣正評

今日早回家，可以花多些時間寫文

不過大家駛唔駛扣正皮扣得咁緊要，已經接近準時一日一更

即刻俾左個正皮你

在我的印象當中，深泰說話時總是伴隨著微笑，舉止得體之餘又不會失去自身的威嚴，給予別人一種可靠及穩重的感覺;

就算在他心情不好的時候，他頂多只會皺緊雙眉，一臉凝重的以低沈語氣跟你說話，憤怒的神情從來也不會在他的臉上呈現出來。

然而在這一刻，當我看到他右腳不斷起勁的踏著地面，一臉厭惡的對著電話口沬橫飛後，我才察覺到原來我對深泰其實一點也不了解。

「怎麼可能我們是處於被動的一方? 總部知悉這件事嗎?」

深泰雙眼兇狠得就像準備想殺人似的，說話的語氣完全不留任何情面，一面倒的責斥著對方。

片刻的「對談」過後，深泰隨即放下電話，以丹田之氣發出一下哨聲，一聲號令的召集所有西餐學院精英前來。

嗖! 嗖! 嗖!

無數的黑影一剎間從四方八面趕來深泰的身旁，人數接近達到二十之多。

不知道是他們隱匿操藝非常高深的關係還是我眼殘與否，剛才我仔細四周張望時根本連一個人影也看不到。

而最諷剌的是，在我較早前伏在地上的長草堆中附近，竟然有五位西餐精英一直隱藏著暗中的保護我;

若不是深泰發出哨聲召叫他們的話，我很有可能永遠也不會得悉這個事實。

待所有西餐精英到齊過後，深泰便指手劃腳的作出一連串的奇怪手勢起來。

眾人聚精會神的觀察著手勢的動作，期間並沒有發出任何的聲音;

就在某一刻，所有人拿起身上各自的平板電腦，在屏幕上按了幾下後，嗖的一聲便從我的視線中消失起來。

「大概一小時後我們便會返回酒店!」

西餐精英返回各自的崗位過後，深泰冷淡的對著電話說了一句話，便隨即掛線起來。

「泰叔....是不是發生了甚麼嚴重的事?」

我看準深泰掛線的時機，靠近深泰的身邊對他作出詢問。

「唔...也稱不上是甚麼嚴重的事。

某程度來說，這對你來說應該是一件好消息。」

深泰就像一名京劇高手似的，從剛才兇惡無比的神情轉眼間的換成一臉和藹可親的樣子，右手輕輕的摸著我的頭髮。

「評審團領隊剛才致電給我，日本那間餐廳突然聲稱東主有喜，在後天起將會停止營業一個月。

有見及此，米芝蓮總部把我們的機票改動為五小時後立刻出發，好使我們能夠對餐廳的食物作出評審。

他們亦因此把回港的機票提早了幾天，所以你很快便能返回香港見你的爸爸媽媽了!」

從深泰口中得知這天大的喜訊後，我激動得整個人瘋狂的亂跳了起來;

一想起很快就可以吃到母親的蛋牛治與及能夠與雙親一同吃晚飯後，我心情頓時感到萬分的喜悅與及開心，早前的憂愁亦隨之一筆過的被抹去。

興奮過後，我回想起深泰剛才那張兇神惡剎的樣子與及其粗俗高傲的語氣，情不自禁的質問他起來。

「但是，泰叔你為甚麼剛才會表現得這麼憤怒呢?」

「我不滿的是，作為評審的我們為甚麼會處於被動，特意遷就一間餐廳而調動行程呢?

再者，米芝蓮他們整個過程中完全沒有跟我們作出溝通，私下擅自為我們作出決定，這究竟是甚麼意思呢?

雖然他們給予了我們這程旅程豐厚的報酬，但這並不代表我們要像棋子一樣任由他們擺佈的!

若果不是剛才所有我派來的手下均能夠買到機票及酒店宿位的話，我肯定會當場拒絕他們的要求。

不過無論如何也好，事後我一定會向米芝蓮總部反映的!」

深泰扁著嘴一滿不悅的說著，表示若米芝蓮那方欲作出任何對我們二人不利的行動，他均會堅決的作出反對，不會忍讓或屈服。

收拾好個人隨身物品後，我和深泰便乘坐車輛穿過森林返回酒店去，渡假屋裡的物資及之後的相關事宜全都交由西餐精英們處理。

在返回酒店的車程中，我利用WhatsApp傳送短訊予母親及翠心，告訴她們評審團的行程有變，我和深泰等人將會提早幾天回港;

雖然香港現在的時間為早上六點左右，但她們亦能秒速的回應我的訊息，不約而同的傳送了一個臉紅微笑的表情公仔作「回禮」。

至於那件載有心拳武學的蛋牛治，我當場用了保鮮紙把它密封處理好，並放在上衣的暗袋裡以備不時之需。

「如今我已學懂了心拳，還有甚麼好怕呢!」

我不時的偷看著那件蛋牛治，確保其保鮮紙的外層沒有任何損毀。

新讀者?

沖涼後繼續寫下一篇

可以比時仔學埋其他武功？淨係得心拳好唔合理 射多三下就無哂

芬蘭飛往到日本的機程接近有七小時之多;

撇除作息時間外，我不斷的細閱著深泰儲存在平板電腦內的少林武功秘笈，嘗試在短時間內把所有功夫學懂起來。

「時仔，我非常明白你現時興奮的心情，但你要必須記住欲速則不達的這個道理!

每一道少林功夫的背後均藏著異常複雜的理論及思想，沒有三五七年的理解和體會的話，是沒有辦法練成其極致境界的!

所謂的功夫，可不是隨便看一看武學秘笈，就能學曉的此等兒戲之事。」

深泰輕輕的嘆了一大口氣，腦裡不斷憶起兒時在少林寺的艱辛片段。

「照你這樣說的話，即是我心拳的威力還有很大空間可以繼續提升上去?」

我雙眼像發了光似的，一臉期待的樣子盯著深泰起來。

「那是當然的! 只不過你現時的心拳威力已經非常足夠了，再花時間練上去根本沒有任何意思。

再者，你千萬不要忘記，你頂多只能再使用多三次心拳而已!」

深泰一臉凝重的對我作出警誡，千萬不要輕視心拳對心臟所帶來的負擔和後果。

「唔.....那麼你認為我現在應該專注訓練那項少林武功才好呢?」

我把平板電腦交到深泰的手中，請求他為我「指點名燈」起來;

深泰沒有多想，便按下了其中一個pdf檔案，振振有詞的對著我說

「就這個吧!」

「輕功水上飄?」

接過平板電腦過後，我不禁露出詫異的神情起來; 螢幕畫面中展示著一名高憎向外伸展雙手，雙腳的腳尖輕巧的接觸著湖面上面。

「嗯! 精通了它後，你就能像眾多卡通片中的主角一樣，在上課前最後一刻才起床，然後咬著載有輕功水上飄的多士奔跑上學去。

哈哈!」

深泰對我作出了一個鬼馬的嘴臉，雙手捧著腹部，發出天真的笑聲。

「泰叔，我是認真向你虛心請教的，並不是三分鐘熱度鬧著玩的!

你可否認真一點?」

深泰嘻皮笑臉的樣子使我心底裡感到非常的鼓譟，導致我言語之間不自覺的滲進了輕微的怒意。

深泰見我臉上毫無笑容後，亦頓時端起一臉正經的樣子，嚴正的對著我說

「輕功仍是武學基本中的基本。

若果你連輕功也無法掌握得到的話，那你就別妄想談論其他進階武學了。

先精通輕功水上飄的話，你日後的武學之路亦會變得更易走。

我也是為你好而已，時仔!」

深泰說出這番發人深省的言論後，我才明白到自己是多麼的無知，心裡感到萬分的慚愧。

當我作出了真誠的道歉後，深泰亦隨即展露燦爛的笑容起來，並開始耐心的跟我講解輕功水上飄的要點及需要注意的事情。

大概是因為早前我能夠輕鬆的使出心拳關係，在某程度上我承認自己的確輕視了武學這門學問;

聽過深泰對輕功水上飄作出詳細的講解後，我才體驗到自己是多麼的渺小，深深明白到自己還有很多事情需要學習及揣摩。

雖然輕功水上飄.pdf只有四頁紙，但直至到達日本酒店的會議室那一刻，深泰表示過中還有很多要點未能講及;

礙於會議室人數眾多的關係，他決定在隨後的時間才繼續作出解說。

啪!

會議室的門啪一聲的打開，講解員慢步的走進會議室內，在眾人面前作出九十度的鞠躬。

「首先向大家說聲對不起，行程突然作出改變為大家帶來的不便，我們深感抱歉。

為了展視出米芝蓮的誠意，總部決定把今次眾人的約滿酬金加倍送出，希望大家能夠笑納。」

呼! 既可以盡早返回香港，又能拿取雙倍獎金，這回真的賺到笑了!

固然，此話一出後眾人隨即輕聲作出歡呼，臉上露出滿足的笑容;

在座沒有露出笑容的唯獨只有深泰，心水清的他明白到米芝蓮近年來的財政收入並不算豐裕，如非必要的話是絕對不會亂花金錢的。

「只是把行程提早幾天結束這等小事而已，這絕對並不構成派發金錢的理由。

當中一定是有著甚麼的陰謀!」

深泰交叉雙手的放在胸前，一臉繃緊的低頭沈思著過中的因由。

「看來大家也非常滿意，那真的太好了!

那麼請容許我介紹是次評審最後一間的餐廳，分母壽司店。」

短時間內學唔到咁多

做分子壽司？

五無大本營

由壽司故追到宜家。今年入大學先開account

歡迎加入催薯仔出文嘅大家庭

臉紅微笑表情--->☺️😊😚，係邊一個

店長叫分線

係 分子料理壽司

歡迎

終於高潮了

第二個，認該

講真，我真係無諗過

應該

正皮推動加速

北歐飛去日本食個北歐人整嘅分子壽司（好似係

無真圖無真相

講解員跟我們表示，分母壽司店的特別之處是把分子料理技術融合製作壽司的過程之中，標榜每一件壽司均能給予食客嶄新的進食體驗;

店裡其中一道成名菜為「爆炸魚春壽司」，雖然其外型與一般的魚春壽司無異，但每一顆的魚春均注入了爆炸糖的主要成份，將會在食客的口腔裡胡亂跳動，並不斷發出啪啪的聲響。

除了爆炸性的口感外，壽司店表明魚春乃由分子料理技術所做成，每一顆魚子隨機的被灌上了不同的食物味道，使每一件爆炸魚春壽司均會包含著千變萬化的口味;

魚春數量眾多的關係，兩件相同口味的壽司存在世間上的可能性可謂微乎其微。

在一輯對外的廣告之中，壽司店店長笑言其概念是取自哈利波特的怪味糖。他希望食客每一次叫上爆炸魚春壽司的時候，心情均會充滿期盼與及對未知的好奇感;

他在廣告的最後向觀眾作出了保證，雖然爆炸魚春壽司的靈感是來自哈利波特小說，但是絕對不會出現小說中的鼻涕等等的恐佈口味，著食客們可萬分放心。

「嘩! 泰叔，我有點期待想吃這道爆炸魚春壽司了!」

經過廣告的薰陶下，我開始對這道成名菜生起了無窮的幻想起來。

起初我還以為深泰會跟我擁有同樣的感覺，但誰不知他竟然板著臉的對我作出回應。

「所謂的廚藝，就是考驗廚師對食材的認知及烹調手法的運用。

現在甚麼的分子料理，隨意的便能胡亂把各種食物口味混在一起，簡直就是混帳，就如廚藝界的毒癗無異。

我真的非常擔心，若所有新進廚師均盲目朝著分子料理方向前進的話，不只各種傳統巧手小菜均會失傳，甚至可能連一道最基本的乾炒牛河也處理不到!」

說真的，我並沒有深泰這麼長遠的目光，無法從一道爆炸魚春壽司看透廚藝界的將來。不過經他這樣的一說，我又真的無法跟他作出反駁，亦只能低起頭來默不作聲的繼續聆聽講解;

期後的講解均是餐廳的背景與及營運資料，並沒有甚麼任何的特別，我接近是利用著半睡半醒的狀態渡過。

到了抽籤環節期間，在神推鬼㧬的情況下我和深泰二人再次被選為第一組出發，駕駛藍色法拉利到達餐廳所在的地方。

我們來到了一棟由玻璃外牆組成的商場前，乘坐升降機到達第五層，分母餐廳的所在層數;

大概現在是因為早上九時正的關係，商場裡的人數寥寥可數，非常的冷清。但出奇的是，分母餐廳裡的人數卻出奇的多，恰巧只餘下一個兩人卡位讓我們進去。

有見及此，深泰安排西餐精英留守在餐廳的門前飾演等待的食客，而我倆二人則共同進去餐廳的內部坐下。

「你想吃甚麼呢? 時仔。」

我和深泰二人各自坐在卡位的對面，深泰一手的把餐牌交到我的手中，讓我任意作出選擇。

平心而論，我是非常渴望品嘗爆炸魚春壽司的。

但生怕會再度激起深泰對分子料理的仇恨感關係，我亦只能退而求其次，選擇我平日經常到壽司店的必叫組合。

「玉子，三文魚，腐皮壽司各一碟!」

深泰聽到我的選擇後，隨即瞪大雙眼，展露出一臉諤然的神情。

「哦...這真是一個有趣的選擇!

我以前遇過一個人也會經常叫上這樣的組合，每一次問他為何會這樣的選擇，他總是笑而不語故作神祕的不肯透露。

只不過，剛才你不是說想吃爆炸魚春壽司的嗎?」

聽到爆炸魚春壽司這五字後，我喉嚨不自覺的咽了一下口水，一臉尷尬的神情，不知如何回答才好; 深泰見狀後，隨即明白到我心中究竟在想著甚麼，頓時豁然開朗的發出豪邁的笑聲起來。

「時仔，原來我在你的眼中是一個這麼㒼塞的人嗎?

每一個人均會有各自的意見，但這並不代表你要強行跟隨別人所說的那一套。

做人最緊要有主見，要有獨立的思維，不要受他人影響並放棄做你認為正確或者是對的事。

我再問你一次，你想吃甚麼壽司呢?」

「爆炸魚春壽司!」

我不自覺的伸出了舌頭一下，興奮的大聲說著。

食戟之靈 愛麗絲出現了

文
深泰係咪唔識個暗號

桂絲=愛麗絲

唔識，壽司的事情只有內行人先會知道

食戟之靈第二季第一集

「很好!」深泰看見我勇敢地說出自己的想法後，立時露出閃亮潔白的牙齒，豎起拇指對我作出讚許。

隨後，他揮手叫了一名女侍應生過來，指著餐牌中的壽司照片，伸出食指與中指，示意要兩碟爆炸魚春壽司;

女侍應生微笑的作出點頭，微微鞠躬表示明確的收到深泰的要求。

「泰叔..你不是討厭分子料理的嗎? 怎麼會....?」

得知深泰跟我一樣點上爆炸魚春壽司後，我心裡頓時生起了萬分的好奇。

「時仔，正所謂知彼知比，百戰百戰。

只有深入了解分子料理的優點和缺點，才可以把它完全撃破呢!」

深泰伸出右手的食指左右搖擺，露出了一副深不可測的樣貌起來;

有時候，我真的無法掌握深泰的腦裡究竟在想甚麼。

在等待壽司來臨的期間，深泰拿起了平板電腦，把握時間繼續向我講解輕功水上飄的要點;

講解的中途，女侍應生拿著鐵板、毛巾與及四面口罩，送到我們鄰近坐位的四名食客前。

「想不到這裡竟然有鐵板壽司，剛才我在餐牌裡也沒有看見呢!」

我被鐵板上的牛排及飯團吸引了起來，示意深泰一同跟我觀賞鐵板壽司的運作。

平常吃鐵板的時候，侍應生均會送上毛巾，好讓食客們能夠利用毛巾阻擋鐵板飛濺出來的醬汁。然而，這間餐廳卻非常的特別，更特意為客人準備口罩作保護之用。

待四名客人戴上口罩及把毛巾擋在面前後，女侍應生亦出奇地載上口罩，並在各人的鐵板上灑下黑色醬汁。

沙....

沙沙的聲音響起，醬汁在鐵板上不斷的沸騰，產生出一縷縷的白煙，飄到我們所在的方位;

我不自覺的嗅了一下，其白煙夾雜著一股濃烈的黑椒味道與及一種非常奇妙的氣味，我從來也未曾接觸過的氣味。

就在此時，深泰對我作出了一道嚴厲的眼神，在隨手背包裡拿出兩個黑色包裝紙銀絲卷，把一個拋到我的手中，大聲道

「Plan D!」

據我的理解，Plan D代號的意思是發生了緊急事態，必須立刻作出撤離。

深泰拋給我的黑色包裝紙銀絲卷，內藏輕功水上飄的少林武功; 整個意思非常的明顯，就是命我跟他一起用上輕功水上飄逃離現場。

嗖!

我倆二人咬了銀絲卷一口後，無視眾人的眼光，身輕如燕的步出了餐廳的外頭。

「餐廳裡有孫五無的手下，他們手持卡芬太尼催眠氣體，大家小心行事，安全屋見!」

深泰急速的對餐廳外西餐精英作出講解後，便命我用輕功水上飄跟上他的節奏，跟隨他離開這裡。

啪! 啪! 啪! 啪!

在利用輕功水上飄逃走的時候，我聽到身後發出了連綿不斷的槍聲，心裡頓時感到非常的恐懼，活像死亡快要降臨到自己的身上似的。

「時仔! 不要向後看! 記緊我之前所說的要點，跟上我的節奏!」

深泰對著我高聲大叫的同時，不斷的四周張望，警誡著任何五無手下突襲的可能性。

深泰「飄」動的速度非常之快，我花了九牛二虎之力才能勉強跟上他的節奏; 早前他說武功必須經過時間沈淫才能達到極致的說法，我在這一刻深深的體會得到起來。

大概走了一段非常長的路後，深泰在一個人造植物盆栽旁急剎了起來，表示有重要的說話要跟我說。

「待會到達地下後，不要坐上藍色法拉利!

在附近尋找一架白色的四人車，車牌AE86，向司機問上『白切雞貴定白菜心貴』。

若果他回答白菜心的話，那你就立刻上車，他會送你到安全屋那裡的!」

「泰叔，我不明白你在說甚麼，為甚麼你好像說得.....」

我一臉慌張的看著深泰，害怕得快要哭起來。

「我右腳中了槍，沒法再跟你繼續行了.....」

深泰雙眼通紅，眼泛淚光，忍著痛楚的指著他染紅的右腳。

深泰

唔好啊白馬王子

右腳中槍，唔會有事 好似係

快啲再出文解釋下

泰叔一定要冇事

有事你就仆街

寫緊

好有決心爆文咁

爆一日多謝大家的正評

泰叔千祈唔好死

「那不如我背上你走到底層吧! 我並不想單獨拋下你在這裡!」

看到深泰的傷勢後，我隨即蹲了下來，伸出雙手一臉激動的說;

深泰沒料到我會在此時此刻說出此番的說話，雙眼瞪得異常的大，瞳孔明顯的擴張，被我散發出來的可靠氣息感動了起來。

啪! 啪! 啪! 啪!

此時，一陣響亮的槍聲再之傳出，子彈的響聲中隱弱夾雜著令人寒慄的慘叫聲;

深泰從聲線判斷得出，槍戰發生的距離非常接近我們二人的所在位置，意味著西餐學院的精英們正處於下風，在五無手下火力的制壓下節節敗退當中。

「槍聲已經愈來愈近，你背上我這個老人家的話肯定會趕不及逃走的!

五無的目標並不是我，其手下不會對我怎麼樣的。」

深泰把右手向前揮了幾下，嚷著我快點離開現場。

「可是....」

要我把受傷的深泰獨留在此，我始終無法忍心做得出來。

「時仔! 婆婆媽媽的男人，可是不會得到我的認可迎娶翠心的!

更何況，沒有實戰經驗的你，留在這裡對我來說只是一個負累而已。」

深泰勉強的站了起來，整個人靠在人造植物的盆栽旁。

「問題是...你的腿傷...」

深泰右腿不斷的顫抖著，期間還滲出為數不少的鮮紅血水; 對此，我感到非常的擔心。

「我可是從少林寺出身的，這腿傷對我來說並不是甚麼的一回事而已!

雖然我現在走動的確有些少不方便，但應對那幫雜魚的話還是卓卓有餘的。

時仔，我們待會在安全屋見吧!」

深泰一掌用力的把我推開，著我快點離開，不要阻礙他在這裡大展身手。

「這.......?」

我一臉猶疑的看著深泰，心裡始終下不定主意應否把他留在這裡。

啪! 啪! 啪! 啪!

槍聲明顯的比上一次更為響亮，深泰明白到槍戰很快就會波及到這裡，必須要儘快勸服我離開這裡。

「我白深泰可是一個把承諾非常看重的人，這世人從來沒有違犯過任何的承諾。

我現在跟你約定，三小時後在安全屋見面; 大丈夫一言既出，駟馬難追!」

深泰用著堅定的眼神看著我，並伸出了右手的尾指起來;

我深深的吸了大一口氣，伸出右手的尾指跟深泰作勾手之禮，激動的說

「大丈夫一言既出，駟馬難追!」

看見我利用輕功水上飄走到老遠後，深泰頓時坐回地上，大聲的吼叫了一聲，把一直忍耐至今的痛楚大聲宣洩出來。

「真的不得不認老了! 比著是幾十年前的我，這些傷又算得是甚麼呢...」

深泰撕開了上衣的衣袖當作繃帶之用，包著右腳的傷口作緊急的包紮; 他在隨身背包裡拿起了一枝包裝殘舊的瑪啡針筒，一臉感歎的說

「想不到我這個出身少林的學武之人，竟然會墜落到要利用西方藥物止痛。

給夢為師父知道的話，肯定會被他狠狠的責罵一番。」

啪! 啪! 啪! 啪!

槍聲就在近在咫尺之中，幾名西餐精英出現在深泰的視線之中，掩著傷口不斷的作出後退。

「老大，你有沒有事? 我們一同掩護你安全離開吧!」

一名受了重傷的西餐精英發現深泰坐在盆栽旁邊後，連忙作勢的想把他扶起來。

「現在的狀況如何?」

深泰示意自己可以站起身來，不用別人扶持; 他一邊咬著銀絲卷，一邊用緊張的語氣對手下作出詢問。

那名受了重傷的手下沒有作出任何回應，只是一臉哀愁的低頭搖了幾下。

「這裡交給我吧! 你攜同手足們作戰略性的撒退吧!」

深泰沒有給予那名手下回答的空間，一手的拿起了插在人造盆栽的鋼條，氣沖沖的向著槍戰的方向前進。

「喝!」

深泰利用丹田之氣，發出了如雷貫耳的吼聲，其震撼力遠遠超過了響亮的槍聲，甚至使商場的玻璃外牆隱弱的震盪了一下;

所有人包括五無及深泰的手下全都因而被嚇倒起來，眾人雙手全都掩著雙耳，停止了一切開槍的動作。

「打狗棍法在此! 男人與狗均不得繼續向前!」

深泰赤膊上身展示著其結實肌肉，雙手緊握鋼條，眼神流露出無盡的殺氣; 他以威嚴的語氣作出宣告，眾人均被其氣勢震攝著，身體因著恐懼感變得彊硬起來。

「全部人放下槍!」

在五無手下的人群之中，一名女聲大聲發號施令，命令眾人放下自己的武器。

啪! 啪! 啪!

高跟鞋與地下發出啪啪的響聲，五無的手下立時排列成兩行，讓出一條廣闊的大路起來。

「深泰哥，在場只有一個我是個女生，亦即是表示著唯獨只有我可以跨過你的身體繼續前進吧!」

一名右手印著紅玫瑰紋身、穿著一套西洋水手服飾的高挑女生，拿著一把鋒利的西洋劍，在兩旁手下讓出的道路中慢步出現在深泰的面前。

「你.....豈不是孫一圓的母親?」

看到面前的女生後，深泰手心及額頭頓時冒出冷汗，心裡泛起了一絲的恐懼感起來;

他心底裡非常的明白，一場硬仗將會激烈的上演起來。

呼....呼....

我利用輕功水上飄，起勢的向前奔跑起來。沿途路上出奇的安靜，一個人影也看不到。

很快的，我便來到升降機的門前;

出乎我意料之外，所有升降機竟然在同一時間內停止運作，無法使用起來。

「又會偏偏在這段時間....」

升降機無法運作的話，就唯有利用走火樓梯到達底層吧，我是這樣的想著。

誰不知，當我走到後樓梯的時候，竟然發現防火門後充滿著灰色的濃煙，其濃密的程度就連樓梯級也無法看得到起來。

升降機和樓梯也無法使用的話，還可以怎樣做呢?

「喂! 黃時!」

就在我一籌莫展的時候，我身後傳來一把毫無高低抑揚的女聲，這把聲音我記得好像在那裡聽過似的。

「你不就是....桂絲?」

看到她穿著與廚神比賽時一樣的白色長袍，我一下子的便把她認得出來。

開心 多文

桂絲
時仔要小心呀

主角唔會有事嘅

gg

又話要活捉黃時，點解會突然槍戰？
同埋條走廊去搭lift好似東區走廊咁長？
好似要跑好遠先到咁

「你為何會在這裡的?」

在少年廚神比賽中，桂絲可是孫五無派出來的代表; 如今她突如其來的出現在我面前，或多或少是與白金舌頭計劃有一定的關係，我不得不生起一定的戒心起來。

「時間無多，我不作任何的解釋! 追兵很快便會趕上來的。

我知道有一條捷徑可以離開這裡，你跟著我走吧!」

跟廚神比賽那時一樣，桂絲依舊用著沒有感情的語調說話，話裡不帶一絲的激動。

「我....為何要相信你?」

我語帶猶疑，不太敢相信她出現的目的純粹是為了幫助我離開這麼簡單。

「你當然有權利可以選擇不相信我，只不過現在升降機及樓梯這兩個方法也無法使用，你還有其他方法可以離開這裡嗎?」

桂絲目無表情的說畢這番話後，沒有等待我的回應便轉身急步離開走火通道外。

的而且確，她說得一點也沒錯，我現在並沒有任何的方法可以離開這裡。

細心一想，桂絲一身白色長袍，弱質纖纖似的，應該沒有任何殺傷力的。再者，若果我在中途察覺到有任何不妥的話，我大可利用輕功水上飄逃離現場; 正常來說，就算保特用盡全力，也無法跟得上輕功水上飄的速度。

思前想後，跟隨桂絲是暫時唯一可行的辦法; 以好的方向想的話，或許她是真心想幫忙我呢?

呼...

我急忙的再次使出輕功水上飄，迅速的追回桂絲的步伐。

我倆二人在無數的商店之中穿插，最終走到了一間售賣衣服商店的門口之前才停下來; 桂絲頓時拿起了一束鑰匙，起勢的嘗試把門口打開。

「你在做甚麼? 為何我們要進去別人的商店裡?」

我不明所以的詢問著桂絲，四周張望著附近是否藏有五無手下的埋伏。

「現時這間商鋪裡的雜物房玻璃外牆應該是在清潔當中，你大可以利用清潔用的升降台離開這裡。」

桂絲把商店的門口打開，用手指指示我雜物房的方位。

「你...為甚麼會知道這些細節的?」

聽到桂絲口中所說的計劃後，我生起警戒之心，整個人後退了幾步起來。

「因為這間時裝店是由我開的，這些事情我當然知道吧!」

桂絲說畢後便走到雜貨房的門前，把鑰匙插進其門鎖裡。

我抬頭一看，商店的招牌名為AMAZING GRACE，無疑是取其桂絲的同音而命名。環觀鋪面一看，所售賣的服裝全都是一式一樣的白色長袍，除了袖口及領口位有著些微不同之外，其餘完全沒有任何分別;

這種奇特的銷售方式和服裝品味，我確信了這是由桂絲開啟的時裝店，亦因而相信她所說的計劃，大膽的步進店裡。

嗖!

桂絲把雜貨房的門口打開，外牆的確如她所說是由玻璃做成，但並沒有出現她所說的清潔升降台。

正當我欲轉身詢問升降台在那裡的時候，一股不明來歷的蠻力突然打向我的背部，我整個人失去平衝，倒在雜物房裡的白色長袍堆裡去。

啪!

雜物房的門啪一聲的閉上，一道由鋼做的閘門由天花的暗口位下降起來，封住了房門的出口位。

正當我還搞不清楚發生甚麼事情的時候，柱絲突然從長袍裡拿起了一枝手槍，喵著我的雙腳位置，說

「好好的睡一覺吧!」

啪!

在這危急關頭之際，我急忙的使出輕功水上飄，在最後一刻避開了她這下的槍擊。

啪! 啪! 啪!

桂絲隨後連續的射了三下槍撃，我連環的利用水上飄巧妙避開; 不知道是否我錯覺的關係，我感覺到她這四下槍擊均是喵著我的腿部而來的。

她手中的手槍是我最為熟悉的沙漠之鷹手槍(Desert Eagle)，屬為半自動手槍，依據子彈種類的不同，彈匣的子彈數量為八之十之間。

「黃時，你不用這樣害怕的! 我並沒有殺你的意圖。

這些全都是橡膠子彈! 上面塗上了一層卡芬太尼的麻醉藥，可以幫你入睡的! 」

桂絲右手緊扣著手槍，目無笑容、眼神空洞的對著我說。

「嘖! 你也是為了白金舌頭計劃而來的嗎?」

我一臉不忿的對著她吼叫起來。

橡膠子彈嗎? 若果是正規子彈的話，我還可以判斷出子彈餘下的正確數量，但如今是橡膠子彈的話，那我只能作最壞打算其子彈數量還有六發吧!

啪!

桂絲默不作聲，選擇利用橡膠子彈回應我的質問。

對比在較早前的槍撃，迴避她這一下槍撃的時候我開始感覺到雙腳變得有點沈重起來。這亦表示著，輕功水上飄的效用正在開始逐漸消失，我必須把握機會再次進食黑色包裝紙銀絲卷。

「本身是想利用橡膠子彈善待你的，但現在是你迫我這樣做的，別怪我!」

桂絲說著的同時拿起了一個防毒面罩，作勢的戴上在其臉上。

機會來了!

A.趁這個時候吃下黑色包裝銀絲卷，啟動輕功水上飄的最佳效果。

B.趁這個時候吃下心拳蛋牛治，與桂絲作一個了斷。

C趁這個時候利用輕功水上飄餘下的效果，衝在其前面搶去她的手槍。

與西餐精英對抗，不得不用真火力。

商場好大，要走一定的路

A!!!三十六計走為上計啊時仔

今朝早開始睇追到依家，終於live左

A,時仔唔好死呀

道門落在鐵閘只可以周圍跳

一朝早追哂? 歡迎

究竟時仔邊個生嘅 咁蠢嘅 母親做記者做到間諜咁 父親又係警司 豬柳強又係卧底 個個都咁醒

A，走啦時仔，唔好同依個女人糾纏

薯仔，我又黎揀啦

D.束手就擒

E. 召喚沙屯巴黎招沙屯大挪移

我揀A

C

A

B
總之有機會出心拳我都會投

B 打爆桂絲個臭閪
btw 時仔係咪無再用善良之刀

Btw 間房落哂閘 時仔開輕功都走唔甩
桂絲帶哂面具 擺明放gas 仲咁多人揀A?

時仔： 邊個講我壞話，食我一拳心拳先講嘢

有得揀先上水

十萬個沙屯巴都阻止唔到五無

第一個C出現了

D 時仔用金手指征服桂絲

利申：a

狗故見到你

態度正確

心水清 清

B啦 咁搞法下年都完唔到故呀

出心拳次數同完故時間無關係

我唔會為咗強迫時仔用心拳而加插劇情

B 啦，一拳打爆桂絲

C, 我覺得心拳好大機會打唔中，類似打機嗰啲固定大炮咁，力量大但機動力低
如果唔係埋身肉搏，功用不大

古樹都變粉，人..

欣賞你的思維
再加上一系列的動作同埋口訣，的確要耗一定的時間，不過時仔依家連子彈都避到，機動性唔構成問題

正確嚟講係去到邊都見到我

C, 搶佢槍射佢

我差唔多每日都有等你文㗎 等我上多啲水，加入一齊追文

B啦
滅咗個賤人先啦

最後都係揀C
桂絲咁慘 揀B既話佢應該
時仔被人捉咪算

BBBBBBB for sure

仲有金舌頭

正確做法

都唔係好殘姐

時仔被人捉都會好慘

7個B最後都係會當1個B計

B

C
搶完手槍仲多選擇 又比自己攞翻主動權

B, 心拳既次數減少，之後既劇情先會更危急

B，收西女人皮

C for sure
心拳唔值得用係桂絲到,要用係五無到
再者,打女人是不該的行為哦

竟然係咁

幾時有西過

中哂我心聲

係喎 咁改C啦

D. 動之以情

好難揀 bc都太大風險 a又好似唔夠喉所以我果票交比薯仔

截

A:B:C 10:10:12

C勝

乘著桂絲戴上防毒面罩的時間空隙，我決定進食黑色包裝紙銀絲卷，從而填補輕功水上飄逐漸消失的效果。

嗖!

然而，當我把手伸進上衣暗袋的時候，卻發覺內裡空空如也，甚麼也沒有。

「難道剛才使用輕功水上飄的期間掉失了?」

我心底裡頓時沈了一下，感覺到有些少不知所措起來。

蛋牛治及銀絲卷可謂是我的終極底牌，唯一可依賴的手段;

沒有受過武學正規訓練及疏於鍛鍊身體的我，得不到心拳或輕功水上飄加持的話，就如同一個手無縛雞之力的普通人一樣，毫無任何的殺傷力。

雖然我現在的對手桂絲是一個弱質纖纖的女生，但對方手持著能夠發射帶出催眠效果子彈的手槍，優勢與及主動權明顯的就盡在她手中。

叮!

就在這一刻，我腦裡萌生了一個想法起來; 若果我運用剩餘的輕功水上飄效果，一瞬間的搶掉她的手槍，那麼優勢豈不是盡在我手裡去?

現在她正在專注的運用雙手戴上防毒面罩，右手並不是緊握著手槍的扣板，無疑是一個最佳的時機搶奪其手槍;

我沒有再作多想，把全身的力量匯聚到腳跟之中，一下子的使出了輕功水上飄，飛快的走到她身前，趁她還來不及反應的時候奪去那把沙漠之鷹。

呼....

如我所料，她的右手並不是處於緊握著手槍的狀態，我雙手因而輕易的便取得了手搶手柄的控制權。

但現今的問題是，她的食指尤如在手槍扣板的表面黏了萬能膠似的，任憑我如何大力的拉扯，她死也不肯放開起來。

啪!

在互相拉鋸的期間，桂絲按下了手槍的扣板，一發橡膠子彈隨即射出，在玻璃外牆開了一個大洞起來。

「喂! 你這樣胡亂按下扣板，對大家也沒有好處的!」

我大聲的對桂絲責罵起來; 剛才桂絲明顯是漫無目的地按下手槍的扣板，只不過槍管剛好喵向玻璃外牆的位置，所以才沒有打中我倆任何一個人。

「無恥之徒! 這把槍是我的!
我按下扣板又與你可干?」

桂絲破天荒的把感情放在言語之中，以極其憤怒的語氣咒罵我起來。

「我無恥? 那你編作故事引導我過來這間雜物房又算作是甚麼呀?」

對於她「惡人先告狀」的這個行為，我不忿的作出反擊回應。

「你這是戇鳩而已! 我擺明車馬就是孫五無那方的! 只有戇鳩才會中上這個圈套吧了!

抑或是....你天真的以為我會幫忙你嗎?」

桂絲一臉激動的作出言語反擊之餘，嘴角露出了一鋒冷冰冰的笑容，恥笑著我幼稚且單純的思想。

「你.....」

惱羞成怒的我不懂得如何作出反駁起來，只能把這種被羞辱的感覺轉化成力量，以突如其來的蠻力取奪沙漠之鷹;

就在你推我擁的拉扯之間，槍管轉折的指向了桂絲的下巴，緊貼著她的下顎。

在這一刻，我倆二人深深的明白到，只要任一方按下扣板，子彈便會透過她的下巴穿過其頭骨，其性命必定不保。

「喂! 冷靜點! 你不是想殺人吧?」

在我猶疑不定應否按下扣板的時候，久未出聲的善良之刀突然開了口起來; 善良之刀一直藏在我心口位的衣服暗袋裡，它把其想說的說話透過心臟傳到我的大腦裡以作溝通。

「求求你......我..我不想死.....」

在善良之刀對著我「說話」的同時，桂絲雙眼通紅的流下眼淚，一臉楚楚可憐的對我作出哀求起來。

可能是我一直沒有作出留意的關係，如今這樣近距離的看著桂絲，才發覺原來她的樣貌也是挺標緻的，尤其是她流下眼淚的時候非常惹人可愛，有三四分的相似翠心。

「噢! 紅顏禍水了....」

善良之刀用著無奈的語氣作出嘆息，默默的看著槍管方向由桂絲下巴的方向慢慢的轉向我的方向起來。

送上

我唔會投，以示公正

如果自衛殺人用唔用到善良之刀？

善良之刀終於出返黎
色字頭上一把刀呀時仔

點解咁撚蠢都做到主角

你這是戇鳩而已

睇到真係笑出聲

比桂絲當狗咁撚

屌開槍啦

太複雜 唔會觸及

佢只係負責出黎講幾句

人之常情姐，未去到蠢

唔通真係開槍咩

時仔無咁嘅能耐

但時仔有主角威能
就好似哈利波特咁

即係五無係佛地魔

咁菜心係妙麗定榮恩個妹

菜心只係一條菜心

炒菜心
灼菜心
烚菜心
淥菜心
唔知時仔鍾意點食法呢

喝!

就在我分不清面前的究竟是桂絲還是翠心之際，深泰的一下吼叫聲突然從遠方傳來，其雄厚的叫聲穿過房門及鐵閘的多重阻隔，使玻璃外牆產生激烈的振盪;

那一塊被橡膠子彈射穿的玻璃抵受不住其衝擊，分裂成無數的碎片散遍地上。

玻璃的碎裂聲及深泰的大叫使我整個人頓時醒神了起來，我的神智亦因而從桂絲的迷惑中返回到現實的境況裡。

「終於取回了理智嗎? 看看槍管的方向吧!」

在較早前我還記得槍管是指向桂絲下巴的，經善良之刀這一下提點後，我才發覺槍管已逐漸迫近我的方向起來。

呀!

我用盡求生意志的力量作出吼叫，試圖以蠻力把槍管的方向轉回到桂絲的方位。但不知為何，我身體這一刻完全無法發出力氣，雙手生起一陣麻痺的感覺，情形就像是血液無法到達手部肌肉似的。

「白深泰幫了我一個大忙呢! 嘻!」

桂絲發出一聲鬼魅的笑聲，一臉得意的凝望著我那隻血流不止的左手;

我之所以無法使出力氣，原因就在於有好幾塊玻璃碎片分別的插進我左手的手背及手肘位置，血液不斷的從傷口流出，無法把養份輸送給手部肌肉作伸縮動作。

一對一論手腕力量的話，我是沒有可能輸給桂絲的，較早前我能夠把槍管的方位指向桂絲的下巴就是最佳的力證。

無奈時而勢易，如今我有傷在身，情況及沙漠之鷹的槍管方向頓時作出一百八十度的改變。

「放心，不會痛的! 你當作蚊子叮一下就可以了!」

桂絲放下一直以來所保持著的尊嚴，以極其溫柔的語調對我作出安慰，試圖利用心計軟化我的態度，促使我放開雙手任她魚肉。

「早知我剛才就應該按下扣板，一了百了....」

我完全無視桂絲的花言巧語，雙手不斷劇烈的顫抖著，務求用盡我剩下可用的氣力作出垂死掙扎，減慢槍管喵向我方位的速度。

換轉是深泰面對這個狀況的話，他一定不會表現得像我這樣的狼狽，懂功夫的他說不定還能來個四両撥千斤，借力打力的一下子把槍管喵向桂絲，啪的一聲解決整件事情。

唉...若果我懂得功夫就好了.....

功夫....? 功夫!

就在我萬念俱灰的那一刻，我急中生智的想到了一個絕妙的解決辦法起來;

利用周星星在《功夫》電影裡所使出的絕招—踩腳趾，好使桂絲在「十趾痛歸心」的情況下鬆開雙手，乘機奪去手槍，了結整件事情。

我把心一橫，以迅雷不及耳的速度提起右腳，使出傾盆之力朝著桂絲雙腳的腳趾踏下去。

「呀!!!」

桂絲認定自己勝券在握，早已放下警戒之心，完全沒有料到我會使出此等「奇招」;

在毫無心理準備的情況下突然要承受腳趾的痛楚，她由衷的發出尖銳的嚎叫，雙手自然反應的鬆開起來。

此時此刻，整把沙漠之鷹手槍的控制權已盡在我手中; 我利用僅餘的力氣，把手槍喵向桂絲的左手，用力的按下扣板。

「完了吧....」我心裡暗付著。

啪!

緊接著響亮的槍聲，一個微型的爆炸在我和桂絲二人之間產生起來。

在爆炸之中，一股強力的電流穿過我的全身; 在承受著電流痛楚的同時，因著手槍及爆炸的後座力的影響下，我整個人啪的一聲撞向雜物房的牆上。

我一臉無神的看著前方，只見桂絲跟我一樣被爆炸的影響下，低著頭奄奄一息的倒在我正前方的牆上。

磁...磁....

「這是....機械臂?」

我一臉驚奇的看著桂絲的左手，只見幾束不同顏色的電線外露在其機械所組成的左手，無間斷的發出磁磁的電流聲及一絲絲的黃色火花。

「 哈...你看到了嗎?

笑吧! 盡情的恥笑我吧!」
桂絲像瘋了似的，雙目無神的對著我傻笑起來。

薯菜

邊有薯菜會落菜心

灼烚淥有咩分別

冇

時間上嘅分別
灼係最快，烚係最耐

灼菜係咁意擺落鑊水兩野就撈番起
淥就肥牛咁起碼要少少時間先淥得熟
烚就最耐，烚隻蛋咁起碼兩個字

呢個回覆令到個故似返個食物故

呢個真

桂絲

通常準備講生平的時候，就代表...

成個故都講時仔生平....

代表你要繼續寫埋落去

你贏了

直頭唔記得左係食物故

薯仔要出返多啲，儘快兜返入正題

母親的蛋牛治中發現金舌頭潛能，學院用蛋牛治練習金手指金舌頭，廚神比賽以蛋牛治作賽，心拳武學注入蛋牛治;

一直都圍繞住蛋牛治

「想不到，這兩個樣本帶來的成果是這麼顯注呢!」

深宵時份，孫五無在實驗室裡全神貫注的在用顯微鏡觀察著細胞樣本，記錄著實驗的結果。

「照這個結果來看，說不定並不需要黃時的『幫忙』，也可以完成白金舌頭計劃。」

把實驗結果整合並作出分析過後，五無隱弱的感覺到，距離白金舌頭計劃成功的那一天已經不遠了;

得知這天的實驗有著重大的成果過後，他一臉滿足的把實驗用的物資放回原處，準備離開實驗室回家睡一個好覺。

嘟! 嘟!

就在準備離開實驗室的那一剎那，其中一部電腦發出嘟嘟的響聲，一段密麻麻的文字在電腦的螢幕中顯示出來; 在一連串的程式碼裡面，其中有一句特別的吸引到五無的注意力起來。

「桂絲機械臂受到不明來歷的衝擊，出現電線短路的現象!」

五無看見這段文字後，立刻在鍵盤上按了幾下，追查其損毀的狀況。

「損毀程度達至40%，主要機能無法運作。」

「40%...看來桂絲現時的狀況有點危險...」五無雙眉緊皺，內心感到非常不安，雙手起勢的在鏈盤上遊走，把一連串的指令輸入到電腦裡。

「機械臂遙距自我修復及監聽系統啟動，預計修復時間為五分鐘。」

經過剛才的微型爆炸後，我和桂絲二人分別的撞向南北兩極的外牆上，其撞擊力非同小可，一時之間大家也無法站起身來。

至於那把沙漠之鷹手槍，則諷剌的落在我們兩人之間的地上，在我們二人伸手無法觸及的位置。

「你知道嗎? 我是非常嫉妒你的，黃時。」

桂絲用著敵神的眼神仇視著我，以嚴肅的語氣對著我說。

「你在一個幸福的環境中長大，自小便深得雙親寵愛。父親是警司的關係，衣食完全不是一個問題，每日均過著無憂無慮的生活。

更甚的是，上天更賦予你金舌頭金手指才能，把你塑造為一個獨特無異的存在，前途無可限量。

雖然我是一個深信科學不信任何鬼神邪說的人，但有時候我真的不得不懷疑，究竟是因為你前世做過了甚麼的好事還是其他的原因，上天會這樣特別的眷顧你呢?」

桂絲滔滔不絕的說起來，沒有給予任何機會讓我作出回應; 以我對於她的印象來說，這是我第一次聽到她說出這麼多的話。

「至於我，在我還沒懂得說話的時候雙親便因交通事故身亡，我亦因為在那次意外中失去左手; 雖然有幸得到孫五無的領養，但我心底裡非常的明白，親疏有別的關係我倆之間始終有一層無形的隔膜。

我自問並不是一個貪心的人，不需要過物質充裕的生活，不一定要過著無憂無慮的日子。

我只是想感受一下父母真切的愛而已，哪怕只有一天，只有一小時，或者甚至一分鐘......

但無情的上天，就連一秒也不願意施捨給我!

你說，究竟是不是我做錯了甚麼? 上天要對我這樣的不公平?」

桂絲身體不斷的抽搐著，淚水從雙眼湧出，以悲慘的語氣訴說著上天的不公;

雖然桂絲的遭遇我由哀的感到同情，但我明白到現時無論我說出任何的安慰說話，均是多此一舉，更有可能演變成為火上加油的反效果。

「唔....那麼你的機械臂是誰替你裝上的?」

我嘗試把話題慢慢的轉移，好使桂絲的情緒能夠漸進的安定起來。

桂絲默默的凝望著機械臂，右手輕撫著完好的部份，展露出一彎微笑。

「五無替我裝上的。

若果不是他領養及照顧我的話，我很有可能便會在孤兒院渡過餘生了。

由他替我裝上機械手臂的那一刻開始，我暗地裡對自己起誓，要好好的利用這隻手臂報答他。

在我而言，他的願望就是我的願望。

現今他的願望就是完成白金舌頭計劃，因此我亦定必盡我的所能協助他完成這個夢想!」

「就是單純因為這個理由，你就不惜一切的為他效命起來?」我輕聲的說。

「我承認我是懷著私心，希望完成白金舌頭計劃後他會真真正正的把我當成他家庭的一份子。

但無論結果如何，只要看到他完成夢想後那張開心的臉容，我便心滿意足了。」

桂絲說著的同時，開始察覺到內裡的電路開始自行作出縫合，手臀的機能逐漸回復正常。

啪!

五無聽到桂絲這番心底話後，頓時按下了電腦的開關，把監聽的程式停止了起來;
他走近到自己的辦公室，拿起了那個展示著他、桂絲與及一圓三人在摩天輪前合照的相架，右手抓著頭髮，深深的嘆了一大口氣。

「唉，若果她得悉事實的真相是我把她雙親撞死的話，她又否會由衷的說出剛才那一番說話呢?」

充分了解到桂絲的背後動機後，我亦明白到為何她會這樣拼命的為五無效力;
換作我是她的話，我亦一定會跟她走上同一樣的道路，為自己的救命恩人效忠效命。

「現在你已經明白一切了，所以我想亦差不多時候要跟你說再見吧!」

桂絲突如其來拋出這一句話，並在我還來不及作出反應的時候，把其機械左臂舉高，啪的一聲發出了一枝刺針，直接命中我的右膊頭。

「呀!」

一陣剌痛從我的右膊頭慢慢散開，我感覺到全身肌肉開始鬆馳起來，腦海生起一股沈重的睡意。

「那是沾滿了催眠藥卡芬太尼的刺針，你好好的睡一會吧!

很快你就會見到你雙親的!」

桂絲勉強的把整個人站起來，從白色長袍裡拿起了一把匕首，一柺一柺的靠近過來。

「喂! 趕快拿起我! 喂...」

善良之刀感覺到桂絲湧出來的強大殺意，不斷的對著我吼叫起來。

「保持清醒! 盡你能力把我拿上手! 黃時!...黃......斷....」

刺針的催眠效果非常強大，我完全喪失全身肌肉的控制權，意識開始變得模糊起來; 不知是否藥物效果還是甚麼，我隱弱的聽到善良之刀把我稱呼為斷時大人。

「你明白我有苦衷的，所以真的有怪莫怪了!」

桂絲跪在我的面前，右手舉高手臂，一下的劈下來。

轟!

啪!

「Aloha!」

最強岳父

深泰咁快過到黎
薯仔係因為我地揀左心拳 所以唔俾善良之刀出手？

斷時 唔知係邊個呢

時媽時爸
係咪rip左

五毛真係要煎皮拆骨 攞去油泡500年

上世既黃時？

時仔雙親

白深泰：你找我?

依度劇情需要係要硬食，善良之刀仲可以用到

唔知呢

「想不到，這兩個樣本帶來的成果是這麼顯注呢!」

深宵時份，孫五無在實驗室裡全神貫注的在用顯微鏡觀察著細胞樣本，記錄著實驗的結果。

五無： Catch me if you can

雖然我是一個深信科學不信任何鬼神邪說的人，但有時候我真的不得不懷疑，究竟是因為你前世做過了甚麼的好事還是其他的原因，上天會這樣特別的眷顧你呢?

你當係黃蓋老母嘅恩人

係

偷偷一推

磁...磁....磁....

「這裡是....?」

「噢，你醒來了? 桂絲。」

五無戴著防護面罩，專注的用著電鑽鏍絲批等工具為桂絲的機械臂進行維修。

「我為甚麼會在這裡的?」

桂絲環望四周後，明白到現正身在的位置乃是五無實驗室的香港分支，頓時感到萬分的莫名其妙起來。

正當她想站起身的時候，五無一手的制止了她，命令她乖乖的坐下來。

「很快我便能修復好機械臂，你忍耐多一會吧!」

看到自己那隻殘缺不堪的機械臀後，桂絲洽時的回想起較早前在日本時的情景;

正當她那把匕首揮下去的那一刻，雜物房的鐵閘啪一聲的爆破起來，白深泰以驚人的速度衝到她的前面，利用鋼管一撃打碎其機械臂，並亳不留情的向她右邊的臉頰揮下去，當場把她打暈。

「對不起....我的任務失敗了....」

桂絲最後能夠記起的情景，就是深泰對她作出揮撃的動作; 這亦正正的意味著，她並沒有成功從我身上抽取出實驗用的物料。

「桂絲，任務失敗與否，這並不重要。

最重要的是你能夠安全回來，這已經非常足夠了!

我最近發現到有一個方法，可以在不需利用黃時實驗樣本的情況下，完成白金舌頭計劃，待會我跟你講解吧!」

五無輕撫著桂絲的頭髮，用著親切的眼光凝望著桂絲。

「真的嗎? 這實在太好了!

你多年來的夢想，終於可以實現了!」

桂絲替五無感到無比的高興，流露出真摰的眼淚，一臉激動的說著。

五無心底裡非常的明白，桂絲這一番言論及其流出的眼淚，均是發自內心，過中沒有任何的虛假;

對此，他心裡泛起了一股衝動，放下手中的電鑽，除下防護面罩，對桂絲作出了一個深情的擁抱。

「這全靠女兒你一直以來的幫忙而己!

沒有你一直在背後支持我的話，我肯定在中途已經撐不住了!」

女兒?

桂絲萬萬的意想不到，五無竟然會對她說出這個她夢寐以求的稱呼起來;

這一刻，她彷彿感覺到四周的時間就好像停頓了似的，眼裡一切所有事物均變得非常的美好。

「爸.....」

她害怕五無會在某一刻會突然改變主意，頓時激動的用雙手緊扣著五無的背部，盡量享受著這一分這一秒的幸福感。

「女兒你不用擔心! 我不會離開你的!」

五無輕輕的拍了桂絲膊頭幾下，向桂絲暗示並不用這麼大力的抱緊他;

桂絲過了數秒後才明白五無話中的意思，一臉尷尬的放鬆雙手起來。

「白深泰打傷你右邊臉的這個仇，我一定會要他作出十倍奉還的!

我要他確切的知道，傷害我五無的至親是不會有任何好下場的!」

桂絲放開雙手後，五無坐在桂絲的身旁，用著憐憫的目光看著她右邊的臉，一臉痛心的說。

「你...打算如何做? 白深泰這個人並不是好惹的，我怕你會有危險....」

桂絲咽了一下口水，輕聲的說。

「我要他體會一下，看著至親受苦的那種難受感覺!

整個計劃的框架我已經想得七七八八，我並不會親身下場的!」

五無拿起了手提電話，打開了通訊錄的頁面，尋找著某人的聯絡電話。

「你想致電給強哥?」

桂絲唯一能夠想到的可靠人選，就只有朱柳強一人而已。

「不，阿強他........

唔...我暫時聯絡不到他。」

五無欲言又止似的，表示這次的計劃朱柳強不會參與在其中。

「喂，尚生.....................」

強 母親父親

會長是好人 但被操控

說好的紫蕊呢

謎

幾天後會出場

畢時家下點？

佢唔會再出場

老麥故呢？

咁當然會出場啦，佢係麥記故主角黎

屌呀 仲未比人捉咩

如雪白一般的天花板，怪異的消毒藥水氣味與及這亳無彈性的床墊，這難道是....

「爸，時醒來了!」

翠心看到我張開雙眼後，高聲的大叫起來。

「這裡是...茱莉醫院?」我四周的張望，整個格局就如我之前入住過的病房一模一樣;

右上角天花板的那一道裂縫與及左邊牆紙上的塗鴉依舊的存在，這是非常有力的佐證。

「沒錯! 我們已經回到香港了！」

深泰一臉凝重的樣子，語氣隱弱的流露著一種鬱悶及嘆息的氣息。

「泰叔，你的右腳及左手...」

深泰的右腳及左手被石膏及繃帶緊密的圍繞著，依賴著掛在雙手手腕的一對柺杖支撐著身體，顯得非常的笨拙。

「右腳的傷勢是由槍擊所做成的，至於左手方面則較為複雜，你就當作我不小心被利器割傷吧。

醫生說傷勢並不算太嚴重，一兩個星期後就會康復的，所以你並不用擔心。

對比我來說，你的情況更加輕微，只是麻醉劑輕微過量而已，大概留院觀察一兩天便可出院吧。」

深泰輕輕的苦笑了一下，間接的表示他跟我一樣，只是受到「輕傷」而已。

「嘻！」就在此時，翠心發出了一下奇特的笑聲，我和深泰不明所以，一臉困惑的看著她起來。

「想不到你只是跟我爸爸去了一趟旅程而已，就已經發展到用上泰叔這樣親切的稱呼起來。

下一次豈不會是...」

翠心雙手掩著嘴巴，竊竊的對著我偷笑起來。

我一臉無奈的看著翠心，深深的呼了一口氣，直接無視了她並向深泰作出追問起來。

「你是如何找到我的? 日本那方面最後如何收場呢?」

深泰乾咳了幾聲，詳細的向我交代事情的來龍去脈。

「我是跟隨著你遺留在地下的蛋牛治與及爆炸聲找到你的。

在我趕到的一刻，我及時制止了桂絲並打暈了她。只不過，你在那個時候你早已進入昏迷狀態了。

期後我帶領著手下殺出重圍，到達安全屋後並立刻召叫私人飛機送你回港就醫。

米芝蓮那邊我已向他們交代清楚，人工方面他們會依循正常程序派發給我們的。

而至於商場打鬥那方面，五無大體使用了銀彈政策掩蓋事件，警方只是當作一般縱火案處理，隨便的拘捕了幾個五無的手下當作替死鬼。」

「原來如此...

說了這麼久，我爸爸媽媽還沒有來的?

我非常的掛念他們， 他們是否不知道我住在這裡呢?」

說著的同時，我在床邊拿起了我的手提電話，作勢致電給他們。

啪!

在我還快要觸碰到電話的一刻，翠心的雙手抓緊著我的右手，一臉尷尬吞吞吐吐的說

「他們剛剛去了飯堂，很快便會回來的。」

「哦! 那正好不過了! 我肚子有點餓，可以乘機叫他們買一件蛋牛治給我醫肚!」

我鬆開了翠心的雙手，把電話拿到手中。

「這....」翠心感到有點不知所措起來，轉身望向深泰，請求他的指示。

「時仔，你不用打給他們了!」

深泰露出嚴肅的眼神，低沉的說。

明天要早起，今更字數減少，明天嗰更補番字數

五無? 點會捉到佢

見到時仔父母死左就唔想睇
咁殘忍你都寫得出

冇咁易死嘅。。。。。。。。。希望

咁佢幾時死

時仔老母

橫睇掂睇，這個點都係繽紛故啦

克焦死左呀！！！！！！！！！！！！！！

咁你佢係奸角呀嘛

繽紛故呀

奸角都有改邪歸正嘅機會

係唔係拎咗廢時爸爸媽媽既DNA instead of 用廢時？

用口水定強制取精/卵。

用口水定強制取精/卵？

之前咪講過乜五個字嘅？

唔通要佢兩個「今晩打老虎」

神劍黑椒抵你畀深泰打死

醉咗，明天更

薯仔飲親都醉

係時候起身更

成個月冇入黎睇 仲未完

沙屯巴寫住先啦

「時仔，你不用打給他們了。」

泰叔突然用如此嚴肅的語氣與我對話，第一反應就是不知所措，然後突然就聽懂了泰叔的話。一句簡單的話，深深地撼動了我的心靈......

「我不太明白泰叔你的意思......」我用盡全力將自己的情緒壓抑下來，希望一切都只是我誤會了泰叔的意思。

「時仔，或許這會令你很難堪......但......」泰叔欲言又止，嘆了口氣，然後搖一搖頭，說：「總之他們今天不會來了......」

「泰叔！告訴我，到底發生了什麼事！」這是我生平第一次用這個語氣跟泰叔說話。

泰叔坐了下來，垂低了頭，望着那慘白的地板，然後依舊是保持沉默。

「菜心！你一定知道些什麼吧......」我望向菜心，只見她面有難色，眼睛也紅了起來。然後在那小小的嘴唇中吐出了一句「對不起......」這三個字的聲音很低，但卻足夠傳來我的耳邊。

我的大腦瞬間將各種事情連結起來，然後淚腺一發不可收拾，「你們不是說過我父母會安好嗎！怎麼現在卻......嗚......」

菜心見狀只能抱着我，希望藉此能夠帶給我一點慰藉......

此時，泰深站了起來，走近我，用手掌溫柔地輕撫我的背脊，那温暖的感覺是那麼的實在，就像家人帶給我的暖意窩心。

「時仔，我知道你很擔心你父母親，但你放心吧，他們都還安好，只是......」

「他們昨夜跟薯仔聞茉莉在酒吧喝醉了，至今仍未醒來！」

「吓？」

劫已騎

頂盡仲有三四萬字

尋日嗰實驗出錯咗，浪費哂時間，又頹又累

所以同室友係屋企飲酒，飲飲下飲得太多，頂唔順訓咗

hehe劇情

我有衝動ctrl ctrlv你嗰開頭

This is GREAT

好哇

再推

繼續推

「他們是不會接聽電話的。」

深泰雙眼鈄看地下，板著一張不自然的嘴臉，整段說話中完全沒有看過我任何一眼。

「吓? 你這是甚麼的意思?」

我放下手機並低下頭來，嘗試與深泰作一個正常的眼神交流。

深泰及翠心二人不約而同的默不作聲，整個氣氛洽時的變得非常奇怪;

在這寂靜的環境當中，病房內通風口的空氣流動聲變得格外的響亮及擾人。

閃縮的眼神、憂愁的臉孔、不安的氣息，這種種的跡象活像就在告訴我，他們正在隱瞞的事情對我來說將會是一個睛天霹歷的惡耗。

「翠心，你們是否正在跟我玩整蠱遊戲呢?

是不是在某個隱蔽的位置放置了微型攝錄機，拍攝著我的一舉一動?」

我抓緊翠心的雙手，裝作一臉懷疑好奇的樣子四周張望，祈盼著他們二人當中會在某一刻忍不住竊笑起來。

「其實....」

正當翠心準備把事實的真相如實說出的時候，我那雙顫抖著的冰冷雙手使她生起猶疑;

她沒有多想的便停止說話，對我作出一個深情的擁抱。

「其實你雙親就在你右手方向的鄰近私家病房，他們前幾天被送進了醫院，目前正在昏迷當中，情況......並不算樂觀。」

深泰黯然的看著我右手方向的牆壁，雙手的柺杖不斷大力拍打地下，話中流露著無比的憤慨。

「昏迷? 究竟發生了甚麼事?」

這件消息對我的衝擊實在非常之鉅大，我推開了翠心，一反常態的吼叫起來; 身旁的心電圖機開始發出嗶嗶的警告聲，示意我的心跳正在劇烈的加速。

「警方暫時正在調查當中，還沒未能夠作出定論。

他們二人共同是在茱莉大廈三樓一間會議室中被發現的。而且....」

深泰咽了一大口口水，思索著應否把事情繼續說下去。

「而且甚麼?」

不知道是絕望還是悲憤的關係，我心跳及呼吸節奏急速上升，手腳失了控似的不斷顫抖; 因著眼球裡的微絲血管爆裂的關係，雙眼變得血一般的鮮紅。

「他們身體有多處的傷裂，二人吸入了過量的卡芬太尼催眠氣體，導致身體產生不良反應。」

深泰雙眼緊閉起來，皺紋鮮明的刻劃在其臉上。在表示著對我雙親感到同情的同時，他的心底裡亦在默默的想念著紫平的去向;

事件發生過後，紫平完全失去了蹤影，連一個簡單報平安的訊息也沒有向他發送。

「卡芬太尼? 那豈不是日本那時候......

孫五無! 是孫五無! 是他做的! 是他傷害我爸爸媽媽的!

我一定要.....」

就在此時，我感到心臟那方位非常的不舒服，活像就是有一隻無形的手在緊緊扣住我心臟，不讓它作出跳動; 在情急之下，我不斷的用雙手拍打心臟，希望可以借此趕走那隻無形的手。

但無奈的是，這方法完全不奏效，那隻無形之手更變本加厲的抓緊我的心臟，彷彿就像是要把我的心臟一下子的壓破，奪取我的性命。

「我...無法...呼吸.....」

我雙手指著心臟，用盡最後的一口氣，把我目前的情況告訴深泰翠心二人; 深泰見狀後，大聲喝令翠心按下病床旁的緊急掣，召喚醫生過來為我作出急救。

啪!

翠心大力的按下緊急掣，一臉緊張的抓緊我的雙手，不斷大叫

「時，你千萬不要有事....千萬....」

翠心的叫聲愈來愈細，我已經聽不清楚她究竟在說甚麼，我只能看見她淚流滿面的看著我，嘴唇不斷的蠕動。

「我愛你，你不要死..」

這是我閉上雙眼之前，憑著她口型變動判斷出來的句子。

呼.....

大概過了一段很長的時間，我再次的蘇醒了起來; 這一次我被佩戴了氧氣罩，好讓我在無法呼吸的情況下也能為身體輸送氧氣。

環望四周，只見翠心坐在我病床身旁的一張椅子，叉著雙手仰著頭的呼呼大睡起來。

為免打擾到她作息，我小心翼翼的拿起了床邊旁的手提電話，整個過程中並沒有發出任何半點的聲音。

「早上六時正....」

看到電話上的時間後，我由衷的嘆了一口氣，心裡默默感激翠心一直的在旁陪伴我。

滋......

就在此時，電話傳來了一陣抖動，一則WhatsApp訊息傳送到我的電話裡頭。

「甘會長: 想知道事實真相的話，就一個人獨自過來學院辦公室吧! 不見不散。」

他們正在隱瞞的事情對我來說將會是一個晴天霹靂的惡耗。

這件消息對我的衝擊實在非常之巨大

薯仔好似好鍾意用由衷呢個字不過有啲位好似用得怪怪地

我由衷的感謝你的提議

不過我最中意應該係用「起來」同埋「啪」，好似係

乜都啪啪啪咗先

終於睇晒成個月冇追
真心想問 心拳蛋牛治 唔會變壞咩

啪

用保

用保鮮紙包住，一個星期內勉強ok, 之後應該唔食得落肚

事實的真相?

會長所指的是我雙親住院這件事情吧! 難道他知道事情的來龍去脈，過中的幕後內情?

我快速的以手寫輸入法回覆了他，詢問他為甚麼不能在WhatsApp裡跟我對話，硬是要我獨自一人到中華學院拜訪他。

「隔牆有耳，記緊一人前來，快!」

會長作出簡短的回應後，便進入了離線狀態，再也沒有閱讀及回應我期後的任何訊息。

在早上六時正這個奇特的時間，會長竟然邀請我一人獨自前往他的辦公室，這怎樣想也實在太過奇怪吧!

只不過，他那句「隔牆有耳」實在令我感到非常的在意; 細心一想，或許他有著非常重要的事情必須要盡早告訴我，所以才會出此下策在這個時段透過WhatsApp著我過去找他吧!

唔....

內心經過一輪掙扎後，我最終決定跟隨會長的意思，獨自一人前往他的辦公室;

我輕輕的除掉氧氣罩，步步為營的走下病床，避免做出任何會驚動翠心的舉動。

我像一個小偷似的穿上了我的外套，換上外出用的長褲，並檢查有否遺下任何的重要物品;

銀包裡有八達通及充足金錢，足夠我來回學院及醫院數回。

善良之刀依舊處於靠近我心臟位置的外套暗袋裡，看來並沒有任何人發現了它的存在。

手提電話電源充足，可隨時隨地跟翠心等人作出聯絡，交待自己的去向。

嗖!

在檢查著外套及長褲的口袋期間，我發現了一件不可思議的事情起來;

那件我遺留在日本商場的心拳蛋牛治，竟然現時出現在我外套的右邊暗袋位置裡面。

「難道是泰叔拾回後特意放進去的嗎?」

我沒有再深究過中的因由，靜悄悄的打開房門，神不知鬼不覺的離開病房起來。

把房門關上後，我第一時間的便走到雙親的病房所在位置去;

因著門口貼上了「未經許可，不得進入」告示的關係，我只能透過病房的玻璃窗從遠方觀看他們。

雙親二人旁邊有著為數不少的醫學儀器，身體各部位插進了不同的管狀物體，非常駭人。

因著他們均載著氧氣罩的關係，我並沒法看清楚他們的樣子，只能粗略的看到其五官輪廓;

不知是否心理作用的關係，我覺得他們好像比我出發之前蒼老了很多，活像是受過無數痛苦折磨似的。

「孫五無......若果真的是你做的話，我是絕對不會放過你的。」

我緊握著雙拳，看著暗袋裡的蛋牛治，下定了決心一定要讓他受到應有的懲罰。

就在我遙望著雙親的時候，我隱弱的感受到右後方好像有人正在鬼崇地監視著我似的。

「是誰在哪裡?」

我急步的走向其轉角位置，大聲的喝叫起來。

轉角位過後，我所看到的是一條空空如也的走廊，一個人影也看不到。

「難道是我太敏感嗎?」

輕輕揉了幾下雙眼後，我便返回到雙親的病房前，繼續安靜的遠觀二人起來。

「呼...人老了，隱藏氣息的能力也變弱了嗎....?」

在走廊的一個垃圾筒後方，深泰把自己縮作一團，輕聲的嘆息著。

大約七時正左右，我到達了中華廚藝學院的內部;

住在內裡的學生與及導師早已醒來，紛紛的前往飯堂享用早餐。

因著飯堂是到達會長辦公室的必經之地，我跟幾個相熟的人仕在飯堂前寒喧幾句後，便隻身前往辦公室裡去。

在會長的辦公室前，我拿起了善良之刀，把刀背在門把前輕輕一掃，取得其入內的認證。

啪!

門口啪一聲的打開，眼前的景像十年如一日，依舊的是一排排的食物長櫃。

「喂! 右手緊握著我，除非我下達指令，否則不準放下我!」

善良之刀突然間對著我作出大聲喝罵，把我整個人嚇倒起來。

「你可不可以在每一次說話之前給予我一些先兆，我覺得總有一天我會因為被你嚇致心臟病而死!」

我用著極無奈的心情，跟善良之刀作出心傳心的對話。

「廢話少講! 我感覺到有一種不詳的氣息，你最好保持警誡!」

善良之刀沒有回應我的要求，只是用著嚴厲的語氣對我作出勸告起來。

穿過眾多的食物長櫃後，我便來到了廚房的位置;

在煮食爐前有三杯飄著白煙的啡色飲料，我敢以整副身家豪賭那是會長最喜好的九比一茶走。

會長此時正在背對著我，在煮食爐後面作出冥想，沒有察覺到我存在似的。

「會長! 我來了! 你所說的事實真相，究竟是...」

我大聲的向他作出招呼過後，直接進入話題的重點。

「你想知道你雙親為何會入院的話，那麼

就請先打倒我吧!」

會長急速的一百八十度轉身，眼神異常的空洞，散發著一股非常奇怪的氣場。

「甚麼?」

就在我還未能消化會長所說的話之際，他靈巧的作出一個側手翻過後，雙手隨即放在身後，像一隻老鷹似的對著俯衝過來。

「把我放在你身前!」

善良之刀喝令的聲量非常之大，觸發了我本能反應的機制，唯命是從的把善良之刀舉前。

因著會長俯衝的速度實在過快的關係，其引發出的氣流比他本人更快的到達我所在的位置;

善良之刀一下子的便把其氣流反彈，對會長作出一發空氣炮攻撃。

「嘖!」

會長敏捷的騰空打了幾個後空翻，避開了那發空氣炮，在煮食爐前一臉不悅的仇視著我。

「會長，究竟發生了甚麼事? 為何你突然之間要對我作出攻擊?」

我心情現時非常的慌亂，大聲的對著他作出詢問。

然而，他完全沒有任何回應我的意圖，一臉呆滯的拿起了位於中間的那杯茶走，一口氣的吞進肚裡。

「波野波羅咪!」

喝下茶走後，他憤然的把茶杯擲在地上，攤開雙手仰天長嘯起來。

今日呢篇唔覺有薯仔最鍾意嘅啪啪啪，究竟發生了甚麼事?

一見到個蛋牛治仲喺身就知有伏

到時薯仔應該會整個選項 叫我地揀用唔用心拳 伏我地

「波若波羅密！」房間仿佛還回響着這句話，現在房間只有時仔以及另外兩杯九比一茶走冒起的縷縷青煙......

「會長他......消失了？」

「不知道，但我感覺不了他的氣息。」

「到底這是什麼回事？」

時間回到3分鐘前......

會長喝下茶走，引天長嘯，一句「波若波羅密」，然後一道金光從窗戶外打到會長身上，最後會長就消失了......

啪!

門口啪一聲的打開，眼前的景像十年如一日，依舊的是一排排的食物長櫃。

背後藏著重大陰謀

波野波羅咪

月光寶盒

外院生門派武功

姐係回到過去

從不抄橋

五無控制住會長

係，科學的力量

會長所指的是我雙親住院這件事情吧! 難道他知道事情的來龍去脈，箇中的幕後內情?

Btw, 會長俾五毛一個男人誘惑咗

成日用咗「過中」，但真係有錯?

過中的道理，筒中的道理，我心理上覺得好似係有兩野

Btw, 五毛一個男人用咗誘惑之刀留下來的技術，通過茶走取得控制會長思想的權力。

細個都係學"箇中"

冇過中 得箇中

箇中原理

姐係話一件事物裡面嘅原理

但過中冇一件事物/一個機關嘅意思

自小咁理解中文，有錯請大力屌

「觀自在菩薩，行深般若波羅密多時，照見五蘊皆空，度一切苦厄...」

會長大叫「波野波羅咪」過後，隨即雙手合實，喃喃自語的誦出心經起來。

他鏗鏘有力的聲線蘊藏著一股深不可測的力量，把我的思緒完全佔據起來;

不自不覺間，我的腦海充滿著心經的誦文，大腦頓時好像被強行塞進了很多東西似的，非常的沈重。

「舍利子，色不異空，空不異色，色即是空，空即是色...」

會長完全沒有停止下來的意思，一臉嚴肅的大聲誦出經文。

經文實在太過擾人的關係，我雙手緊密的掩著耳朵，企圖阻止會長的誦聲繼續進入我那個已經快要無法負荷的大腦裡。

無奈的是，不知道是否手掌與耳朵有著細微的空隙或是甚麼，會長的聲線用著自己的方法排除一切的障礙，如洪水般似的湧進我的腦海裡。

漸漸的，我的視線開始變得模糊起來;

在我面前的會長一剎那間分裂成為七個一模一樣的會長，全都做著同一樣的動作，閉著雙眼默默的誦經。

在這一刻，我才醒覺到，我已經中了會長的經文障法，迷失在現實與虛幻之間;

深泰在米芝蓮的行程中曾經向我提及，少林武功可分為外院派及內院派兩大類。外院派武功乃為他的擅長，主張透過力量壓制一切，利用身體所潛在的能力為對手帶來物理上的傷害。

而內院派武功則為甘會長的精通範疇，透過誦念經文等行為迷惑人心，使對手沉入幻覺或恐懼之中，喪失戰意自動投降。

「波野波羅咪心經」影響了我大腦的判斷，使我的思維產生誤判，促使了七個會長這個幻像的形成;

在現實之中，只有其中一個是真正的會長，其餘的全都是假像。

「我..中了幻像，如今我看到七個會長站在我的面前....」

我對善良之刀作出傳話，把自己的困境告知它，借此尋求她的協助。

「我明白，我看到的跟你一模一樣。

不過你並不用擔心，在他再次對你進行攻擊的期間，我應該可以透過感測那一個影像包含著最大的殺意，判斷出誰才是真正的會長。」

善良之刀淡然的作出回應，表示我並不用感到憂心，她會跟我一起面對這個困境。

會長把心經內容說畢一次後，並沒有停止下來，而是重覆的從頭再次誦經;

在誦經的同時，七位會長同時的把雙手放在身後，整個人蹲低了下來，蓄勢待發似的準備對我作出另一輪的攻撃。

「無無明, 亦無無明盡..」

把這句經文說完的那一刻，七位會長的右腳在同一時間躍起，雙手放在身後，向我施展較早前的「老鷹俯衝」起來。

「那一個才是真的?」

七名會長的臉部表情一模一樣，身後有著各自的影子，排列成一行的向我直衝過來。

......

「喂? 善良之刀!」

「他們.....的殺氣完全沒有分別.....」

「甚麼? 有沒有搞錯!」

在無可奈何的情況底下，我只能胡亂的把善良之刀在我前方胡亂狂掃，心存僥倖能夠打中真正的會長。

啪!

真正的會長利用其堅硬的頭部，高速的撞向我的腹部;

箇中的衝撃力非常巨大，我整個人向後彈飛，直接撞向其中一列的食物長櫃才停了下來;

食物長櫃上的食材一窩蜂的跌倒地上，接近把我的下半身掩沒起來，整個場面非常的凌亂。

「我的肋骨可能斷了幾截....」

我口吐一泡鮮血，有氣無力的掩著腹部，以絕望的語氣對著善良之刀說。

就在此時，七名會長再次的蹲了下來，雙手放在身後，作勢要對我作出最後的致命一撃。

「喂，我有一個想法.......」

我喘著大氣，把幾秒前剛想到出來的方法告知予善良之刀。

「唔....這個方法....好像有點太過冒險...，但現今這個情況下.....

亦唯有放手一搏吧!」

大概是較早前「陷害」了我一回後，善良之刀的口吻變得和善了起來，表示會遵從我的方法行事。

「唔...這會否做得過了火呢?」

五無手持一杯熱咖啡，在中華廚藝學院對面的一幢大廈裡觀察著會長與我的打鬥。

「不，某程度來說，這正合我意。」

白深泰站在五無的身旁，用著望遠鏡觀察著我的狀況，露出了一抹詭異的微笑。

WTF

真係集集都要啪一下先安落

薯仔嘅程度超乎我想像，拍馬都追唔上

全世界都係奸架！

唯⼀嘅清泉都污染埋

反高潮

到底要心拳一挑幾多
睇黎要方丈出場教下時仔先有機會打

好大個plot twist
不過我覺得係計中計中計中計中計

...........

到底想點

有一邊係忠的

咁啱得咁橋姐

某程度可以咁講

時仔會智取

計中計.計中計中計....

其實想深一層，深泰同時仔一team又會唔會咁簡單呢

真心為時仔好的話，會唔會真係咩都唔講就哂咗古法咁珍貴的療法呢?

而且，深泰係保留在一手，無講到比時仔聽心拳心法的真正奧秘，令到時仔無法打出最強的效果。

再者，日本嗰度，對方仲要無端端放低手槍，唔射殺手持只有一條鋼管的深泰。

而深泰又會咁啱及時幫到時仔，時仔的外套又會咁啱有個件蛋牛治，一切一切都好奇怪

我明啦

其實時仔先係大魔頭

阻住五無醫仔

繼續追就會明白

追到十二月 岩岩好一年

如果用pure white巴的速度寫，好快就會完

咁樣同人中之龍嘅劇情冇咩分別

少咗弱智一馬同痴漢吾朗

如果深泰係衰人，咁菜心知道佢比自己老豆呃都幾慘

咁就要睇你點定義咩為衰人

不過依家仲未可以下任何定論住

薯仔都有追？

無文出即就係衰人

我都覺（望沙屯巴

嗰邊3k叫慢，6k正常，10k叫好

不過薯仔啲劇情真係估唔到，連泰叔都留一手

各位巴打絲打中秋節快樂

第一季中，寫得太快

沙..屯......巴?

第一季係舊登寫好重貼 好似係

10k...其實無錢收每日寫10k真係好癲

如果你唔好用9故心態去睇，其實就會睇到唔小的蛛絲馬跡。

不過我敢用切J定斷，結局情節肯定無人估到

大家中秋快樂

BBQ緊

打左大半，執緊啲前文後理

分身

借acc

哦，原來係咁

你講呀

高登時期只係睇過三哥故

我的朋友不是我

「我會專注觀察會長的神情轉變，而行動及防守那方面就依靠你了!」

對著善良之刀說著的同時，我把整個人的肌肉鬆馳起來，任由善良之刀控制我身體隨後的任何舉動。

在十年前茶餐廳沙田me的那次事件裡，我明白到善良之刀能夠發揮出我身體的內在潛能，做出我平時無法做到的動作，足以應對外來人仕的襲擊;

若果交由她為我作出防守動作的話，可能還有一線生機可以抵擋到會長的老鷹俯衝攻撃。

「交給我吧! 不過大前題是你真的能夠分辨出七個人裡面誰才是真正的一個，胡亂揮擊的話我敢肯定一定沒有可能擊中真正的會長....」

善良之刀在說出最後那句的時候，聲線明顯的比前幾句減少，流露著一絲絲的不安。

「唔....會長對茶走的喜愛程度絕對有資格冠上世界第一的稱號。

只要我的賭注沒有錯的話，這方法應該可行的。」

輕呼了一口氣過後，我瞪大雙眼，全神貫注的看著會長的一舉一動，再沒有跟善良之刀作出對話起來。

「五無，還是把那狙撃槍交給我吧!」

深泰沒有等待五無的回答，擅自拿起了窗旁的狙擊槍，純熟迅速的把狙擊鏡的對焦作出調教;

他咬了左手持著的銀絲卷一口後，便單著眼睛的把槍管方向喵向我和會長二人。

「哈，深泰，你做事還是這樣的小心!」

五無臉帶笑容作出讚美，一臉自然的把雙手放在身後的褲袋，握緊藏在褲袋內的雙槍槍柄。

「那當然啦! 我可不會像尚生這麼粗心大意，亳無戒心的喝下你所沖製的飲品呢!

不過，我想另外的提醒你一下，不要作出任何小動作呢!」

深泰輕輕的拍了自己身後的褲袋幾下後，無數的紅色光點隨即從四方八面的射向五無的頭部。

「不要作出任何小動作這句話，我想完整的奉還給你呢! 深泰。」

五無輕輕的啪了手指一下，深泰的頭部頓時多了十多個紅色光點起來。

「哈哈! 哈哈....」

互相展示「實力」過後，二人哈哈的作出開懷大笑，並把右手舉高起來;

在接近同一時間裡，二人頭部上的光點共同消失起來，就像甚麼事情也沒有發生過一樣似的。

「來了! 行動!」

等待良久後，會長終於作出動靜起來，利用七個人的姿態對我作出近距離的老鷹俯衝; 對此，我立刻命令善良之刀按照原定計劃作出行動。

嗖!

「左手邊第二位!」

我力竭聲嘶的發號施令，命善良之刀控制我的手腕作出相應的防守。

啪! 轟!

「哦! 原來是如此! 這個黃時也挺有頭腦的!」

五無手持望遠鏡觀察著整件事情的發生經過，從遠方的大樓裡真誠的對我作出一道讚許。

「那當然吧! 他是我未來女婿的人選來的!」

深泰放下狙擊槍，微笑的說著。

接受唔到泰叔變成咁

最後都入白家嘅話 泰叔應該係正派

無錯
只不會唔會話係絕對既好人/壞人

好人的下場通常都係RIP

呢個係時仔等於正派既假設

轉電話留番個名先
btw 連登iOS 好難用

時仔點都係正派啦，無容置疑

In android we trust

在我被會長打飛到食物長櫃的那個時候，一盒從長櫃跌下來的啡色木盒子深深的吸引了我的目光起來。

我在中華學院上課的期間，會長多次跟我作出提醒，食物長櫃上的食材我均可任意拿取及使用，唯獨只有是那個啡色的木盒子我絕對不可以觸碰。

會長表示啡色盒子裡的乃是無價之寶、稀世奇物，不能弄失或作出任何的「褻瀆」。

話雖然是這樣說，但其實盒子內裡盛載的是位於大帽山最高處上一棵茶樹的茶葉而已;

在每一年至陰至寒的那一天，會長均會獨自上山，精心挑選那棵茶樹長出的茶葉，放在那個啡色木盒子裡。

大帽山是香港海拔最高的山，促使那棵茶樹能夠逃離市區的烏煙障氣，出於香港而不濁。
而在至陰至寒的那一天，其樹葉更會吸盡天上的寒氣及日月的精華，帶有中醫理論的「冬病夏治」的藥用價值。

在夏季最熱最燥的「三伏天」，會長會利用那些茶葉沖制紅茶，再以煉奶紅茶九比一的比例沖製茶走，一口氣的吞下肚裡以作調整自身的陰陽平衡之用。

有好幾年三伏天碰巧就是我在學院上課的日子，會長均會特意的為我炮製多一杯茶走，在我亳不情願的情況下強灌到我的肚裡;

然而，我不但不承認那幾年的冬天，我不但完全沒有生病，更會間中發生穿著短袖上街也會出汗的情況起來。

對茶走的熱愛接近達到瘋癲程度的會長來說，這個啡色盒子就如「親生子」一般的重要，乃是萬千寵愛集一身的存在。

正正如此，當我看到這個啡色盒子就落在我腳邊的時候，我便靈機一觸的想到一個方法起來;

在會長再次對我作出攻擊的時候，我把整個啡色盒子狠狠的擲在地上，真正的那位定必會有所反應起來，雙眼喵向那個其珍而重之的啡色盒子。

這當然並不是一個十全十美的方法，而且是一個極具風險的賭博。

假若七位會長同時喵向盒子方位的話，那麼我亦無從判斷七位之中那一個才是真正的會長，強行硬吃多一次會長的攻撃。

不過可幸的是，當我把啡色盒子打碎在地上的時候，真正的那位會長目定口呆的凝視著那分成兩截的啡色盒子，停止了誦經的動作起來;

在沒有誦文困擾思緒的情況下，我一下子的便識破了左手邊第二位的就是真正的會長，並大聲作出宣告。

啪!

就在茶葉滿佈地上的情況下，會長的頭部與善良之刀直接作出碰撞。

在觸碰刀面的那一刻，成千上萬的衝擊力一下子的轉移到會長的身體裡去;

他整個人像一枚飛彈的撞向辦公室的外牆，整幢大廈因而猛烈的顫抖了一下，並發出一陣如雷貫耳的石屎倒塌的聲音。

「發生了地震嗎...?」

不知道事實真相的學院導師及學生們在飯堂裡生起一陣騷動，各自各爭相的走避了起來。

「唔....連這一邊也感受到震動....

尚生大概也已經.....」

深泰目無表情的看著辦公室的位置，輕聲的說。

「我看這未必了!

尚生穿著的是我所研發的護甲，這小小的傷害根本不會構成任何的問題。」

五無叉著雙手，露出一臉自信的樣子，著深泰不要妄下判斷。

會長被「撃飛」到外牆後，外牆隨即穿了一個大洞起來;

出乎我意料之外，外牆後竟然是一個規模極為旁大的密室，內裡的光線非常光猛。

密室的中間擺放了一尊如來佛祖的石像，底下的四周則有著為數不少的誦經用的木魚與及坐墊。

而密室的外牆兩旁則收藏著無數多的酒桶與及酒缸，與中間的那尊石像非常的格格不入。

「咳..咳....」

就在此時，會長頭破血流的站了起來，口裡不斷咳出一片片的血塊;
他身上外衣早已被撞擊撕破的關係，其內裡的銀色盔甲及護甲原形畢露的展示在我的面前。

「這樣的衝擊底下.....竟然還可以站起來.....」

我忍著胸膛上的痛楚站了起來，一臉諤然的看著他。

「咳.....」

此時，會長再度的吐出了血塊，其眼神突然間回復了正常起來，一臉和善的對著我說

「時仔....你快點離開這裡....

我的身體及思想現時完全被人控制著...

大概是剛才撞撃帶來的痛楚，我才能暫時的清醒了起來..但我相信這並不會維持很久的...

如果你想知道你雙親昏迷真相的話，那你就去找紫平吧! 她就在....貓....」

說到中途，會長的眼神變回空洞起來，像彊屍似的一步步走向如來佛祖的石像那方，再沒有說出任何的話。

「甚麼!? 紫平還在生?

為何她不跟我聯絡，而是走去找尚生....

難道她......?」

深泰透過偷聽器得知紫平還在生後，隨即放下狙擊槍，並用最快的路線趕去尚生的所在地方去。

「哈...這下有好戲看了!」

看見深泰走到老遠後，五無不禁冷笑了起來;

他一手的拾起地上的狙擊槍，喵向我和會長所在的方位，默默的期待著某一刻的來。

A, 按照會長的話離開辦公室，但將不會得知雙親昏迷的真相。

B, 為了雙親昏迷的真相而留下來，但在途中將會使出一次心拳。

A 唔好俾時仔用心拳

咁都唔用?

有3次機會喎

A, 怕傷到會長

目標係一次都用唔著

B
繼續有心拳就投死時仔

b，我要時仔死

B 依家仲唔用就冇機會再用

A 就唔比你講時仔老母睇你點完個故

梗係去搵紫平

我揀A
唔可以離開咗辦公室自己去搵紫平咩

AAAAAAAAAAAAAAAAAAAA丫唔該

有五無護甲，無事㗎

時仔:幾時得罪咗你

未就係

E層完全唔駛擔心

唔知係邊呀

暫時得會長知佢係邊

A，一次都唔用

a

B啦
會長都未講完貓時間cafe就冇意識 要打多陣架啦

A
心拳可能唔係用黎打會長既
五無拎住啲狙 緊係走左先 深泰就話未必開槍射時仔啫

兩個都好有見地

A 超必要對住五無先好用

A 去貓時cafe搵紫蕊平

如果心拳可以隔空打五毛就改B

時仔係唔知嗰間野的存在，會長唔講佢係唔會知㗎

心拳隔唔到空

A啦

B

我要時仔老母呀

A 一嚟留係到未必夠會長打，二嚟打完都有

大勢而去

16A 7B

起初我仲以為B一定會贏

你唔好話俾我知你大安旨意作咗B

我當然會有兩手準備

咁樣銀絲卷咪成日要整新嘅囉 整嗰個咪會背左口訣

銀絲卷個感覺無蛋牛治咁易變壞
古時嘅人遠行都係帶堆饅頭 可以放好耐

兩邊都出啦屌

係呀，所有銀絲卷由學院專人補給，口訣唔駛背，有pdf

兩邊都出=兩個故事

數數問題，如果 薯仔要寫哂成個故以黎咁多個options，佢到底要寫幾多個故事呢？

答案就係

其數量等同「啪」字出現的次數一樣，亦即是六合彩的所有組合，49C7

你唔係唔寫呀？

A!!!

平行時空咁

咁麥記故永遠都出唔到

你篇文都係

依排訓得差，打咗一半文左右開始頂唔順，明早起身寫埋下半部份

啪! 啪! 啪! 啪!

會長看到如來佛祖的石像後，整個人就像著了魔似的，痂痂呆呆的坐在坐墊上，有節奏地的敲著木魚;

雖然我搞不太清楚會長這樣做的目的究竟何在，但現今當下很明顯的就是一個離開這裡的好時機，我亳無猶疑的便轉身向著門口位置拔足狂奔起來。

啪!

就在這一刻，響亮的啪聲從我後方傳來，一陣剌痛從我的右腳瞬間的蔓延到我的全身，肌肉完全提不起任何的力量。

我低頭一看，只見血液從右腳的腳跟位置不斷流出，在地上形成一片鮮紅色的血灘。

「我...中了槍嗎?」

頭裡的意識漸漸變得模糊起來，我整個人失去平衝的趴在地上，進入昏迷狀態。

槍擊過後的那一刻，深泰亦剛好從窗口位置潛入到辦公室那裡;

他二話不說的便上前過來，運用點穴的技巧為我的傷口止血，並替我作出一些簡單的傷口處理程序。

利用肉眼觀察我腳部的傷口及運用手指感測肋骨斷裂的位置過後，他判斷出我暫時應該沒有任何的生命危險。

「五無......

之後我一定會跟你算這筆仗的!」

他戴上手套，拾起地上的子彈仔細觀察過後，便把它放進褲袋裡，企圖帶離現場毀滅證據。

「喂! 給我來一件西多士! 好戲自當然要有美食伴隨吧!」

五無對身後的手下作出呼喝過後，一臉得意的輕嘗一口黑咖啡，以美學的角度欣賞著殘留在槍管的硝煙起來。

啪! 啪! 啪!

清脆的高跟鞋聲音從五無的遠方傳來，一隻印有紅玫瑰紋身的手輕輕搭著他的膊頭，在他的耳邊私私細語起來。

「有甚麼好戲可看呢? 老公?」

「中西大戰，這夠好看吧!」

五無親吻了她的手一下，把望遠鏡遞到她的手中，示意她坐下來一同觀賞「好戲」。

「唔...那你認為那一方會勝出呢?」

她翹著二郎腿，把五無嘗過的黑咖啡一下子的吞進肚裡，豪爽地嘆了一大口氣。

「唔....這可就真的說不定了!

他二人對我來說已經再沒有任何利用價值，所以呢.......

一切均由我的心情而定。」

五無展露出冷笑過後，便拿起狙撃槍全神貫注的喵向辦公室的方向起來。

「或者....

最終的決定權是由我而定才對呢!」

說畢過後，她依偎著五無的懷中，利用右手掩蓋著五無的雙眼，把狙擊槍的控制權奪取過來。

「哈! 哈! 哈! 真拿你沒辦法....」

五無裝作一臉無奈的樣子，左手鬼崇的伸進她的上衣過後，露出了一抹鬼異的笑容起來。

嗖!

五無從褲袋裡拿起了一把匕首，一下子的插進她的腹裡，無情的把她推倒在地上去;

他大力的撕開其面上的臉套，用著極其鄙視的眼神看著面套下的她，冷笑道

「現在是甚麼時代呀! 阿叔我十多年前已經在用面套這種方法偽裝身份呢，現今還來這一套，不是吧?」

「你....」她奄奄一息的看著五無，嘴唇不斷的作出顫抖起來。

「其實你已經做得很好了! 香水、洗髮水的品牌，翹二郎腿與及喝咖啡的方法也模仿得一模一樣。

只不過呢，我老婆是不喜愛帶胸圍的，你這下真的是敗筆了!」

五無輕輕的拍了幾下手掌，裝在一臉可惜的扁著嘴起來。

「這個....我當然知道.......」

因著失血過多的關係，她身體不自控的作出顫抖，臉孔變得異常的慘白。儘管如此，她依然勉強的擠出一彎笑容起來。

「那麼...你...為何....?」

五無一臉諤然的看著她，並把她的上衣撕開起來。

「這兩個扣環，是我代替男朋友送給你的!」

她用盡全身的力量，把手中的兩個扣環擲向五無的臉部。

「手.....榴彈....?」

五無瞪起雙眼，完全無法相信眼前所見到的影像。

轟!

100正皮加更

劇情突然白熱化

話說時仔明明右腳中槍 點解深泰係睇佢肋骨斷既程度

無野啦 係之前被會長整斷

紫平

「五無......

之後我一定會跟你算這筆帳的!」

紫平死左係咪紫蕊頂上

紫平做事咁小心，點會咁易退落黎

平姐

oh

會唔會用左誘惑之刀控制五無老婆

Wtf, 開左學忙，成個月都冇入過黎竟然仲未完

轟的一聲!

會長辦公室對外大廈的其中一個單位發生了強烈的爆炸，濃密的黑煙不斷從窗口位置飄出，從外可以約隱約現的看到內裡有著無數火光紅紅的火苗。

「那...豈不是剛才我和五無逗留的那個單位?

到底他在玩甚麼花樣呀?」

深泰從外層的樓層數推斷得出，起火的單位正正就是五無所在的位置，不自禁的咽了一大口口水。

「呼...這種感覺....

那把操控我思想的聲音看來終於消失了吧....」

爆炸過後，會長的神智瞬間的回復正常，取回身體的自主控制權;

四周張望過後，他看見深泰這個對家竟然身處在自己的辦公室，一動不動的凝望著窗外的風景。

「尚生....我...」

深泰一時之間也不懂得如何作出解釋，頓時語塞了起來。

「時仔...他沒事嗎?」

會長看到我躺在深泰的身後，再沒有耐性等待深泰的解釋，急步的走近到我身邊作出仔細的檢查;

深泰並沒有對此作出任何的阻攔，識趣的靠在一邊，輕聲的說

「我已在他的傷口塗上了少林金創藥，你對他所作出的頭撃應該不會對他構成任何生命危檢的。」

「唔....頭擊?

深泰...你剛才一直在躲在一旁看著整個過程嗎?」

會長利用一道銳利的眼神直視深泰的雙眼，就如一隻老虎想把面前的獵物一下子吞掉般似的一樣。

「躲這個字我看並不是用得太恰當吧!

我只是看見時仔一個人獨自外出，生怕有人會對他不利，所以暗中跟在其後保護他而已。」

深泰並沒有被會長的眼神嚇倒，一臉鎮定的看著會長，言詞間暗示著對我不利的人正正就是甘尚生本人。

呼...

會長聽到深泰話中的弦外之音過後，雙手放在身後，深情地嘆了一大口氣起來。

「屈指一數，深泰我跟你相識的時間也差不多有六十多年吧!

你的本質及性格我可是非常清楚的，你是不是有甚麼苦衷才會跟孫五無聯手合作的呢?」

深泰皺著雙眉，側起頭來的作出回應。

「尚生，我有點並不太明白你究竟在說甚麼。

一直跟五無合作的人並不是你嗎? 為何突然間會把這件事推到我身上的呢?」

啪!

會長右手大力的抓著深泰的膊頭，一臉嚴肅的凝視著他，大聲道

「你我也非常清楚，若果不是我一直以來跟五無那邊作間諜的話，白金舌頭計劃很有可能早在十年前已經成功了吧!

只不過，我到前天才知道，原來你一直也暗中提供金錢和技術援助予五無呢!

那程米芝蓮旅程，肯定也是你耍手段將黃時放在你身邊吧!

你究竟想幹甚麼呢? 難道連你也被利慾薰了心，想同時得到金手指及金舌頭的能力嗎?」

「前天? 你是不是有甚麼誤會，尚生?

你是從那裡打聽到這種不實的消息呢?」

深泰把雙手放在背後，一臉無辜的看著會長起來。

「人證物證俱在，你並不用再作狡辯了，深泰。

事無不可對人言，你還是從實招來吧!」

會長叉著雙手，振振有詞的說著。

「這樣的你一言我一語，到最後還是不會得出結果的。

這件事我看還是遲後才一五一十的說清楚吧!

今次我特意過來的目的就只有一個，就是想從你口中得知紫平的去向而已。」

深泰展露出一臉憂心的樣子，真誠的向會長表明到訪此地的真正用意。

「紫平呢...已經棄暗投明，她的下落我是不會向懷有惡意的人透露的。」

會長揮了幾下右手，著深泰大可大道回府，此地並不歡迎他。

「你不肯說出真相的話，那就可別怪我出手打到你開口為此，尚生!」

深泰擺出了打架的架勢，對會長展示出一層濃厚的敵意起來。

嗖!

會長連忙的作出了幾個後空翻，與深泰保持兩米距離，雙手合實振振有詞的說

「就算把你把我活生生的打死，我也是不會透漏出任何半句的!

更何況的是，你認為你能夠打中我嗎?」

仲有一萬字左右就完

咁快完

仲以為可以睇到出年

差咁少咩
好似仲有好多野未講咁

屌你每篇都超展開

Agger
寫多啲啦薯仔

加速

幾時有超展開 所有事情都緊緊相扣㗎

講咗九月尾完，依家已經overrun咗

一萬字我要差唔多分成十日寫，可以交待好多野

唔係七月咩

我估十一月頭先完

應該唔會，除非突然有新想法

100 正皮 有無多更

101正皮 係咪多兩更？

淨正皮100先加

淨係計正皮

淨計正皮已經l02啦

幾時加？

淨正皮（Net Positive Skin） 或淨正皮值（Net Positive Skin Value）意指樓主在文章留置以外所擁有的利益，通常為一個虛無的數值，簡稱皮。

在會計上指公司、團體、或個人的正皮數量減去負皮數量。

文章正皮淨值常常用來測量文章的身價。

無絕對嘅善人同絕對嘅惡人

啲正皮講咁耐都仲未夠

我係講緊做銀絲卷個個人咪會識晒啲心訣

應該要食落肚先有效？

講緊佢睇咗最原始嗰個秘笈 係咪可以自己練

或者再教第二個人

可以呀，如果佢有金舌頭，食下用金手指製作的心拳饅頭，就可以使出心拳。

前提是有人提供心拳饅頭，而他擁有最高能力的金舌頭，把內裡的心訣，影像，圖像發揮出來，就可以使出心拳。

紫平等金手指高級導師就是負責製作這些秘笈食物的，在故事早期有提及過。

「哼! 你認為我會打不中你嗎，尚生?」

說罷，深泰從暗袋裡拿起了黑色包裝紙銀絲卷，一大口的咬下去。

「觀自在...」

就在會長準備誦念「波野波羅咪」經文之際，深泰利用輕功水上飄瞬間的拉近二人之間的距離，實行來一個先發制人，右手一下手刀的向會長腹部劈下去。

啪!

在深泰手刀碰到會長所穿的盔甲之際，會長「應肚即飛」的整個人飛起來，再次撞向辦公室密室的外牆上。

「只要能夠及時中斷你的誦文，你又可以奈我甚麼何呢，尚生?」

把會長打飛後，深泰整個人跪在地上，左手輕柔的按摩著其紅腫的右手，雙眼流著淚水低著頭的苦笑起來。

雖然深泰能夠在會長分身成為七個人前把真身打倒下來，但尚生現正身穿的「五無盔甲」實在過於堅硬，其撞撃力使深泰的右手五指關節骨頭全都碎裂起來，在短時間內深泰再無法使用右手作出攻撃。

啪! 啪! 啪!

就在深泰被手指骨裂所帶來的痛楚折磨期間，一陣怪異的木魚敲撃聲從密室的方向傳出，響徹整個辦公室的室內環境。

「尚生...你竟然去到這麼盡?」

聽到木魚的敲擊聲後，深泰頓時把手指骨折這等閒事放在一邊，左手從暗袋裡拿出了耳塞，用力的塞進雙耳的耳洞裡去。

啪! 啪! 啪!

耳塞在某程度上阻隔了木魚的敲擊聲，但深泰依然能夠清楚的聽得到其踏實的啪啪聲。

啪! 啪! 啪!

木魚的響聲愈來愈響亮，尚生雙臉通紅像醉了酒似的，身體左搖右擺的在如來佛祖石像旁伴徊著。

他左手緊握著木魚，右手用著木棍有節奏的打著節拍; 若果細心聆聽的話，不難發現他其實是在跟著「有隻雀仔跌落水」歌曲節奏的敲著木魚。

深泰快速的監視四周後，發現石像旁擺放著一個破裂的酒桶，內裡的米酒像瀑布似的湧到外圍的地下。

「怪不得密室裡擺放了這麼多的木魚，原來那些米酒包含著木魚敲撃的心法...」

會長鮮紅的臉頰、酒桶的米酒、木魚的敲擊聲，把這三項事物聯想在一起後，深泰立時得出了這個結論。

「既然你使出了木魚敲擊這個殺手鐧，那你也不要怪我使出心拳了....」

深泰低沉的嘆了一口氣，把暗袋裡的心拳銀絲卷咬了一口，大聲讀出心拳的口訣起來。

若果心拳是少林寺外院生最強武學的話，木魚敲撃便就是內院生的「心拳」。

外院生每日均需作出艱辛的體力勞動，鍛鍊出強健的體格抵抗外敵。

相反，內院生日常的工作完全不耗體力，除了打坐及誦經外，便是整天的在敲打木魚。

在外間對佛門的認知之中，敲打木魚俱有自強、驚惕、統一及攝心的意義。

但其真正的用途是希望在每天單一的敲打習作中，為內院生的腦海裡建構機械式的記憶，好使他們無論在甚麼情況下均能安然的敲打木魚的「甜點」—最能發出響亮聲音的地方，在危急的情況下能夠施展出木魚敲擊心法，輔助外院生抵抗外敵。

真正的木魚敲撃心法，就是把自己的執念注入到木魚裡，透過木魚的敲打聲把其執念傳到指定的對手之中，使對方的頭腦一片混亂無法作出正常的思考;

敲擊心法分為多種的級數，若練成最高級數者，更可迷惑對手的心臟依著其敲打聲的節奏作出跳動。

換句話來說，若對手的心臟與木魚敲擊聲作出共嗚的話，內院生們便可以快速敲打木魚使對手心臟負荷過重而死，或是不敲打木魚使其心臟無法跳動身亡，無聲無色的殺人於無形。

啪! 啪! 啪!

深泰漸漸的感受到，心臟跳動的節奏開始有著跟隨木魚敲打聲的趨勢起來。

「在被共嗚之前，我一定要用心拳打破他的盔甲，中斷他的木魚敲擊心法!」

深泰把心拳口訣一整遍的說出後，便運用餘下的輕功水上飄效果「飄」到會長面前，利用腰部的扭力揮出左手心拳起來。

就在心拳快要撃中會長的那一刻，一幕幕他與會長年少時的生活點滴剎那間的在他腦海呈現出來—

由在走松門相遇的那一刻，直到外內院生分道楊鑣的那一幕，過中的喜與淚、甘與苦毫無保留的在深泰心底裡爆發起來;

思前想後，深泰始終還是不忍心對他昔日的好友下毒手，決定急忙的轉動身體，把心拳打向會長在旁的石像作罷。

啪!

「尚生....你為何....」

深泰心拳的方向毫無疑問是向如來佛祖石像的方向揮出，但會長卻在最後一刻擋在石像的前面;

他其身穿的盔甲被心拳打成碎片，一股鮮紅色的血漿從其口中噴出，把深泰的頭完整的染紅起來。

佢問既係 用眼睇過秘笈會唔會學識

大家都死了～～～～～

邊有咁易

睇到個心都開始跟住木魚既節奏加速
就係我個心就黎跳到控制唔到既時候,薯仔救左我
因為...

竟然仲未有下文

100了 要加更

會長唔想被人操控

帖子正皮指數已達黃色等級.........

啟動加更程序

正在啟動第一程序......

第一程序啟動完成

正在啟動第二程序......

...................................

第二程序啟動完成

開始召喚薯仔......

......

......

......

召喚失敗......重試中......

......

......

召喚失敗......

啟動後備程序......

召喚沙屯巴......

......

召喚成功

啟動騎劫程序

痴撚咗線

會，但練唔練得成就係第二個問題。

會長： 在斷間等大家

下篇會加長字數

並不是這樣

說好的騎劫呢?

出嚟求其講兩句就走咗

仲諗住又有騎故鳩下

追下追下已經黎到十月了

唔係咁就當騎劫左呀？

依家個人鳩唔起來 下次先騎薯仔

但斷時仲係斷間咩

沙屯巴生病了

無錯，佢並唔係斷間，依家由斷分暫時掌管住

仲要冇藥醫果隻

時間，貶一眼就過

心病還須心藥醫

寫文係心藥一種

斷分係乜水？係咪佢隔離沖茶(同閻王條女夾埋落藥)條女？？？

遲下有時間寫斷間故嗰時再講

時分秒

咁斷分咪佢個仔/兄弟

麥記故
斷間故

仲有幾多張支票？

仲有 ，我諗寫哂佢都至少要三四年

《這碗黑椒牛丸河雖然有點辣，但非常好味》

《時速四百公里》

《我不小心把蕃茄醬倒翻了》

《我在諾士佛臺開了一間雜貨店》

仲有咁多

我希望我個孫可以代我睇晒佢

問：黑椒牛丸河有牛嗎？沒牛的黑椒牛丸河在哪裏有得買？

一於甜酸苦辣各出一故 又互相有關連

星街 ?

太chur了

等實驗結果個陣可以寫文解悶

等實驗結果過陣的時候，會係做緊另外一個實驗或者同人吹水又或者係睇學術文章的時候

寫文點都會留返係屋企飲咖啡聽音樂的時候做

你講！你係咪腐狗 你有冇like到篇文

btw 答案係春園街呀

當年呢件事震驚嘅唔只係魚蛋佬、粉麵界、飲食業，更係眾人嘩然。

麗梅曰：雞有雞味，魚有魚味。但神奇嘅地方係：非牛之物亦有牛騷味！

就好似蛋包飯咁～唔一定要用蛋嘅！糖呢就兩茶匙...呢一種「理解—分解—重構」嘅新式烹飪方法——分子料理，有睇呢個故都知，係桂絲嘅拿手絕活。然而係四年又五個月前，佢竟然敗係KittyU(a.k.a. 又大)手上。

想知再講，我食宵夜先。

正評呢個comment[實地取材]—講下KittyU點為左funding同排名為「正義」而戰
負評呢個comment[真人真事]—講下點解苑潮成日加色好似冇加咁 & 點樣就地取材可以出到陣腩汁味

完左麥記故我地繼續。

竟然有新聞報導 ，記住先。

篇文我無like到，起我唔到底 ，不過其實我未去個星街，所以無咩感覺 。

P.S.去輔文投稿係咪有錢收 ?

我睇其他人啲post話多click會有輔仁麥樂雞食
申 冇

「你至所以在最後一刻把心拳揮去石像，是因為念在昔日的兄弟之情嗎?」

會長口邊吐著無數的血絲，右手掩著腹部的傷口，輕聲的說。

「我......

既然你心裡清楚我的想法，那麼為何你要特意的走到石像前呢?」

深泰激動地說著的同時，連忙的利用點穴功夫替會長的傷口作出止血的工作。

「這個石像是我亡妻雕製而成的....

我並不想她遺留在世間的最後一件物件遭受到任何的破壞。」

會長用著染著鮮血的右手輕撫著石像的底部，雙眼水汪汪的看著石像，流露著無數說不清的唏噓及無奈之情;

會長的妻子在數年前因著乳癌的關係不幸離世，每當生活上遇到任何挫折或困惑的時候，他均會來到石像前利用木魚敲擊誦文，慰藉自己孤獨的心靈。

「節哀...」

深泰低下頭，以沈重的說氣說著。

咳! 咳!

「既然你還看重我倆兄弟之情，那麼你可以告訴我你與五無合作的真正原因嗎?」

會長乾咳了幾下，把數塊黑紅色半凝固血塊起勁的吐在地上。

「這一切....其實也是為了翠心......」

深泰一臉正經的在會長耳旁作出俏俏話，把整件事情的來龍去脈一一交代起來;

得悉深泰的苦衷後，會長閉緊雙眼，沒有說出任何的說話。

「正因如此，你能夠把紫平的下落告知給我嗎?

她的男朋友已經因為白金舌頭計劃犧牲了性命，我並不想她也會受到任何的牽連起來。

我承認我一直也有暗中推進白金舌頭計劃的發展，但這與保護紫平的人身安全完全是兩回事的。

我敢用我的人格擔保，萬大事我也會把紫平的安全為首要考慮的!」

深泰豎起右手的三隻手指，對天發誓他所說的話千真萬確，過中沒有任何的虛言。

「唔...紫平現時共同在孫望連與及我的保護底下，偽裝成為澳牛的其中一名侍應生。

你在那裡便會見到她的!..咳...」

會長臉無血色，嘴唇發紫，有氣沒力的說了起來。

啪! 啪! 啪!

「甘會長，你有沒有事呀?

剛才的倒塌聲究竟是甚麼回事呢? 請你快點開門讓我們進來吧!」

此時，一陣嘈吵的叫聲在門外的聚集了起來，嚷著要會長開門讓他們進內查看發生了甚麼事。

「深泰，右邊牆的那個紅色蓋酒桶底下有一條秘道可以離開學院的!

你帶同時仔在那裡離開吧!

讓外人見到你們在這裡的話，往後會有很多手尾要作出跟進的!」

會長舉起食指，向深泰示意秘道的所在位置。

「但是...尚生你的傷勢....」

深泰看到會長黯淡無光的臉孔後，於心不忍獨自留下會長一人於此，完全沒有任何離開這裡的意思。

「深泰，我自己有分寸的! 你留在這裡，只會阻礙我療傷而已!

快點走吧!」

會長一臉不耐煩的樣子，拿起手中的木魚，緩緩的作出敲擊起來。

「那好吧....說好了...改天出來一起飲茶吧....」

看到會長堅持要他離開這裡後，深泰一臉無奈的把我整個人背在身上，攜同著擔憂之情沿著秘道離開辦公室去。

「嗯...」

嗶!

確認深泰從祕道離開後，會長把鬱在喉嚨良久的血水一口氣的吐出，眼神呆滯的凝視著天花板。

「深泰，認識了你這麼多年，你那一句是謊言，那一句是真話，我一眼便看得出了。

為了你的女兒才幫助五無? 別逗我笑了,哈哈....咳..咳...」

會長用手緊密的掩著口部，但依然無法阻止口腔噴濺出來的血水，雙手一瞬間的染成一片混沌的黑紅色。

他用盡全身的氣力把整個人撐了起來，直面的朝向著如來佛祖的臉孔;

利用雙手的手背抹去臉上的血跡後，他裝出一臉歡容的樣子，用食指按下石像額頭上的紅點。

石像的眼睛閃閃發光過後，他隨即以深情的聲線說出了心底話起來。

「仔...我...我並不是一個好爸爸....

我保護不到你的...母親....我..整天顧著工作...忽略你的個人感受....

但請你相信我一點....我從心底裡都是深愛著你和媽媽的......

我...愛你....」

啪!

會長大力的按下石像額頭的紅點，其石像的眼睛亦立即變得暗啞起來;

他全身乏力的坐了下來，把血水盡情的向任意方向吐出來。

「至少，我還能保持笑容對他作最後的對話起來.....」

會長忍不住內心的情緒，雙眼的淚水起勢的流下來，沒有任何停止的趨勢;

他整個人倚靠在石像的底部，聲淚俱下的訴說起來。

「老婆...我一個人真的捱得很辛苦。

你離開世間過後，我吃甚麼的東西也變得淡然無味，就連九比一的茶走也變得像清水似的....

兒子的生活過得很好，肥脆也弄得有聲有色...只是我沒緣看到他結婚的日子而已....

不過不要緊，我很快就會過來陪你的...我們在天上一起看他的婚禮吧....」

在石像前盡吐心中情之際，會長看到前方的地上有著一灘啡色的水灘，旁邊是他日常用作沖製茶走的啡色茶杯。

「這杯茶走味道雖然有點鹹，但...非常好味....」

會長爬到水池的所在地，流著淚的用舌頭品嘗著他整世人的最後一杯茶走，臉帶笑容安詳地與世長辭。

會長咁就死咗

啪! 啪! 啪!

連綿不斷的拳撃在沙包上留下深厚的凹紋，並發出低沉的啪啪聲起來; 在每一下的啪聲之中，均混雜著一名血氣方剛的少年呼喝聲。

啪! 啪!

門外傳來一陣啪啪的敲門聲後，拳撃的聲音亦隨之停止了起來。

「進來吧!」

拳手對著門口，大聲的呼喝著。

「甘時哥，肥脆總店內有食客大聲的作出擾攘起來，情況一發不可失拾。」

一名一身經理打扮的人仕，恭恭有禮的作出匯報。

「我明白了! 給予我一分鐘我換好衣服!」

甘時連忙的把拳套除下，用毛巾抹乾身體，三兩下手勢的便變成一身西裝打扮，盡展出一份威嚴及溫文並存的氣勢。

「給我帶路吧!」

甘時離開自己的辦公室後，電腦螢幕隨即顯示了一個新訊息起來。

「你有一封新郵件，寄件者:父親。」

時仔的心拳一下把樹變成粉末 。

雖然深泰去唔到如此境界，但其威力亦是不可小看的。

到底薯仔年底前完唔完到？

得
18年年底

會長臨走前飲個啖茶走

其實係咪好似腦魔 咁樣去奶塊地

薯巴開始殺人啦

「這件蛋牛治雖然有點鹹，但...非常好吃....」

時仔爬到翠心的身邊，流著淚的用舌頭品嘗著他整世人的最後一件蛋牛治，臉帶笑容安詳地與世長辭。

... 全文完 ...

（故事完結時不會是這樣吧？ ）

你太睇小薯仔

應該係全世界和好，死左/就死嘅用少林秘訣起死回生，然後大家一齊坐低BBQ

最後叉住件蛋牛治講：「這件蛋牛治雖然有點鹹，但非常好吃。」

完。

真係加速咁大獲？！

傻豬
之係就醉左要停一兩日架啦

仲有滑牛飯呢～

會長呀
希望深泰唔使死,覺得佢好似就死咁,不斷立flag咁

又真 成日醉

這個星期內直入大結局

類似

核彈已準備

不是

都唔係咁

臨尾結局係要停幾日寫，好似壽司故咁

會長無立過flag都要死啦

所以

飲得多就醉㗎啦

會長

會長杯茶走一定係用眼淚沖先咁鹹

會長真係死左

係，但因為好快就可以同老婆團聚的關係，佢覺得好好飲。

真.上天堂。

由頭開始睇緊

歡迎 晞

大把，多到費事講

懷念下會長先

其實之前揀時仔同會長打的話，會長都係要死，不過唔會係被深泰/時仔殺死

五無？

畀時仔殺都好睇

時仔好善良

由時仔殺既話成個故會好胃痛

咁時仔殺五無呢?

結局篇序章

在清晨時份，一名老伯雙手拿著行山柺杖，獨自一人的穿過煙霧彌漫的山徑，到達了大霧山的山頂上。

四周觀望確認沒有人在其身旁後，他像一個猴子的爬到一棵茶葉樹上，利用放大鏡為每一塊樹葉作出仔細的檢查。

「尚生，今年樹葉的寒氣比上一年更為濃厚呢!

三伏天的早上，我一定會為你沖製一杯絕世無雙的茶走，灑在你墓前供你享用的。」

深泰一臉感概的把優良的樹茶摘下來，放在背包裡的一個啡色木盒子裡作收集之用。

大概過了半小時左右，深泰把樹上所有樹葉亳無遺留的作出「品評」，嗖一聲的從樹上跳到地上。

「呼...真的是老了。

只是爬半小時樹上而已，腰部已經痛得非常的酸軟，肌肉也彊硬得使不出氣力來。」

深泰背部倚在樹幹底下，喘著大氣的作一小休，黯然的嘆息著歲月所帶來的殘酷。

「不過尚生你大可放心，只要我一日尚在人間，每一年我無論幾經辛苦也會過來採集至陰至寒的茶葉。

到我真的是行動不便時候，我便會把真相告知給時仔，並命他把這個傳統延續下去的。」

深泰閉起雙眼，雙手緊握著啡色木盒子，靜思的作出禱告。

稍作休息過後，深泰整理好隨身的物品，利用行山柺杖把整個人撐起來，向著下山的路徑出發行走。

在路程的中途，他察覺到山徑旁有一棵非常古老的大樹，心裡不自禁的生起了一種激情及衝動起來;

他鬼祟的拿起了一個銀絲卷，靜俏俏的咬了一口，擺出心拳武學的起始架式。

「心心相印，印法無邊。我手寫我心，心靜自然強。」

大聲說出口訣後，他一拳的打在大樹上，整棵大樹啪的一聲瞬間分裂成無數的微細粉末，灑遍在地上;

換作是不知情的旁人看到此等場景的話，大多可能會認為是一些喜愛野戰的人因玩樂忘形的關係，不小心的把數百顆BB彈遺留在地上。

他隨身拾起了地上的其中一顆微粒，失望的抬頭大嘆一口氣，把心中的鬱悶及困擾盡情的發洩出來。

「我已經利用金手指把心拳心法注入在銀絲卷內，為何其威力的差別還是跟時仔的這麼大呢?」

論實戰經驗、武學基礎、體能耐力等等方面，深泰均遠遠的比我優勝，但是他從粉末的大小及其堅硬度判斷出，他這下心拳的威力還不及我那次在芬蘭一半的威力。

「究竟其差別的關鍵是甚麼呢?」

深泰皺著雙眉，完全不知道應該如何入手解決這道困擾了他六年有多的難題。

唧! 唧! 唧!

心電圖機如常的發出帶出節拍性的聲音，表示著我雙親的心跳一直依舊正常;

我從病房的透明窗外凝望著二人動也不動的躺在床上，心情感到百般的交集。

這距離會長離世的日子已經接近六年有多，雙親依舊的處於昏迷狀態，情況並沒有任何好轉的趨勢。

我花盡在警察部給予的體恤金與及米芝蓮和其他煮食比賽得來的獎金，把雙親從公營的茱莉醫院轉送到私營的鄧肯醫院，為他們提供一切最好的治療及看護。

今天一名美國國立衛生研究院的專科醫生將會專誠到港，為雙親施展微創手術，試圖喚醒他們的神經系統及感知官能;

他是麻醉科領域首屈一指的龍頭專家，曾經救活了數十名2002年10月莫斯科歌劇院吸取過量卡芬太尼的人仕，絕對有充足的能力及經驗教活我的雙親。

手術將會在下午舉行，直至到翌天的早上; 我特意的選在現時早上六時的時份，觀看他們手術前的最後一面。

「年青人，他們是你的雙親嗎?

你這六年來均在早上這個時段來觀望他，你真是非常有孝心呢!」

一名精神奕奕的老太婆，拿著柺杖彎著腰，露出一排潔白的牙齒對我作出微笑，在我後方大聲道。

「不...不是。

我只是碰巧經過，好奇的望一下而已。」

我展露出一道尷尬的笑容，恭恭敬敬的作出回應。

老太婆輕輕的笑了一下，略略點頭，微笑的說

「老太婆我活在世上也有一段的時間，算是叫作經歷過大大小小的風浪，明白到每一個人也總有自己的難處。

不過，別怪我多事，我確切的相信人類是一種很奇妙的生物。

就算他們二人默不作聲的躺在那裡，或多或少的也會感受到年青人你所散發出來的情感。」

「哦.... 是嗎?

呀....我剛剛醒起了有要事要辦，恕我先行失陪了，再見。」

我快速的跟她作出告別後，低著頭急步的離開，好使她看不到我眼淚鼻涕俱下的狼狽樣子。

「我...在雙親面前...表示自己並不是他們的兒子.....」

步出鄧肯醫院過後，我便匆匆忙忙的走到巴士站去;

在行走的中途，有兩名在街上巡邏的警察截停了我，要求我出示自己的身份證。

「Sir，我...並沒有犯罪。為甚麼要截停我呢?」

我並沒有穿著黑色的上衣或長褲，身上亦沒有任何的紋身或銀器，頭髮烏黑一片，完全沒有跡像表示我是一個可疑人仕。

「哈哈，你不用擔心!

我這個拍擋今天第一天巡邏。我想讓她實習一下檢查身份證的程序，所以才特意挑選一些外表溫文的市民實習一下而已。」

那名較為年長的警察對著我作出真誠的微笑過後，便對他身旁的女警作出了一個眼色。

「先生，麻煩請出示身份證。」

女警一臉鎮定的對著我說。

我合作的交出身份證過後，那名年長的警察隨即跟我搭訕起來。

「年青人，你是在讀書還是工作呢?」

「我是一名餐廳的老闆...」我雙手放在身後，微笑道。

「哦! 這麼年青便是老闆，真的是後生可畏呢! 哈哈!

我的那個不肖子年紀跟你差不多，可是卻在大學裡混混噩噩過日子呢...唉」

年長警察深情的嘆了一口氣，輕輕的搖了幾下頭。

「Calling 總台，可否幫我確應一名男子，名字為白時，身份證號碼是Y......」

女警對著對講機，把我身份證上的資料準確無誤的說出，認真地處理她的工作。

確認

時仔幾時改咗姓

空白的六年

請睇番Post1#2

個伏筆終於都講到

又用跳時間大法

深泰有金手指 白金舌頭應該已經

希望時仔六年後會有長進,有時太婦人之仁

好似已經醒左 連父母親都唔認

Y字頭call總部暗號好似係讀yankee

老伯鄧肯對鄧肯醫院有咩睇法

時仔個間餐廳會喺邊到黎？

個時間跳得好快 好吊癮

原來呢個故已經連載咗9個半月
時間過得真係快

絕招

薯仔巴將會長同深泰嘅關係講到好似係密友咁

但係佢心拳唔知點解唔夠時仔勁

性格係唔會咁易變

佢有苦衷

係水街

無錯，係時候要完了

細個過陣一齊入少林寺，或多或少都有感情

咁有我心 畀個院長嚟做下

精神科醫院 ，你做院長就即係青山院長d fd

因為心拳並唔係咁簡單
或者白金計劃有潛在問題既可能性都幾高

被你睇穿哂

第一次見

老太婆係邊個

善良之刀第三形態？

善良之刀唔係有三把咩？
第三把係邊？

老太婆在這裡的作用，係想暗示時仔有著苦衷唔可以向外人展示出自己「黃時」的身份。

第三把係我手到

你已經殺左會長，把刀失效了

兇手係白深泰，唔關我事

甘時知道左會長死之後有咩反應

蛋牛治啲鹹牛肉係點整出黎？

多謝牛丸河同M.K巴幫手宣傳

激到爆炸

係Kuz

因為時仔用生命值硬接 深泰無用自己生命作賭注

未拍拖已經睇緊
散咗仲睇緊

睇到時仔準備參加少年廚神比賽

似睇日漫+周星馳嘅戲

唔記得左 水街既餐廳係邊間

Long time no see

筆記)

一切隨緣

多謝支持，當開心故睇就ok

有幾間，我諗

宜家同你以前都唔同哂啦

因為心靜自然強
深泰心唔靜
或者拆開睇 心靜 + 自然 = 強
白金做出黎嘅金手指唔自然

跟總台作出簡短的對答過後，女警核實了我的身份，把身份證歸還給我。

「多謝你的合作。」

女警跟我作出微笑，恭敬有禮的說著。

看到整個身份證核實程序順利完成後，年長的警長對她豎起了拇指以作鼓勵，並以輕鬆自在的語氣對著我說

「年青人，你那間餐廳是在那裡的呢?

有空的話，我可以帶同全家人一起去光顧一下吧!」

「西環水街，翠時茶餐廳。」

說著的同時，我把餐廳的咭片遞給二人，為餐廳的宣傳作一份綿力。

兩名警察離開過後，我一臉漠然的看著手中的身份證，萬般滋味盡在心頭。

會長死去的事件中，所有在場的證據均顯示我就是殺害會長的兇手;

好幾位人證表示在食堂前曾經跟我會面，他們均知道當時我正準備前往會長的辦公室。

而在辦公室的地面上，警方發現了與我DNA吻合的血液樣本，因著他們並沒有找到其他人DNA的「足跡」關係，他們鎖定了我就是殺害會長的兇手。

在這裡當中有一件事情我一直感到非常的費解，就是他們完全找不到槍擊我右腳的那顆子彈。而最離奇的就是，他們亦沒有在會長的身上找到任何的槍械。

我曾經跟深泰作出深入的探討，但他對此亦表示亳無頭緒，只是跟我說當他到達現場的時候，我和會長二人早已奄奄一息的倒在地上。

有時候，我真的非常懷疑，究竟會長致命的傷口否真的被我那一下善良之刀的撞撃所做成的。

無論如何，深泰經過與學院的專屬律師商討後，認為我在這場官司上的勝算甚微，故此決定使盡自身的人際脈絡及金錢為我度身訂做出一個新的身份，並利用臉部矯形手術改造我的樣貌，做就了我今天的白時，好使我能夠免卻法律的制裁。

在整容過後的早期時分，我感到非常的不習慣，活像本身的自己就好像死掉了似的。

只不過，在每天被翠心不停的說整容後我更加俊俏的心理疲勞轟炸底下，我漸漸的適應了白時的樣貌，共同跟她一起開始過著嶄新的生活起來。

我斬斷了「黃時」一直以來所建立的人際關係，在深泰巧妙的安排下與翠心在同一間的中學讀書，並在艱辛的努力底下順利考進大學。

大學畢業過後，我靠著一直以來所儲下的積蓄與及在深泰的打本幫助下，在水街那裡開設了一間茶餐廳;

經過我和翠心苦心努力經營底下，現在餐廳尚算進入了軌道，有著幾名樓面及廚房的伙記的支撐著整個大局。

儘管如此，翠心依然堅持擔當收銀的角色，她說外人始終還是靠不過，親力親為她才能夠安心放穩起來。

而我自當然是擔任廚房內的大廚角色，煎炒煮炸教導新人等等事無大小的事務均由我作出掌管。

在每天的早上六時左右，我均會風雨不改的到訪鄧肯醫院探望雙親; 大概七時左右，我會回到翠時茶餐廳，吃下翠心即場泡製的愛心蛋牛治早餐後，便全程投入開始準備當天食材等等的工作。

每天的中午時段是為餐廳最繁忙的時段，周邊的中學生及大學生均會一窩蜂的湧入餐廳內，在同一時間內點上常餐ABC，使廚房一時之間成為槍林彈雨的戰場起來。

「11號桌! 三客乾炒牛河，食客特別要求要多蛋絲!」

樓面的伙記對著廚房大叫過後，便把一張寫上鬼劃符的點單紙放到廚房的出餐位置去。

聽到點餐要求後，我頓時的拿起三隻雞蛋，閉著雙眼聚精會神了起來。

「白時哥，你為甚何發呆的拿著雞蛋呢?」

一名新來的女學徒一臉好奇的在我身後作出詢問起來。

「我正在灌注喜悅的感情於雞蛋裡。」

我閉著雙眼的背對著她，一邊說話一邊的利用金手指的能力把意志注入到雞蛋裡頭。

「哦.....」

那名女學徒輕輕的點頭，在這一刻她認定了這間餐廳的老闆是一個怪人，生起了此地絕不可久留之心。

就在我準備把河粉及牛肉倒在鍋裡的時候，一名樓面的伙記惆悵的對著我「求救」起來。

「白時哥....8號桌的一名客人...指定要求要一件蛋牛治及熱奶茶。

但是....她要求要用上皮蛋...與及肥牛作蛋牛治....」

「沒問題! 不要慌張! 讓我親自出去招呼她!」我連忙的脫下廚房服裝，並向身後的女學徒說

「小新，你替我炒那三碟乾炒牛河吧!

客人的要求是多蛋絲，你記緊要用上我剛才觸摸過的那三隻雞蛋!」

「明白!」她一臉雀躍的看著我，表示絕對沒有問題。

正當我準備離開廚房的時候，我驀然回首的作一轉身，對著她說

「小新，一碟出色的乾炒牛河的重點是甚麼呢?」

「河粉乾身的同時要帶出光澤，整碟河粉要有鑊氣!」

她一臉正經的回應著。

「重點是多牛肉呀!

你要記緊，我不想看到網上的討論區有人討論翠時茶餐廳的乾炒牛河並沒有牛肉!」

對新來的女學徒作出「訓話」後，我便隻身前往8號桌的方位去。

「之旦姐!」

我坐在8號桌子的坐位上，對著熟悉的臉孔打著招呼起來。

巴伊仲係到啦吓

原來係咁所以改姓
唔怪之得唔可以認雙親

深泰搞到時仔食死貓 緊係要咁幫佢 仲打埋本俾佢開餐廳

前後兩個故都證明靠岳父既重要性

邊個係之旦
咁熟口面

之旦....姐？！！！
麥之旦幾時變女人架？

之旦唔係死左咩

呢個解釋有啲薯仔嘅影子

之旦唔係時仔媽媽既朋友咩

屌
我搞錯左朱柳強

唔係一直都係女人咩
我既印象係從一開始之旦就已經係女人

啱啱自己整左個蛋牛治黎食

靠岳父幹

之旦係電腦駭客，時仔母親的好友

不嬲都係女人

無死到

的確係拆得幾有創意

不過並唔係咁

滑蛋

烘埋底就完美

咁死左個個係邊個？

無端端做咩會死

係咪默宋

咩呀最開頭幫媽媽查五毛個個唔係之旦咩

無野原來個個係漢娜

漢娜死得好慘

但漢娜係邊到出黎？

死嗰個係漢娜，母親在報社工作的時候一直都係靠佢攞猛料報新聞。
調查五無期間，佢被貨車撞至身亡，成為了母親刻意追查五無的催化劑。

之旦係非凡絕頂的國際駭客，母親透過佢的幫助下得到無數高度機密的資料，破解了無數的冤案;
儘管之旦看起來神通廣大，但佢在五無的事件上接近是零幫助，甚麼更找不到五無擁有私生子的事實。

打鬥突然飛左五年又成左咁多人
又做唔返米芝連食家
真係可惜

開開心心同翠心係茶餐廳渡過餘生，幾好呀

世事永遠唔會咁美好

見到槍林彈雨就諗起中學呀sir話有人作文寫左腸林蛋雨

是咁的，
我今日差少少比人拉左，但最後無
事件被列作傻人發現案處理

事發經過係幾個鐘前，
我飲左一杯茶走 同食左一件蛋牛宇
我食食下 ，突然企左起身，大叫：

「心心相印，印法無邊。我手寫我心，心靜自然....」

係我讀完之前，就比店員極速制服左，佢地嘅身手異常地敏捷

而呢件事發生係水街隔離街

至於點解後來無事，係秘密

難道那人就是你 ?

這件蛋牛治貌相靚過竹蜻蜓巴嗰件好多

難道是翠時茶餐廳出品?

你唔好同我講，你有金舌頭呀嘛

同埋好好食，外脆內軟
蛋香牛油香同埋牛肉配合得啱啱好 不過無落醋
至於味道以外既就不便多談了

無落醋

你說出了重點

搞到我都食蛋牛治

依家啲回覆一係騎劫 一係出故 一係連圖都有

推Post難撈呀

大家好有心

整比自己食得落口就得啦

其實我係唔識摺埋隻蛋

完全認同，講起摺蛋我自己有一幅極度Fail圖

這個回覆有5個正評就貼出黎分享下

薯仔好找數 圖

駛唔駛咁快

Before:

After :

心靜自然強

Practice makes perfect

有無時仔同菜心嘅示意圖

你應該係隻蛋未熟晒之前就要反 半生熟蛋先最正

在雙親吸入過量卡芬太尼導致昏迷的事件上，警方鎖定了疑犯為一名香港籍男子，名叫朱柳強。

遺憾的是，朱柳強在事件發生過後消失得無影無蹤，警方對此亦因而感到束手無策起來。

我曾經極力的向警方作出遊說，孫五無就是整件事件的主謀，一切的種種均是由他精心策劃而成的;

雖然他們的確找到朱柳強與孫五無相識及共事的證據，但在亳無動機及實證的支持底下，警方表示絕不會單憑我的片面之詞而無故起訴任何人。

就是這樣，警方六年來在我雙親這件案件上，完全毫無任何的進展;

在某程度來說，我懷疑他們早已放棄了調查，把案件放置在一旁作罷。

在這六年裡，我利用深泰提供給我的人力物力作出明查暗訪，在幾經辛苦下找到麥之旦這位母親的好友，從她的口中得知了很多母親生前在報社工作所遇到的各種趣事;

眾多事情中最令我驚訝的是，母親原來曾經在父親的極力反對下，暗地裡對孫五無作出過深入的調查。

只不過孫五無為人實在非常謹慎的關係，母親及之旦二人並找不到任何關於他的重要資料。

從之旦的口中及資料得知，雙親與朱柳強之間實質上是有著一段耐人尋味的關係。

母親與朱柳強是中學同學的關係，間中亦會有見面來往及電話對談;

而朱柳強則是父親旗下的一名卧底，負責混入各種不同的商業機構，揭發內部不可告人的黑市交易。

然而，究竟他們與朱柳強之間的關係是否與這次事件的發生有關，暫時來說還未能作出任何的肯定。

在雙親的事件上，我拜託之旦利用其駭客的技術，追尋紫平及朱柳強這兩個關鍵人物的下落;

若果她得到任何關於他們二人的消息的話，我希望她可以第一時間的通知我。

皮蛋肥牛治，是我和她私底下定出的一個通訊暗號。

正是如此，當我聽到有人下單特別要求用皮蛋及肥牛食材作蛋牛治的時候，我心底裡便知道之旦就在翠時茶餐廳裡面，連忙的放下廚房工作，出去迎接她的來臨。

「時仔，你近來好嗎?」

之旦喝了一口熱奶茶，微笑的對著我說。

「尚可吧! 之旦姐你大駕光臨，是不是找到他們二人的下落呢?」

以我所知，這是之旦第一次的到訪翠時茶餐廳。正所謂無事不登三登殿，她突然的到訪一定是有著甚麼的事情;

對此，我一臉期待的對她作出詢問起來。

「不....。

只是我碰巧經過水街這裡，所以特意探訪一下我好姊妹的兒子而已!」

之旦把熱奶茶放下後，便拿起了手提電話，一臉雀躍的企圖拍攝數張我的近照。

「哦....原來如此...」

事實與我所想的有著極大的落差，我不禁展露出一道異常失落的臉孔。

之旦看到我頹廢的神情後，大體明白到我心裡的想法，識趣的把話題轉移到雙親的案件起來。

「有時候我會在想，香港地少人多，如果花了六年這麼長的時間也找不到一個人的話，會不會他們早已.....離開了香港呢?」

在某一瞬間，我感覺到之旦是想說離開世上的，只不過她大概是不想打沈我意志的關係，所以才在最後的一刻改口說成離開香港。

離開世上嗎? 若果是真的話，那麼為何又會找不到其屍體呢?

難道是有人特意的毀屍滅跡，或是把屍體埋藏在人跡可尋的地方?

「我間中的亦會在想，我們是不是過度的把焦點放在那兩個人的身上，從而忽略了事情的本身呢?

你父親的手槍總共開了兩發，只有一發子彈在現場的拾獲起來，另一發至今依然下落不明。

而最詫異的是，醫療報告提及到你雙親在這件事件中完全沒有受到任何的物理傷害，連擦傷撞跌等等的微細傷口也沒有。

這明顯的表示著，你雙親在昏迷前並沒有作出任何激烈的打鬥。

那麼，匪徒的目的究竟又是甚麼呢? 純粹的為了求財這麼簡單嗎?」

之旦右手握成拳頭狀托著下巴，一臉正經的把整件事情的謎團敍述起來。

但你們完全唔俾時仔任何機會練習心拳

留待有心人 ，例如擅長畫畫的情色漫畫老師

滑質狀蛋的確最正，不過要落好多油

賴讀者

利申 本身就唔支持學心拳

昏迷緊點「生前」？

唔係我啦

btw之旦做咩影時仔相

佢係咪真之旦黎

學番一招兩技傍身，無壞嘅

你啱

真之旦來的

之旦又係奸？
但點解之旦會知呢個係時仔

時仔搵到佢之後，表明自己就係黃時

都話時仔無腦 6年後都仲係無腦 外父大人d人咁就浪費哂
唔好同我講佢大學讀水街上面

所謂_ _ 精神就係團結...

我地_ _ _ _ 自成一族

又識時仔 又識翠心

問仔何所欲
問仔幾時食左泰叔

Gay test fail

之旦的這一番論點，在這六年內我均有不斷的作出思考及追索，到目前為止我依然想不通箇中的不合理之處。

雙親是被發現倒在茱莉大廈三樓的一個空置倉庫裡頭的;

根據鑑證報告推斷，父親的那一發子彈打穿了倉庫其中一個載著卡芬太尼催眠氣體的鋼罐，導致室內的催眠氣體濃度飄升。雙親二人吸入過量氣體的關係，使身體產生不良反應，昏迷至今。

至於另一發子彈的去向，警方認為共有兩大可能性，一為父親在進入倉庫前早已開了一槍、二為那顆子彈被人刻意的帶離現場。

父親乃為一名訓練有素的警司，在好幾間轟動一時的案件上均能智取敵人，不需要利用開槍的手段解決事件;

一個面臨大場面也能夠冷靜作出應對的警司，究竟是面對著甚麼的場面促使他扣動扳機呢? 這是一道令警方感到非常困惑的難題。

警方曾嘗試利用不同的手段了解事件的經過，包括翻查當天茱莉大廈所有閉路電視的錄影帶。但不知是人為還是碰巧技術故障的關係，所有影像均漆黑色的一片，甚麼東西也看不到。

我亦曾經在這件事件上與深泰作出深入的討論，我倆均認為事件的起因絕對與白金舌頭計劃有關，孫五無是整件事情的始作桶者。

但問題是在事件發生之後，警方及深泰兩方人均找不到孫五無的下落，無法從他口中取得任何的線索。

在第一次與深泰討論這件事情的期間，有兩點我是感到有點奇怪及在意的;

當深泰聲稱回港之後再沒有見過五無的時候，他的眼神及語氣跟平時的非常不一樣，活像就是有著難言之隱似的。

而當我把雙親的身體報告交給深泰觀看，告知他雙親身體表面沒有任何傷口的時候，深泰顯得非常的驚訝及諤然，更由衷的大叫了一聲「這沒可能吧?」。

他後來跟我解釋，當時之所以會作出這樣的反應，是因為他認定了整件事情乃由孫五無所策劃的，對於五無竟然沒有對雙親作出加害感到非常的出奇。

雖然他這個解釋非常的合理，但我感覺到深泰回港後總是怪怪的，直覺告訴我他一定是有著一些事情隱瞞著我。

「喂，你沒事嗎?」

看到我一臉呆滯的樣子後，之旦在我雙眼前不斷的搖動雙手，試圖取回我的注意。

「哦...我一時想得太入神而已。」

之旦誇張的舉動把我從沈思中喚醒起來，剛才腦海所想著的事情一散而去。

「唔..時仔，我明白到你對你雙親那件事件非常的著緊，但你千萬不可因而忽略自己身邊重要的人呢!」

之旦說著的同時，把視線轉到收銀的位置上，對著忙碌工作中的翠心作出一道深情的微笑;

不知道是否女人的觸覺非常敏銳還是甚麼，翠心很快的便察覺到之旦正在凝視著她，頓時對著我們二人所在的方向揮手起來。

「時仔，你不要怪之旦姐多事。

在我進入茶餐廳的時候，我發覺你對面的那間餐廳在排隊的人由街頭排至街尾呢!

相反你這裡卻接近有三成的座位是在空置著的.....

雖然我知道你這間餐廳是由你未來外父打本經營的，但女人呢...始終是需要有一定的安全感的。

若果你能夠把餐廳打理得有聲有色、做到不用依靠外父接擠的地步的話，翠心的心也會因而安定下來，由衷地放心跟你生活在一起的。」

之旦十指緊扣的放在下巴下方，以認真的語氣跟我作出提醒。

叮咚!

經之旦的這樣一提，我才察覺到今天「叮咚」聲的頻率的確比平日的疏落;

翠心和我擺放了一串刻有黑貓樣子的風鈴在茶餐廳的門前，每當有客人打開門口出進的時候，風鈴均會發出清脆的叮咚聲起來。

「今天對面的茶餐廳新開張，所以才會吸引了這麼多人光顧吧!

換作是平常日子的話，午時的時候這裡可是坐無虛席的!」

我一臉自豪的把事實的真相說出來，向之旦示意不用擔心，茶餐廳每個月暫時來說均有不錯的盈餘。

「哈! 話雖如此，但同行如敵國，你千萬不好輕敵呢!」

之旦對我單了一下眼，露出了鬼馬的笑容，輕鬆的把話題帶過去。

之旦離開過後，在當天的下午二時左右，我發覺對面的茶餐廳再也沒有人龍排隊，而且內裡開始有著空置的坐位，決定擺心一橫的向對方作出「刺探」起來。

「我去對面看一下他們的底細，很快便會回來!」

我跟翠心作出交待後，戴起了面罩鬼鬼崇崇走進對面的茶餐廳裡頭。

「黑牛茶餐廳嗎....?」

我找了一個四人卡位坐了下來，細心的審視著餐牌的內容;

常餐A: 黑椒牛丸河配炒蛋

常餐B: 牛丸炒蛋飯配黑椒汁

常餐C: 黑椒牛丸粥，炒蛋另上

哈! 竟然在以蛋牛治起家的翠時茶餐廳對面，同樣的用上牛肉及雞蛋製作菜式迎戰?

「一客常餐A，熱檸水!」

我跟身旁的侍應生點菜後，心裡不禁生起一股微妙的緊張感，期待著對手究竟有著甚麼級數的本領。

大概過了五分鐘左右，侍應生把常餐A送到我的面前;

貌相整體來說尚算不錯，氣味方面亦能隱弱的感受到黑椒味及雞蛋香。

之於牛丸數量及炒蛋的份量亦相當充足，證明此餐廳並沒有偷工減料的意圖。

剩下要作評審的，就只有味道的那方面。

「這.......是紫平獨有的炒蛋方式!」

把炒蛋吃下一口後，我腦海頓時得出了這個結論起來。

時仔無所欲
時仔亦不會食泰叔

一早有文

乜料呀

紫平開餐廳

即係深泰都唔知紫平喺邊 所以唔知時仔父母被害真相
但深泰同五無又有小小合作 咁究竟深泰知唔知個計劃最後係點樣所以完成左？

我估唔係紫平

五無係咪未死
之前扮五無老婆係咪紫平
終於睇到最新進度

漢娜好似話係樓主對第二個故致敬而寫出嚟

會唔會係有人用xx之刀控制佢老婆

始作桶者

入直路未呀

下個post啦

下年啦

下個故啦

咁鬼得人驚

依家深泰的確係擁有金手指，但真相佢並唔清楚

係紫平

搖頭又尾擺，飄移境界

入緊直路

金手指定白金手指先？

利用白金手指計劃取得金手指

即係仲未入到啦，出年完唔完到

萬事俱備，只欠紫平，
下個星期點都會完

試找出暑假完，9月完，下星期完的共通點

完。

完？

都係冇講年份，隨時要到出年先完到

做野做到太累，明早先打文

紫平炒蛋法唔係深泰教？ 咁所有深泰嘅學生都有機會

今日八號風球

Work life balance ar ching

醉成點？

薯仔好似唔喺香港

佢係有芬蘭浴嘅地方

炒蛋的質感就如豆腐花似的入口即融，細嚼幾下後更在齒頰裡殘留濃郁的蛋黃香味;

若果我沒有推斷錯誤的話，這碟炒蛋用上了蛋黃蛋白三比二的黃金比例，在柔滑的質感及細膩的蛋香中取得適當的平衡。

每一口的炒蛋當中均蘊藏著微妙的甜酸味，與風味偏鹹的蛋香互相輝映。甜酸味的來源是在炒蛋時候加上的壽司醋，乃是紫平慣常的炒蛋做法;

在芬蘭的旅程中，深泰告知我此做法是由他傳授給紫平的。

壽司醋受熱後非常容易蒸發，故此加進在炒蛋裡的時機及份量均需要非常的恰當;

年少在學院的時間，我經歷過無數的失敗，吃下接近數百隻鹹酸難分的炒蛋，反覆的試驗下才能掌握過中的要訣。

壽司醋炒蛋並沒有所謂的「食譜」，每一個人均有自己的獨有做法;

我在機緣巧合的情況下吃過深泰所製作的壽司醋炒蛋，箇中的風味及酸甜程度與我及紫平的炒蛋截然的不同。

然而，現時在我口中的炒蛋，酸甜的味道跟紫平的做法均非常的相近。唯一令我感到奇怪的是，炒蛋的溫度略為冰冷，貌似不是即叫即製似的。

無論如何，我認為絕對有必要查證一下，這間黑牛茶餐廳主廚的底細。

「我想見一下製作這道炒蛋的廚師!」

我揮手呼喚了一個侍應生，向他說出我的要求。

「是不是我們的食物有問題呢? 如果你覺得有甚麼不滿的話，我們可以免費為你作出更換的。」

侍應生看見常餐A的黑椒牛丸河原封不動、炒蛋只吃了一口的景狀後，立刻慌忙的展示出一道不好意思的樣子起來。

「不是。正好相反，這道炒蛋非常的美味，我想當面稱讚一下那名廚師。」

我微笑地說著的同時，心裡不禁暗地裡讚嘆這間茶餐廳的服務態度起來;

能夠聘請及培育出對客如此有禮的侍應生，與及不問原因慷慨地免費更換食物的政策，這間黑牛茶餐廳的背後可能並不是這樣的簡單，日後必須拜託之旦追查幕後的金主。

「這方面........」

那名侍應生猶疑了起來，表示自己在這方面並沒有權力話事。

「發生了甚麼事呢?」

就在此時，一名穿著黑色西裝、戴著一副黑色粗框眼鏡、年約二十六七的男仕慢步走過來，向侍應生詢問是不是出了甚麼的問題。

「老闆，這位先生想跟我們製作這道炒蛋的廚師會面一下。」

侍應生恭敬有禮的作出解釋過後，那名黑西裝男仕示意自己會處理這項事件，命他返回崗位照顧其他客人的需要。

「嗨，我是這間茶餐廳的老闆，牛時。

很榮幸可以在這裡見到你，翠時茶餐廳的老闆，白時。

我們的名字同樣也有一個時字，真巧呢! 哈哈!」

牛時坐在我的對面，托了一下眼鏡，右手放在後腦哈哈的大笑起來。

「我和你應該沒有見過面的，你為何會認得出我的?」

得知自己的身份被識穿了後，我除下口罩一臉驚訝的看著他。

「遠近馳名的蛋牛治大師白時，誰會認不出他的樣子呢?」

牛時說出這番話的時候，直覺告訴我他正在編作謊言，企圖輕輕的帶過我的問題。

「只不過，你找我們的廚師有甚麼貴干呢?」

他突然間收起了笑容，左手掛在卡位的頂部位置，右手放在桌面上，食指不斷的拍打著桌面。

「製作這道炒蛋的廚師，我有一些事情想問她。」

我指著桌上的炒蛋，一臉認真的對著牛時說。

嗖!

牛時二話不說的拿起了鐵匙，把炒蛋的一部份放進口裡，口腔不斷的作出蠕動。

「白時，你想在我們這裡挖角嗎?」

把炒蛋吃下後，牛時放下了鐵匙，樣子異常的嚴肅，瞪起雙眼的仇視著我，活像就想是殺了我似的;

他這突如其來的不友善舉動，使我整個人諤然了一下，無言以對起來。

「哈!哈!哈! 看你這個驚惶失惜的樣子，我只是跟你玩一下而已，白時!

今天我們茶廳新開張，我怕人手一時間會應付不來，所以請求了外援幫手。

製作這道炒蛋的人名叫小紫，她剛剛離開了這裡，返回自己的餐廳工作去。」

說著的同時，牛時把一張咭片遞到我的手中，笑著的轉身離去。

紫色的咭卡上面，左右兩旁印有一隻白兔及黑貓的圖案，中間寫著貓時咖啡店這五個大字。

「牛時，你不怕我真的會挖角嗎?」

接過咭片後，我對著他的背影大聲的說了起來。

「有一些東西，並不是只有金錢就可以買到的!」

牛時背對著我，右手揮了幾下，大聲的作出回應。

「待會去板長那邊找幾個能夠信任的人仕跟蹤白時。」

待我離開餐廳後，牛時跟一名侍應生竊竊私語起來。

如果深泰學生再傳俾其他人

不在香港

上咗位的人先有資格講work life balance

無飲

板表
姐係畢將既人

平姐個女

畢時手下

前男友死咗，無再識其他男仔

蛇貓狗雞鴨鵝豬牛羊時

下一個係羽

其實我一路睇會諗住山道 唔係水街
又有板長 又係翠_
仲有牛丸！

姓羽 字金時

其實我一直就係諗住水街公廁條斜路

咁errr
貓時個女

邊個係貓時

詳情請看
<<那塊印有貓隻足印的地磚>>

突然間咁多個時仔相遇

對唔住時仔 追漏左個

啪！

係薯仔先啱

「小紫嗎? 難道紫平的別名是叫做小紫嗎?

抑或是....?」

我拿著手中的紫色咭片，腦裡生起各種不同的想法，不自不覺的便行到翠時茶餐廳的門前。

叮咚!

打開餐廳的門口後，那串黑貓風鈴如常發出清脆的響聲起來;

翠心坐在的收銀位置位於正門旁邊，她看見我除掉口罩一臉漠然的樣子後，隨即展示出得戚的樣子對我作出挖苦起來。

「怎麼樣呢? 是不是被人認出樣子後，一把掃把的趕你出來呢?」

翠心雙手裝作拿著掃把的揮了幾下，用著調皮的語氣對著我說。

「我可能找到紫平的行落。」

我完全無視她對我作出的問題，把紫色的咭片放在收銀枱面，一臉認真的說。

「甚麼? 你詳細的跟我解釋一下剛才發生了甚麼的事情吧!」

翠心頓時收起了鬼馬的笑容，放下手頭上的工作，拿起紙筆準備在適當的時候摘下任何的要點;

她心底裡非常的清楚，雙親事件的真相一直的在困擾著我。任何有可能牽及到此事情的人與事，她均會盡量的拜託深泰作出追查，希望有朝一天能夠親手把我心裡這個「鐵鎖」解開起來。

我一五一十的跟她講述剛才所發生的事後，她皺起雙眉一臉質疑的跟我說

「我爸爸與及中華廚藝學院那方六年內一直派人找尋紫平及朱柳強，但全都亳無所獲。

你現在憑一道炒蛋就認定了紫平的存在? 這也未免.....」

「別的東西我不敢說，但是牽涉到廚藝這方面的話我是有著絕對信心的。

那道炒蛋有著紫平的『足跡』，這是無容置疑的!」

我堅持著自己的信念，以理據反駁翠心提出的質疑。

「唔...那麼你的金舌頭有沒有感測到炒蛋載有任何的情感呢?」

紫平是中華廚藝學院的金手指導師，翠心提出的這個問題非常到題。

「沒有。或許她特意不使用金手指的能力呢，到時候我去餐廳見到她不就會明白了嗎?」

與其跟翠心繼續在這裡空談，倒不如把握時間實地考測一下更為實際; 對此，我拿回那張紫色咭片，轉身出發前往貓時茶餐廳的地址。

「喂，你自己一個人覓然過去，會不會有危險呢?」

在我快要離開餐廳的一刻，翠心憂心地問著我起來。

「日光日白去光顧一間有名有地址的餐廳，會有甚麼的危險呢?

我很快就會回來的，有甚麼事情就電話聯絡吧!」

在臨離開前，我鬼馬的對翠心作出了一個飛吻起來，著她不用擔心我的安危。

叮咚!

「你去找幾個西餐學院的精英，命他們暗地裡跟蹤白時，以保護他的人身安全為首要任務。」

翠心揮手叫了一名茶餐廳的侍應生靠近過來，俏俏話的對他作出委託。

貓時咖啡店距離翠時茶餐廳並不算遠，半小時的車程左右我便來到店外的門前;

店外的門面擺放著一個很大的透明箱子，內裡有著數隻黑貓及白兔，互相的在追逐玩耍。

要是我沒有來到這間咖啡店的話，我可能一輩子也不會知道原來貓隻跟兔子是可以這樣友好的。

進入店鋪後，一隻黑色的波斯貓從不知何方走近我的身旁，頭部不斷的在我右腳下磨擦起來，貌似是想獲得我的注意及呵護似的。

「哦!這位客人!

小黑可是非常有靈性的! 牠這樣的親近你，定必是表示著你今天將會有幸運光臨在你身上吧!」

一名女侍應生連忙的把小黑抱了起來，並示意我可以隨便的坐在任何位置上。

「哈哈! 但願如此吧!

我想問這裡有沒有蛋牛治及熱檸水供應的呢?」

我敷衍的帶過她口中的客套話後，坐在一個四人卡位上，向她詢問著食物的選擇;

我之所以點上蛋牛治，原因除了是因為這是我最愛的關係外，主要目的是為了試探這裡的炒蛋有沒有載有紫平的「足跡」。

「有的! 先生我立刻替你下單吧!」

她微笑有禮的回應我過後，便帶同小黑離開我的方位起來。

小黑作出連環幾聲急速的喵叫，彷彿就像是在命令女侍應生把牠立刻放下來，嚷著要跟我一起玩耍似的。

蛋牛治及熱檸水很快的便送到我的面前; 正當我準備在蛋牛沿的三角位咬下一口的時候，咖啡店的一角傳來一陣嘈吵的聲音，吸引了我的注意起來。

「我剛才點的是熱齋啡！如今這杯卻是凍齋啡來的！

你們怎樣做事的?」

一名財大氣粗，捧著一個大肚腩，操著不純真的廣東話口音的中年男人，對著一名女侍應生指手劃腳的作出指責。

「不好意思！我現在立刻跟你處理！」

此時，一名穿著經理服似的女生從遠方的走過來，一臉不好意思的跟客人賠罪;她雙手拿起那杯咖啡，閉著雙眼念念有詞的說起來。

那...那名經理服裝的女生豈不是紫平?

其身型、樣貌及語氣跟紫平的一模一樣，我肯定是不會搞錯的;

心裡感到萬般激動的我，不由自主的站了起身，急步的走近她所在的方位。

「客人，這是你的熱齋啡!」

她用雙手緊握咖啡一會後，隨即把咖啡放回原位，伸出右手示意客人可慢慢享用。

「你...你現在是在玩弄我嗎?

把咖啡拿在手中一會後便放回原位，你這是甚麼的意思?

你當我是戇鳩的嗎?」

那名中年男人大力拍打枱面，意圖宣洩自己不滿的情緒;

他過度用力的關係，一部份的咖啡飛濺到他的手中，把他的手背燙得紅腫起來。

「為甚麼.....咖啡會突然沸騰起來的?

究竟發生了甚麼的事情?」

中年男人看到早前的凍齋啡現時突然間浮起熱騰騰的白煙後，頓時展示出一臉難以置信的樣子，整個人坐回坐位上默不作聲。

「客人，請慢慢享用熱齋啡。有甚麼需要的話，請隨時提出。」

女經理歡容的說出客套話後，便連同女侍應生轉身離開，招呼其他的客人。

「紫平!」

女經理聽到我大聲說出紫平二字後，整個人顫抖了一下，停止了移動的步伐起來。

兩個姐

新讀者 ?

call me 薯時

會滖又太誇張吧
就算可以控制血液都唔應該可以100度

依家有幾多個時？

白時、黃時、甘時、牛時、貓時？

仲有薯時

今日呢篇冇啪過

仲有斷時

貓時唔出現咩

畢時呢？

白時、黃時、甘時、牛時、貓時、斷時、畢時

仲有無

薯時就唔好理佢啦

以為會係紫蕊嘅出現

有時 有陣時
不得已
諗起張國榮奔向未來日子

狐狸先生幾多時

整個紫時點睇?

用紅色晶片

唔出

咁你都記得

子時

有次係咪話過total有十二個乜時？

係，所以有排

白時 黃時
你count一個定兩個？

依家唔講得

冇啪，零分重作

冇睇幾日，仲以為已經結局左

有無人可以列番啲角色而家幾多歲出黎

成日啪，身體唔好㗎

就快 過兩三日有最後決擇，唔好行開

依家白時二十二，翠心差唔多。
深泰五無八章，紫x 女人的秘密，牛時甘時二十七，

二十五

咁深泰真係老來得女

二十五係五無個仔？

薯仔曲線劇透五無未死

唔係一圖，二十五係最後出場人物，中後期有提及佢的存在，但應該無人察覺到

佢死咗的話，時仔心拳用黎煲醋咪

Strong hold心拳

深泰同尚生相約
五無同望連表兄弟
五無望連為尚生門生

有冇錯？

誘惑之刀嗰個女仔？

定白切希

麥默宋比賽個陣好似已經三章幾

甘會長個仔？

佢打理肥脆個時都唔係後生仔囉喎

(我記得會長死個時佢打緊拳 啲肌肉同汗水 )

無

六年後，要加番六，三十一

望連個女幾時再出場
孫x棋定孫棋x

紫平係咪都有四張野 一幻想番佢係個阿嬸感覺好奇怪

孫旗，唔會出現在這裡

四十尾五十頭，美魔女不是阿嬸

廿五歲會唔會係白切雞呀？

Lm10月完唔到

就在我大聲說出「紫平」二字的那一刻，咖啡店裡四方八面的坐位上均站起了人來;

他們身材非常的健碩，二頭肌像大臂的粗壯，一個個彪形大漢的用著兇恨的眼神盯著我。

「紫平...我是..黃時呀!」

雖然我曾經跟深泰約法三章不能說出自己的身份，但如今在這「險峻」的局面下，我認為我必須要把真相說出來，以免引起更多深層次的誤會。

「你是黃時?」

她側著頭四十五度的打量著我的全身，言詞及舉止均散發著不信任及疑惑的氣息。

唉! 定必是整了容的關係，她才認不出我吧!

我有甚麼辦法可以讓她明白到我是如假包換的黃時呢?

就在我感到不知所措的那一刻，那隻黑貓從女侍應生的手中脫出，在餐桌椅高速的穿插，走到我的面前;

牠伸出舌頭舔了我右腳的長褲幾下後，便轉身面對著女經理的方位，身上的毛畢直的豎了起來，連環發出幾段刺耳的喵叫聲。

女經理見狀後，隨即舉高右手並向眾人打了一個眼色，示意他們安靜的坐下來。

「小黑肯主動保護你的話，便足以證明你並不是一個壞人。」

她蹲了下來，伸出右手，瞇著雙眼對著黑貓作出微笑，輕聲說了一句「小黑，Come!」;

黑貓全身的毛隨即垂下，頓時飛奔到她的面前，露出肚面讓她任意的用手指替牠搔癢起來。

「這位客人，點了甚麼食物呢?」

她「玩弄」著黑貓肚臍的同時，向身旁的一位侍應生查詢我的點單起來。

「蛋牛治及熱檸水，紫姐。」

那名侍應生正是為我送菜的那位，很自然的便迅速地作出回應。

聽到侍應生的答覆後，她愁眉心鎖的看了我一眼，並命我站著原地等待她一會;

她急步的走到收銀機的位置裡，在抽屜亂找一輪後，拿出了一封白色的信封及一本紫色的筆記本，慌忙的走到我的面前。

「紫平最喜歡的食物是?」

她打開了紫色筆記本的某一頁，在我亳無心理準備的情況下向我作出詢問起來。

「鹹魚雞粒炒飯。」

出於自然反應下，我秒速的把答案說了出來;

在學院期間，她在空閒的時候便會炮製一道鹹魚雞粒炒飯，獨自的坐在一旁對著窗口街景默默的細嚼品嘗。

有一次當我打算拿著蛋牛治坐在她旁邊，詢問她為何屈在一旁「獨食」的時候，會長敏捷地截停了我，著我千萬不要阻擾紫平獨自一人吃鹹魚雞粒炒飯。

他跟我解釋，紫平會把她男友生前跟她美好的回憶醃製在鹹魚裡頭，並在感到不安或不愉快的時候把那些鹹魚製成鹹魚雞粒炒飯，細味舊時美好的時光慰藉自己的心靈。

「紫平最喜愛的酒是?」

她揭開了筆記本的另外一頁，繼續對我作出詢問。

「波蘭伏特加。」

經她這樣的一問，我腦海裡便浮起了有一次在紫平辦公室所發生的「趣事」起來;

大概在我六七歲期間，我看到紫平辦公室裡頭擺放了海量的透明玻璃樽，樽面上印有一隻看似很愚笨的啡牛圖案，樽內的液體沒有任何顏色，更有一枝樹枝似的物體浮在樽內。

因不著好奇心的情況下，我乘她不為意的期間偷偷的打開了其中一瓶，喝了一大口起來。

那種味道就像消毒藥水似的，而且更在喉嚨裡頭留下一種灼熱的感覺，使我非常的難受;

我不斷的嘗試著把液體吐出來，但其灼熱的感覺開始的散佈全身，使我的頭腦開始感到神智不清起來，身體的動作完全不受我控制。

就在我快要倒在地上的那一刻，紫平及時的發現了我，連忙的把我送到醫院治療酒毒;

事後她並沒有指責我偷喝了她心愛的波蘭伏特加這個惡行，反而更一臉認真的跟我說那些玻璃樽盛載的是牛尿，笑說是用來懲罰不聽話的孩子飲用的。

而自那次事件後，我傻愣愣的遵從著紫平的一言一語，沒有在作任何有可能會激怒她的事起來。

「唔...米花及紫平相比，你認為那一個更為漂亮呢?」

她揭開了筆記本的最後一頁，揚起了一道鬼魅的笑容。

「這.......」

在學院的金手指評核試中，紫平略施小計激怒米花，讓我順利的渡過評核;

雖然紫平在茶走裡暗示自己比米花的更為漂亮，但真正在我的心目中裡，米花無疑的是比紫平更有女人味及女性的魅力，略勝一籌。

「我要的是真心話，而不是恭維不實的說話。」

她見我猶疑不語後，隨即慎重的對我作出「警告」起來。

「米花...」

我低下頭，一臉不好意思的說著。

哈! 哈! 哈!

「想不到，家姐也有自知之明的! 哈! 哈! 哈!」

她大笑著的同時，把筆記本的內容展示到我的雙眼前。

「他心底裡...應該是在想米花比我更為漂亮的.....=[ 」

大笑過後，她隨即收拾心情，伸出左手示意跟我作一握手。

「你好! 我是紫平的妹妹，紫蕊。

家姐六年前左右交託了我，如果有一名愛吃蛋牛治名叫黃時的男生過來找她，而又能夠答對筆記本上問題的話，就可以把她留下來的白色信封交託給他。」

「哦...你好...」

我記得紫平的確跟我提及過，她有一個弟弟及妹妹跟她一樣是當著間諜的工作。

跟她握了手過後，我便從她的手中接過白色的信封起來。

信封裡有著兩塊硬物似的物體，放在手裡不算太沈重，從外觀看無法判斷是甚麼的東西;

紅色的蠟印原整無缺的封印著信封的接合位，證明著紫蕊非常遵守紫平的交託，沒有在好奇心的驅使下打開信封。

啪!

紫蕊把信封交到我雙手後的那一刻，兩塊藍紅色的長方晶片從她雙手的袖口裡，啪一聲的跌在地上。

要好小心睇成個故，仔細分析我的想法，才會找到那個人的存在

這是沙屯巴也不可能完成的任務

亞視最後一刻

做人要俾D信心自己

其實無人記得我曾經講過想今年二月完

咁即係紫平死左未

中喎

啪得好勉強，唔啱位唔駛夾硬嚟喎

除非你克服到呢樣野

如果唔係你無得同我架fc鬥

紫蕊係咪壽司故幫畢時個個

沙屯巴
今日off未？
你新任務係睇多次個故呀

要追成7個post
薯仔既中後期即係大概邊個位

紫蕊呀!!!

中後期仲未出

係呀

FC

手持紅藍晶片，正是她 所以牛時先會派板長啲人保護佢

他為情所困

唔講

出黎客串下

星期日大結局，你話中後期出咗黎咩黎

7個po
隱藏/不起眼人物

台灣7仔職員
孫一圓
孫連望老婆/時仔班主任
會長出面第二個女人
會長出面第二個仔（未知，鳩估）
白切希
貓時
斷時/分
夢為大師
一至九筒（主要係六筒）
查牌個警察/女警
一開始食餅有餅味果時講果個朋友

鎖定年齡25
姐係

斷分
女警
會長私生子
貓時

諗到再講

全部都唔係

紫平留低嗰個「 =[ 」好青春

點解牛時會叫得郁畢時嘅人

大家都是時 不用分那麼細

因為牛時係畢時的手下之一

宜家係畢時第一次見外父既幾多年後？

二十六年。

現世係公元後幾多年？2030？

2004 係元氣對決明將
2007 係板長對決明將(畢時見望連)

2017 係黃時六歲左右(電視播洪永成金舌頭)
2027 係黃時少年廚神比賽
2033 即是六年後，故事現在的時段

「這是...?」

我拾起地上那兩塊紅藍色晶片，好奇的問。

「哦? 你不是同行來的嗎?

家姐把白色信封交給我的時候樣子神神秘秘的，我還以為這封信件是交給其他組織的間諜呢!」

對於我不懂得地上的那塊晶片是為何物，紫蕊再度用著疑惑的眼光打量我整個人。

「這塊晶片分為紅藍兩面;

若果你撕開紅色那一部份的話，帶有高溫的熱蒸氣便會從缺口中噴射出來。相反，撕開藍色那部份的話便會發出極低溫的氣體。」

在她講解著的期間，她不知不覺的便從我的手中奪去晶片，把它們收藏到自己的胸圍內。

「所以你剛才就是用紅色的那一部份替那個野蠻人加熱咖啡?

但這樣的話，你的雙手豈不是應該會被燙傷的嗎?

為何你現在好像一點事也沒有似的?」

剛才在我手中的那兩塊晶片，紅色的那一方均被撕掉了起來，並帶有餘溫。

「這你並不需要知道。

我勸你還是少管閒事，坐在一旁看一下家姐究竟留下了甚麼訊息給你還好吧!」

當她看見我凝望著她雙手的情況後，她頓時生起了一副厭惡的樣子，拂袖轉身離開，返回廚房的位置去。

嘖....

問一下而已，用不用這麼大的反應呢?

我一臉無奈的樣子返回自己剛才的坐位，一邊咬著蛋牛治一邊的撕開信封的紅色蠟印。

信封裡有一張SD卡，一條鑰匙與及幾張寫滿字的文件;

其中有一張的文字是用人手寫的，我沒有多想的便率先把它抽出來，細心的作出閱讀。

「黃時:

跟你在學院一起渡過的時光過得非常的快，亦非常的開心。有時候，我會不自覺的在想，若果他還在生的話，我應該會有一個跟你年紀相約的孩子吧。

我之所以在中華學院裡擔任導師，為的就是調查中華廚藝學院與白金舌頭計劃兩者之間的關係。

白深泰跟我提及，他已經把白金舌頭計劃的來龍去脈告知予你;

孫五無為了醫治他兒子的眼疾，研究如何可以用後天的方法練成金手指及金舌頭，透過意念的協助下使他兒子的眼肌回復正常的機能。

他這個計劃傷及了無辜的生命，包括我一世的至愛.....

無奈的是，奸狡的他用盡一切手段，利用金錢及權力玩弄政治，免卻法律的制裁。

我有時會在想，若正當的手段無法懲治他的話，那只就能採取非常手段吧了!

有好幾次，大好的機會就在我的眼前，但每一次我準備下手的那一刻，白深泰均會及時阻止我，勸服我絕對不能走上歪道以暴亦暴，不可暗殺孫五無這條仆街，而是應該利用正當的法律手段把他制裁。

現在想深一層，我那時候真的是太愚笨了，竟然會這樣的天真。

無論如何，當你看到這封信的時候，我暗殺五無的行動已經失敗告終，現在是住在天國的那一方了吧。

請你不要向任何人透露這個消息，尤其是我的妹妹紫蕊，你更加不能向她透露半句。她已經受過了很多的苦，我不想再讓她承受多一份的負擔，更加不想讓她牽涉在此事當中。

信封裡有一張SD卡，若果你現在生活安好一切順利的話，你大好可把它放到堆填區裡。

若果你堅持要看裡面的內容，你要有心理準備你的生活將會產生劇烈的轉變，所有的認知均會顛倒起來。

真相總是殘酷的，無知總是幸福的.....

我在天堂那方祝你與翠心兒孫滿堂!

P.S. 鑰匙交給紫蕊的話，她會引導你去咖啡店的酒窖，A4櫃裡的那枝波蘭伏特加你無論如何也要嘗一口。

紫平 2017年9月5日」

「紫平...已離開世上了嗎.....」

我把信件看完後，腦裡頓時浮起紫平在學院裡的點點滴滴，不禁眼泛了淚光起來;

紫平寫上這封信件的日子對我來說可謂非常深刻，正正是會長與世長辭的前一天。

六年以來，沒有人能夠找到紫平的下落，其原因原來就是她早已不在世上，沒有人能夠尋回她的屍體。

信中她曾提及她將會暗殺五無，如今她跟五無一樣下落不明，會不會是她們同歸於盡呢?

五無的私生子一圓跟五無一樣的消失在人世間，又是否跟紫平有關呢?

直覺告訴我，SD卡內裡的內容絕對能夠解答我六年內所有的疑問;

我無視紫平的警告，把SD卡插進隨身的平板電腦，打開了內裡唯一的影像檔案。

「這難道是.....?」

看到眼前的景像後，我立刻按下了暫停鍵，從褲袋裡拿出耳筒插進平板電腦裡頭。

更正:2027年

係文呀

不可暗殺孫五無這條仆街

呢句同紫平形象差太遠

啪！

薯仔先係 係呢個位停

見到日期 即刻碌上去睇年份 再繼續睇

新讀者留言

薯仔準備開新post啦

開新post

新post見

太嬲所以露出真本性

無文唔敢開新po

打算聽朝先開

爆post架囉喎

1001